<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tiempo de María</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 20:53:03 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2015 20:53:03 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Tiempo de Cuaresma y Semana Santa</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;tiemo-de-cuaresma-y-semana-santa&quot;&gt;Tiemo de Cuaresma y Semana Santa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Reflexiones y oraciones&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mi-dios-es-frgil&quot;&gt;Mi Dios es frágil&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jesús es el Hijo de Dios hecho hombre. Es el Hombre-Dios.
Como  Dios tiene el poder y la fortaleza divinas.
Como Hombre, la fragilidad humana.
Por eso decimos: “Mi Dios es frágil”.
Tuvo hambre, sueño y cansancio.
Conoció la alegría humana, la amistad, el gozo.
Fue frágil mi Dios por sus sentimientos, por su sensibilidad humana. 
El sentimiento más poderoso de Cristo fue el Amor. Por amor divino, se encarnó vivió, sufrió y murió.
Camino al Calvario, la humanidad frágil de mi Dios nos muestra sus tres caídas: bajo ¿el peso de la cruz?…. Bajo ¿el peso de los pecados de la humanidad?… Pero su divinidad le regala a la Verónica aquel rostro doliente estampado en el velo, con que ella supo restañar las huellas visibles de las heridas recibidas.
En la Cruz del Viernes Santo moría el Hombre, redimiendo a la humanidad como Hombre y como Dios. 
Sufría como Hombre y soportaba como Dios.
La fragilidad de Jesús en la Cruz se unía a la fortaleza del Dios enviado a salvar a los hombres. Como Hombre obedecía, como Dios cumplía. 
Mi Dios humano es frágil.
Amigos, contemplemos a Cristo en la Cruz.
Nada  humanamente más frágil que su exclamación: “Dios mío, Dios mío ¿por qué me has abandonado?
Jesús murió perdonando, excusando al  hombre deicida. 
Otra vez Hombre y Dios, implora:”Perdónalos no saben lo que hacen”. 
Y desde la Cruz canonizó al ladrón, convirtiéndolo en santo de la Iglesia; “Hoy estarás conmigo en el Paraíso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y encomendando su alma al Padre, como Hombre murió: “Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había vivido para hacer el bien. Fue dulce y tierno con los débiles, y severo con los soberbios.
Curaba a los enfermos: ciegos, leprosos… No amaba al dolor ni a la enfermedad.
Su humanidad lo hacía frágil y compasivo frente a cualquier dolor.
Hombre de su época, vestía y hablaba como todos.
Rompió la vieja moral del “ojo por ojo y diente por diente”, y de la venganza mezquina. Mi Dios inauguró la frontera de un amor nuevo. Y a pesar de ser perseguido, siguió amando y mi Dios ¡venció a la muerte! Haciendo brotar un fruto nuevo: la resurrección.
Debió morir para triunfar. 
Es difícil este Dios humanamente frágil para quienes creen que se triunfa, venciendo; que sólo se defiende, matando; para quienes no creen que la salvación es un regalo del cielo al justo y al pecador arrepentido. 
Tuvo en padre y una Madre; como un hombre común, vivió en el seno de una familia. A José le quería y respetaba como un hijo; a María la quería entrañablemente como los hijos quieren a sus madres. Y como Dios, le agradecía en silencio su aceptación de la voluntad divina. Por Ella vino a nosotros. Por el sí de Ella al Padre, se cumplió la redención y salvación de todo el género humano.
Mi Dios es frágil por la intensidad de sus sentimientos humanos.
Generoso, compasivo, cercano. 
También conoció el enojo al echar a los mercaderes del Templo. Era Hombre justo, en el cuidado de los intereses divinos.
Con su Palabra  - Palabra de Dios-  y con el ejemplo de su vida y de su muerte – vida y muerte del Hombre-  enseñó la doctrina que nos guía a nuestro destino de felicidad eterna.
Y ahora es nuestra decisión personal: aceptarlo en su fragilidad humana tan cercana y en su Divinidad. Aceptar cada uno su propia redención y salvación, por la que Él vivió y murió. 
Como Dios y como Hombre.
Perfecto en cuanto Dios, como hombre, mi Dios es frágil.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;testamento-de-jess&quot;&gt;Testamento de Jesús&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Yo, Jesús de Nazareth, conociendo que mi hora se aproxima y estando en posesión de todas mis facultades para firmar este documento, expreso mi deseo  de repartir mis bienes entre las personas más cercanas a Mí. Pero, siendo entregado como Cordero para la salvación de la humanidad, creo conveniente repartirlos entre todos. Y así les dejo a los hombres de todas las generaciones, las cosas que han estado en mi vida desde mi nacimiento y que la han marcado de un modo significativo:
&lt;strong&gt;La estrella&lt;/strong&gt;
a los que están desorientados y necesitan ver claro para seguir adelante, y a todo aquél que desee ser guiado o servir de guía.
&lt;strong&gt;El pesebre&lt;/strong&gt;
A los que no tienen nada, ni siquiera un sitio para cobijarse, o un fuego para calentarse, en rueda de familia o con amigos.
&lt;strong&gt;Mis sandalias&lt;/strong&gt;
son las sandalias de los que deseen emprender un camino; y de los que están dispuestos a no dejar el camino y seguir andando.
&lt;strong&gt;La palangana&lt;/strong&gt; 
donde les he lavado los pies, a quienes quieran servir, a quien desee ser pequeño ante los hombres, pues será grande a los ojos de mi Padre.
&lt;strong&gt;El plato&lt;/strong&gt;
en el que voy a partir el pan, es para los que vivan como hermanos, para los que estén dispuestos a amar ante todo y a todos.
&lt;strong&gt;El Cáliz&lt;/strong&gt;
lo dejo a quienes estén sedientos de un mundo mejor y una sociedad más justa.
&lt;strong&gt;La cruz&lt;/strong&gt;
es para todo aquél que esté dispuesto a cargar con ella.
&lt;strong&gt;Mi túnica&lt;/strong&gt;
a todos quienes la dividan y la compartan.
&lt;strong&gt;Mi palabra&lt;/strong&gt;
y las enseñanzas que me confió mi Padre, a todos los que la escuchen y la pongan en práctica.
&lt;strong&gt;La alegría&lt;/strong&gt;
a todos los que quieran compartirla.
&lt;strong&gt;La humildad&lt;/strong&gt;
la dejo a todos los que estén dispuestos a trabajar por la expansión del Reino de Dios.
&lt;strong&gt;Mi hombro&lt;/strong&gt;
a todo el que necesite un amigo en quien reclinar la cabeza y al abatido por el cansancio del camino, para que descansen y recobren fuerzas para seguir.
&lt;strong&gt;Mi perdón&lt;/strong&gt;
es para todos, para los que día tras día, pecado tras pecado, sepan volver al Padre; personalmente, siento una predilección especial por los más débiles.
También dejo como legado a la humanidad entera, las actividades que han guiado mi vida, para que también sea la guía de la de ustedes.
Yo soy la vida y tú puedes transmitirla.
Manténganse unidos y quiéranse de verdad.
Los he amado hasta el extremo y los llevo en mi corazón.
&lt;strong&gt;JESÚS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-pasin-de-cristo-y-nosotros&quot;&gt;La pasión de Cristo y nosotros&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Todos conocemos los pasos de Jesús en su misión redentora: su Pasión.
La oración en el huerto, y sus amigos elegidos por Él para acompañarlo… se quedaron dormidos.
El juicio… y la deserción de los suyos.
Azotado y coronado de espinas, burlas, y escarnecimiento.
El camino al Calvario, en el que a su paso era insultado y agraviado por el pueblo que sólo le debía favores, bondad y milagros portentosos.
Y en ese camino, la Verónica, enjugando su rostro con su velo, llena de piedad y amor.
El cireneo ayudándole a  cargar el madero de la Cruz.
Finalmente la tortura de la Cruz. Clavos en sus manos que curaban y en sus pies que recorrieron caminos largos y cansadores, para ayudar y enseñar el bien.
Crucificado como un delincuente, junto a dos ladrones.  Una humillación más.
Presentes entre la multitud enardecida, llena de odio y violencia….. estaban al pie de la Cruz las mujeres piadosas, y a su lado Juan el discípulo que acompañaba a María, la &lt;strong&gt;Madre&lt;/strong&gt;. 
Hasta el último suspiro. 
Confundidas, la ira y el dolor silencioso, profundo.
Allí, en el Monte Calvario. En el momento supremo y solemne de la Redención y Salvación de los hombres.
Como todos lo sabemos.
Sufrimiento y consuelo, odio y amor. Así se cumplía la profecía del anciano Simeón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos nosotros, siglos después, también participamos del camino doloroso de Jesús.
¿Qué hemos elegido? 
¿Nos dormimos en la indiferencia?
¿Desertamos y nos escondemos?
¿Renegamos de Jesús, como quienes lo llevaron al Calvario?
O somos otros cireneos, que le ayudamos con nuestros contratiempos y dolores a llevar la Cruz….. 
O somos como Verónica, que limpiamos su rostro con nuestras oraciones, con nuestro agradecimiento, con nuestras muestras de amor……
¿Qué lado hemos elegido? ¿En qué parte estamos? 
Nos comportamos, acaso,  como  hijos de María y hermanos de Jesús, aceptando el regalo de Cristo en la Cruz al identificarnos en Juan: “Madre, ahí tienes a tu hijo, hijo ahí tienes a tu Madre”…..
Ésa es nuestra elección personal: no nos equivoquemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bendito sea el Señor.
Bendita sea nuestra Madre, María.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amigos, seguramente nosotros hemos tomado ya la opción correcta. No nos equivocamos. Continuemos siempre, pase lo que pase, demostrando nuestro amor y nuestro agradecimiento a Cristo Salvador. Y a María, la co-redentora.
Que nuestra vida sea en el camino de Jesús, una compañía segura que alivie y descanse sus sufrimientos por nosotros. 
Demostremos que somos fieles. Honremos su sacrificio.
Llenemos nuestro corazón de ideal y pureza, de abnegación y espiritualidad.
Con el pensamiento puesto en Quien nos salvó y nos invita a su Paraíso eterno, a través de una Cruz, símbolo de amor infinito.
Que así sea.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;las-quejas-de-jess&quot;&gt;Las quejas de Jesús&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jesús murió en la Cruz por cada uno de los hombres, sin una sola queja.
¿Qué le pide Jesús a los hombres?
¿Cuáles son las quejas que pueden aflorar en  su Corazón?
Escucha con atención estos lamentos del Señor Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo soy el camino y no andas por él.
Yo soy la verdad y no me crees.
Yo soy la vida y no me disfrutas.
Soy tu Redentor y se te olvida.
Soy tu Salvador y me rechazas.
Soy tu guía y no me sigues.
Soy justo y desconfías.
Soy amor y me persigues.
Soy la luz y no resplandezco ante tus ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me dices “Maestro” y no aprendes.
Me dices “Pastor” y no formas parte de mi rebaño.
Me dices “Señor” y no me obedeces.
Me dices “Rey” y te burlas de Mí.
Me llamas “Eterno” y no me esperas.
Me llamas “Bueno” y no me estimas.
Me llamas “Santo” y no me imitas.
Me llamas “Amigo” y me traicionas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te dí memoria y te olvidas que existo.
Te dí inteligencia y no me entiendes.
Te perdono y más me ofendes.
Te espero y nunca llegas.
Te ayudo y me criticas.
Te cuido y no me agradeces.
Te busco y tú te escondes.
Te hablo y no me escuchas.
Te hice fuerte y te doblegas.
Te hice poderoso y te esclavizas.
Te hice sabio y me ignoras.
Te hice importante y me desprecias.
Te hice sano y te envileces.
Te hice mi hijo y no me honras.
Soy tu Dios y no me aceptas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuya en mi gloria si la quieres.
He venido para dártele en abundancia.
Dime, hijo mío, ¿qué más quieres que haga por ti?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;das&quot;&gt;40 días&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vivimos nuevamente la Cuaresma. 40 Días.
Sí, otra vez estos 40 días.
¿Qué haré este año? ¿Dejaré de fumar? ¿Dejaré de tomar cerveza o refrescos? ¿No comeré dulces? ¿Ni chocolate? ¿Tampoco tomaré mi cafecito?
40 Días otra vez: una vieja historia que se repite, año tras año.
Y como siempre trataré de hacer algo…. Tal vez siga le ley del mínimo esfuerzo con las pequeñas renuncias a mis hábitos…. Y por unos cuantos días me dará resultado!
Pero ¿es éste el objetivo?
Cuaresma. 40 días….
Oración, penitencia, conversión íntima, limosna. Confesión y comunión…
¿Ayudar a otros? 
¿Indulgencias?
¿De qué se trata?
Jesús: realmente creo que no entiendo….
¿Por qué es tan difícil?
Y Jesús mismo me responde:
Yo soy el camino, la verdad y la vida. Todo lo que te pido es que me sigas.
Que vengas conmigo adonde Yo vaya, en este camino de la Cruz.
Porque te necesito. 40 Días otra vez…
Te necesito a ti. No necesito tus cigarrillos, ni tus bebidas, ni tus refrescos, ni el azúcar, ni el café, ni el chocolate. Todo esto te ayuda a vivir el espíritu de sacrificio. Pero lo que Yo necesito eres “TÚ”.
Necesito tus pies, necesito tus manos, necesito tus ojos, necesito tu voluntad; necesito tu comprensión, necesito tu mente, tu corazón y tu alma. 
¡Cuarenta días…. otra vez! 
Déjame darte mi Amor, mostrarte mi perdón y mi misericordia. Te pido que me dejes entrar en tu corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acércate a Mí en el silencio de tu alma y en la quietud de tu conciencia.
Estoy ahí, sediento de ti, esperándote con los brazos abiertos.
Sé que no es fácil, pero ciertamente posible.
El camino es largo, pero no te desanimes. 
Puede ser doloroso a veces, pero Yo estoy siempre contigo.
Para convertir tu cansancio en ánimo, tu tristeza en alegría, tu pecado en gracia, tu soledad en compañía.
No fue nada fácil para Mí hacerlo hace más de 2000 años: estaba solo, hambriento, cansado, tuve tentaciones…. Pero tenía la seguridad que mi Padre ni me abandonaría y su voz me repetía: “confía en Mí”.
No dejes que estos 40 días sean nada más que un cambio cuaresmal, otra vez.
Arriésgate a caminar conmigo y haz de este camino algo muy especial, entre tú y YO, un camino desde dentro del corazón.
40 días otra vez, pero distintos.
Confía en Mí. Caminaremos juntos, sufriremos juntos, moriremos juntos al pecado en la cruz, para resucitar y vivir juntos Mi Gracia en la Luz de la Pascua.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inicio-del-tiempo-de-cuaresma&quot;&gt;Inicio del tiempo de cuaresma&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hemos empezado a vivir este Tiempo de Cuaresma, que nos acerca a Jesús, en el que nos sentimos muy unidos a Él. Lo acompañaremos durante estas semanas en su Via Crucis, subiremos con Jesús al Monte Calvario, y como Juan, reservaremos un lugar junto a María.
Es tiempo de tristeza… y también podemos sentir una íntima rebelión ante la injusticia, ante el acontecimiento histórico más injusto que llevó a una muerte cruel a un inocente. Eso, como Hombre, Jesús era también Dios. 
Lo que frena nuestra rebeldía es saber que Cristo se ofreció voluntariamente  para cumplir ese destino, en misión salvadora, en acto redentor.  Lo hizo por amor.  Y ese amor sin medida por el hombre, nos inclina a sentirnos muy humildes frente a tanta grandeza.  Y nos obliga al agradecimiento más profundo.
Se mezclan pues, los sentimientos: dolor, rebeldía, agradecimiento… y alegría: la alegría de sabernos redimidos. Estamos salvados. Sí, en cuanto aceptemos el perdón conseguido en la Cruz, que ya es nuestro. De todos. Qué pena que haya quienes no lo aceptan…
Tiempo  de Cuaresma. 
Para acompañar a Jesús en su dolor, podemos ofrecer nuestros momentos de pena, de frustración, aquéllos en que las cosas no nos han salido como queríamos o como esperábamos, nuestras contrariedades que aparecen a cada rato, la falta de salud, las limitaciones, cualquiera que ellas sean. Y ocuparemos el lugar del Cireneo.  Con nuestra oración y nuestra solidaridad ejercida con caridad,  ocuparemos el lugar de la Verónica. Con silencio piadoso y elocuente estaremos junto a María.
Tiempo de Cuaresma.
Es tiempo de conversión interior.  De aceptar nuestras faltas, pidiendo perdón por ellas, con el firme propósito de corregirlas.
Tiempo de Cuaresma.
Es tiempo de amor. Jesucristo derrama su sangre y su amor por nosotros. Ese amor se devuelve, se paga con un amor incondicional de nuestra parte por quien es nuestro Redentor y Salvador.  Y con amor fraterno, chispa del amor divino, por quienes nos rodean, nos necesitan, son nuestros hermanos en Cristo Jesús. 
Tiempo de Cuaresma.
Nos lleva directamente a meternos en el Misterio Pascual. Pasión, Muerte y Resurrección de Jesús.
La Resurrección de Cristo debe alumbrar toda la Cuaresma. Es la luz en el camino. Es la culminación de la misión redentora. Es luz de esperanza, que disipa las tinieblas. 
Después del Viernes Santo, vendrá el Domingo de Pascua, en que cantaremos nuestro aleluya. 
Pero para sentir la gran alegría pascual, debemos sentir el dolor del Viernes Santo. Sin el dolor de aquel viernes, nada tendríamos que festejar ese domingo.
Amigos, sepamos acompañar a Jesús, confortar el dolor de María, para gritar desde el corazón la alegría de la Pascua.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;smbolos-de-la-cuaresma&quot;&gt;Símbolos de la cuaresma&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hoy trataremos de comprender y asumir más concretamente, los símbolos que nos presenta la Cuaresma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La ceniza.&lt;/strong&gt;
Nos recuerda nuestra condición débil y caduca. Nos pone delante de nuestra fragilidad.
Expresa la conversión; el deseo de librarnos del mal que hay en nosotros: la desunión, la violencia, la falta de solidaridad, la indiferencia…
Es un gesto de humildad y de súplica ante el Dios de la vida.
Es un signo de comienzo. Con la ceniza iniciamos el camino hacia la Pascua.
&lt;strong&gt;La Cruz.&lt;/strong&gt; 
Es el símbolo predilecto para representar a Cristo y su historia de salvación. Símbolo de la Nueva Alianza realizada en la Pascua de Jesús.
Ilumina nuestra vida, nos da esperanza, nos enseña el camino.
Nos asegura la victoria de Cristo. Nos compromete a un estilo de vida –el mismo de Jesús- para llegar a la nueva existencia del Resucitado.
En la Cruz se concentra la Buena Noticia del Evangelio.
&lt;strong&gt;La señal de la Cruz.&lt;/strong&gt;
Es un gesto sencillo lleno de significado, una verdadera confesión de nuestra fe. Dios nos ha salvado en la Cruz de Cristo.
Es un signo de pertenencia. Hacerla sobre nuestra persona está diciendo que estoy bautizado, que pertenezco a Cristo y estoy para siempre bendecido.
&lt;strong&gt;Vida según la Cruz.&lt;/strong&gt;
Al colocar una cruz en una casa, o cuando la vemos en la iglesia, o la llevamos suspendida al cuello, o cuando simplemente nos hacemos la señal de la Cruz, debemos dar a estos gestos el sentido auténtico que tienen. La Cruz debería ser siempre un signo de alegría por sentirnos salvados por Cristo, por pertenecerle desde nuestro Bautismo. La Cruz es un signo de victoria, de gloria.
La imagen o la señal de la Cruz quiere ser un compromiso, indicarnos el camino pascual de muerte y resurrección que recorrió Cristo y ahora nos invita a nosotros a recorrer.
Nos recuerda a los que sufren en el mundo. Cristo en la Cruz es como el portavoz de los que lloran y sufren, a la vez que es garantía y proclama de victoria para todos.
&lt;strong&gt;El ayuno.&lt;/strong&gt;
Los cristianos realizamos el gesto del ayuno para expresar nuestra voluntad de conversión. En medio de una sociedad que estimula el gasto y toda satisfacción personal, recordamos que los valores materiales no son absolutos y que los valores sobrenaturales, hay que cuidarlos. El ayuno no consiste tanto en un ejercicio corporal de ascética, sino que quiere ser un modo simbólico de una actitud interior. Lo realizamos con alegría, lo ofrecemos sin alardes de virtud. 
Hacemos ayuno con una dimensión comunitaria, ya sea parroquial, apostólica, religiosa o familiar. Es un gesto educador, pedagógico, que nos ayuda a expresar control sobre nosotros mismos y a abrirnos a Dios y a los hermanos.
&lt;strong&gt;El camino.&lt;/strong&gt;
La vida cristiana es hacer camino siguiendo a Jesús.
La Iglesia peregrina en la Tierra. La Iglesia en marcha es la expresión simbólica de un pueblo que persigue una meta y se pone en camino para alcanzarla.
El “camino es una expresión de que viajamos con esperanza, con los pies en el “hoy y aquí” y convencidos de la presencia de Cristo en medio de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cuaresma-y-bautismo&quot;&gt;Cuaresma y bautismo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Todos sabemos la fecha en que nacimos, pero casi ninguno recuerda la fecha de su Bautismo. Y ese día también nacimos. Nacimos como hijos de Dios, miembros de la Iglesia, entramos a formar parte del Cuerpo Místico del que Cristo es la Cabeza.
Por supuesto que las promesas del bautismo, en la mayoría de los casos, alguien “las comprometió” por nosotros. Los padrinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien. La Cuaresma nos lleva a la Pascua, triunfo final de Cristo con su Resurrección gloriosa. Y nosotros hemos comenzado a vivir, a revivir, ese camino de la Pasión dolorosa de Cristo, recordando y acompañando a Jesús en su caminar hasta su muerte en la Cruz.&lt;br /&gt;
Y ¿cuáles son los gestos  de este camino que emprendimos? Ni más ni menos que el cumplimiento de aquellas promesas bautismales. Porque ahora sí que nosotros las conocemos. Y renovamos todos los años en la Misa de Pascua. 
Hemos dicho “Sí, renuncio” al pecado, a la seducción del mal, a Satanás. 
Hemos dicho “Sí prometo” a seguir a Jesucristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amigos, el camino de la Cuaresma es éste. Conversión. No ofender a Dios con nuestro pecado, apartarnos de toda ocasión que nos impulse a una caída que ofenda a Dios. Seguir a Cristo. Valorar su Sacrificio por nosotros.&lt;br /&gt;
Es el tiempo de preguntarnos a nosotros mismos como vivimos en nuestro interior el ser hijos de Dios, ser cristianos fieles a Jesús, dignos hijos de María y de cómo lo vivimos externamente.  Preguntarnos si en nuestras acciones y decisiones de todo momento demostramos a quienes nos rodean esa vida cristiana, esa fe que nos mueve. 
Es difícil en nuestra sociedad actual pensar, actuar y vivir en todo momento como un fiel cristiano. El mundo que nos rodea, generalmente, no cree como nosotros, no vive como nosotros, no piensa como nosotros, no tiene los valores que tenemos nosotros. Valores que se muestran en las convicciones, que determinan nuestro proceder. Y los valores distintos o falta de valores  de quienes siguen conductas diferentes, simplemente, por no tener esa convicción o porque es costumbre.  Falsamente hoy se cree, que todo lo que es costumbre, está bien. Y entonces hay que adaptarse. Adaptarse, SI, a todo aquello que es de este tiempo, pero que no vulnera principios morales y valores fundamentales. No podremos impedir que se incumplan nuestros valores, ya no decimos cristianos, sino muchas veces, valores morales  naturales,  pero podemos hacer saber prudente y firmemente nuestra posición de cristianos fieles. Ya es algo… 
A los bautizados nos toca continuar ejerciendo, y siendo así un ejemplo, todo lo que Cristo predicó con su ejemplo y su Palabra: sus enseñanzas. Cumplir lo mejor posible los Diez Mandamientos de la Ley entregados por el Padre a Moisés, siempre vigentes.&lt;br /&gt;
Las costumbres del mundo, generalmente, van por otro lado. Decidamos firmemente estar del lado que nos corresponde como hijos de Dios,  miembros de la Iglesia y actuales discípulos de Jesús. 
Sepamos defender siempre la vida, regalo de Dios; y la familia como valor insustituible en toda sociedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es el cumplimiento de la promesas del bautismo. Así es seguir caminando junto a Jesús, en este Tiempo de Cuaresma  y en todo momento.  Sólo que durante la Cuaresma, acompañamos los momentos más difíciles de la Vida de Jesús, que se acerca a la más afrentosa y dolorosa Muerte por nosotros. Por un infinito Amor a cada uno de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-viaje-por-la-cuaresma&quot;&gt;Un viaje por la cuaresma&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Ir al desierto para encontrar lo esencial.&lt;/strong&gt;
Dame fuerzas, Señor, para adentrarme en mi interior y encontrar lo que Tú has sembrado en mi para ofrecerlo a los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Dejarse iluminar por la La Luz.&lt;/strong&gt;
Que Tu Luz, Señor, ilumine mi vida y me ayude a comprender lo que me da felicidad y sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Dejarse guiar por el Señor que nos lleva por sus caminos.&lt;/strong&gt;
Gracias, Señor, por todos los que me han transmitido la Fe y me ayudan a hacerla más intensa, más profunda, más personalizada, más madura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Urgencia de conversión.&lt;/strong&gt;
Que Te conozca, Señor, y me conozca a mi misma como tu me conoces, para que irradie tu amor a toda persona que se relacione conmigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Camino de Vida.&lt;/strong&gt;
Ayúdame, Señor, a caminar por tus caminos, que nada ni nadie me aparte de tu amor de Padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Hacer la voluntad de Dios.&lt;/strong&gt;
Venga, Señor, tu Reino a mi vida, a nuestro mundo, a nuestras casas, a nuestras relaciones humanas.  Haz que luche por construir un ambiente más habitable, con mi presencia sencilla y cercana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Renovar la Fe en la oración.&lt;/strong&gt;
Señor, enséñanos a orar con corazón limpio, con sentido profundo, con perseverancia y asiduidad para que sepa discernir tu voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Corresponder a la elección y la llamada del Señor.&lt;/strong&gt;
Señor, empújame a ser más, a vivir más intensamente, desarrollar todas mis capacidades y luchar por mejorar.  Que no me deje vencer por la comodidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Tiempo favorable para caminar y convertirse, obrando según Dios.&lt;/strong&gt;
Te miro, Señor, y Tú me miras.  Haz que encuentre en ti la fuerza que me guía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Reconciliación con Dios y con los hermanos.&lt;/strong&gt;
Señor, enséñanos a vivir tus enseñanzas, desde el interior y sin barreras.  Que ellas fecunden en mi los buenos propósitos que guían mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Confianza en los verdaderos valores.&lt;/strong&gt;
Ayúdame, Señor, a descubrir quién me necesita, a quién puedo dar una mano y dame fuerza para acompañarlo, escucharlo y estar a su lado sin claudicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Recordar el mensaje de Dios y ponerlo en práctica.&lt;/strong&gt;
Creo, Señor, pero aumenta mi Fe.  Dame la alegría de saberte cercano y la confianza de sentir que Tu siempre estás a mi lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Amar a Dios sobre todas las cosas.&lt;/strong&gt;
Quiero, Señor, marchar por tus caminos, rechazar los ídolos que no me dejan acercarme a ti y arráigame en Tu amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Hacer brotar la vida que llevas en tu interior.&lt;/strong&gt;
Ayúdame, Señor, a desarrollar lo mucho y bueno que has sembrado en mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Acoger la vida.&lt;/strong&gt;
Ayúdame, Señor, a discernir mis caminos, descubrir lo que ayuda a crecer y madurar, lo que conduce al encuentro contigo y con los hermanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cuaresma:&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Acompañar a Cristo en su pasión.&lt;/strong&gt;
Ayúdame, Señor, a ser servidor de todos con sencillez,  humildad, sensibilidad y amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Feliz camino hacia la Pascua de Resurrección!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cuaresma-y-nosotros&quot;&gt;Cuaresma y nosotros&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los invitamos, amigos, a profundizar en el tema de la “Cuaresma y nosotros”, o nosotros y este Tiempo cuaresmal del año litúrgico.
Por supuesto que sabemos que hay que acompañar a Jesús en su arduo y difícil camino al Calvario. También sabemos muy bien, que lo hace por cada uno de nosotros y por todos. 
Por tanto, lo que tenemos que profundizar es el CÓMO. Es el QUÉ. 
Ese cómo y ese qué son algo muy personal. Cada uno sabrá, según su situación actual de vida, cuál es el suyo: lo que puede y lo que no puede, física y espiritualmente. 
Pero hay elementos que nos son comunes.
Todos y cada uno, podemos apreciar desde el fondo del corazón la Cruz de Cristo.
Todos y cada uno, podemos acompañar su sacrificio con los pequeños ofrecimientos que en el correr del día podamos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El amor&lt;/strong&gt;- Todos y cada uno, podemos amar. A Jesús y a María, quienes juntos subirán al Monte Calvario. En estos días, lo haremos de un modo más intenso, más piadoso. Ese amor, que es permanente a lo largo de la vida de la fe, es ahora acompañado de un sentimiento distinto. En Navidad fue amor y alegría. Durante el camino que lleva a la Cruz, es amor y tristeza. Tristeza no sólo por el padecimiento que acompaña cada paso de Jesús en el camino, sino tristeza también por los pecados que lo motivaron. Desde Adán y Eva hasta esta generación actual y nuestra. 
&lt;strong&gt;El arrepentimiento&lt;/strong&gt; - Estamos obligados también al arrepentimiento de cualquier pecado no confesado –los que han sido confesados tienen el perdón conseguido en la Cruz de Cristo- sino por los cuales tenemos aún que arrepentirnos y pedir perdón. En el amor a Jesús, nos arrepentimos. Y en el amor de Dios Padre se nos perdona, por el sacrificio de amor sublime de Dios Hijo. 
&lt;strong&gt;El agradecimiento&lt;/strong&gt; – Es insoslayable agradecer el amor y el dolor de la Redención. Estamos perdonados de todo aquello que nos arrepintamos y pidamos perdón. Fue el motivo por el cual el Padre envió al Hijo y el Hijo aceptó la voluntad del Padre. Sublime misión de amor y perdón, que comenzó con el SI de María.
Gracias, de todo corazón. No volveremos a ofender con nuestras faltas. 
&lt;strong&gt;La alegría&lt;/strong&gt; – Es realmente una paradoja hablar de alegría en momentos de dolor y tristeza. Pero es que naturalmente debemos sentir la alegría de sabernos perdonados. Y sentimos también alegría y la felicidad de saber que a la Muerte de Cristo en la Cruz, sigue su Resurrección gloriosa. La Resurrección de Jesús, anticipa y asegura nuestra resurrección. Motivos de profunda alegría en nosotros. Satisfacción infinita también en Cristo que supo cumplir la misión redentora encargada por el Padre. La Segunda Persona de la Trinidad Santa, goza eternamente, junto al Padre y al Espíritu Santo.
Amigos, estos los fundamentos de la Cuaresma. Los propósitos esenciales en la Cuaresma. 
Todo lo demás que cada uno, voluntariamente ofrezca, será por añadidura.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;soledad-de-mara&quot;&gt;Soledad de María&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Acompañemos a María en su soledad.
María se ha quedado sola.
El dolor y el sufrimiento han caminado con Ella, que acompañaba los pasos de Jesús, su Hijo divino. Fueron sus constantes compañeros desde la llegada de Jesús, entonces triunfante, a Jerusalén. 
Después, todo cambió. 
Traición, injusticia, burla, crueldad. 
María curó las heridas del látigo desgarrador.
María presenció el paso de Jesús, coronado de espinas y cargando en su hombro el madero de su cruz, por las calles de la ciudad. Como un malhechor, un delincuente más.
Se mantuvo estoica al pie de la Cruz.
Acompañando el momento.
Una cruz, infame, cruel, injusta.
Pero también una cruz redentora, salvadora, cruz de amor. 
El amor de Jesús que moría por amor a los hombres, cumpliendo su misión salvífica.
Allí estaba María, su Madre y desde ese momento, la nuestra también.
Redimiendo con Él.
Ahora María está sola con su dolor que le aprieta el corazón, su corazón de Madre, como todas las madres de este mundo. 
Jesús era hombre y Dios.
María era solamente una mujer.
La elegida, la predestinada, sí; pero mujer igual en su humanidad a todas las mujeres de la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María creía en su Hijo. Y como creía, también esperaba. Su dolor era esperanzado.
Él había dicho que resucitaría. María sabía que así sería. Y la esperanza y la fe, obraban sobre su dolor, refrescaban su corazón.
La fe y la confianza de María en la Palabra de Dios, provocaban una esperanza firme y segura.
La esperanza y la fe eran su consuelo. 
El consuelo que se necesita en los momentos difíciles, en la soledad.
María había dicho: “Soy la esclava del Señor”.
Y lo seguía siendo, ahora como antes, como siempre.
Dios lo quería……. María lo aceptaba.
Elegida, predestinada. Preparada por Dios Padre para ser la Madre de Dios Hijo.
El domingo de Pascua, todo se confirmaría.
En ese domingo, el abrazo apretado del Hijo, marcaría el triunfo de Jesús sobre la muerte y el triunfo de María, en su fe, su esperanza y su caridad.
La injusta y aberrante Cruz del Viernes Santo, fue y seguirá siendo, la Cruz del Amor que todo lo dio.
El amor de Jesús y el amor de María  por nosotros: por ti, por mí.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;las-7-palabras-de-cristo-en-la-cruz&quot;&gt;Las 7 palabras de Cristo en la cruz&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;introduccin&quot;&gt;Introducción.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“Tiempo de María” se propone recordar y meditar con ustedes las Siete Palabras de Cristo en la Cruz, último mensaje a la humanidad, que tienen un sentido de legado que Jesús hace a los hombres de todas las generaciones; de la verdad última pronunciada por la Verdad absoluta. Deben resumir, pues, todas las verdades: su doctrina, su predicación, su ejemplo vivo. Todo será ratificado y resumido desde la Cruz.
Hoy, a veintiún siglos de distancia, Cristo ¿cómo suenan tus Palabras? ¿Qué significan para nosotros, tan promocionados y sofisticados? Somos muy cultos, muy inteligentes y estamos muy orgullosos de los avances científicos y tecnológicos. Tan satisfechos que siempre creamos una ciencia nueva, un avance más en la tecnología.
La ciencia avanzada de la comunicación, nos hoy permite acortar distancias entre los lugares más alejados del mundo; y el hombre actual, que tanto corre atrás de la vida, está más incomunicado que nunca. No tiene tiempo casi para vivir su vida, menos para disfrutarla, para perfeccionar sus valores y vivirlos. Se siente receloso, solo, casi sin familia, porque cada uno corre por su lado. No hay casi vida familiar. Cada cual, la suya. Comunicación física, sin comunicación afectiva o espiritual. 
Los pueblos ¿tienen comunicación entre ellos? A la vista salta notoriamente que la comunicación más generalizada es el lenguaje de las armas de destrucción y de guerra.
¿Y la comunicación con Dios Padre? ¿La tenemos, la vivimos? Acaso ¿el mundo no lo ha olvidado? ¿No prescinde de Él?…..
Cristo crucificado: ¿seremos capaces de comprender tus últimas palabras e interpretar el significado que Tú les diste?
Tú las dijiste en los últimos momentos de tu vida como hombre, empapadas y ungidas con tu sangre, tu agonía y tu muerte. Nosotros ¿las recibimos? 
Tú nos habías prevenido cuando dijiste: “Los cielos y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán”.
También estas últimas palabras tienen vida eterna. No podemos esquivarlas ni escamotearlas, aunque nos resulten incómodas, aunque no se ajusten a las nuestras, a nuestro modo de querer vivir, a nuestra personal ideología. Tal vez hemos hilvanado un nuevo evangelio personal: ni Marcos, ni Mateo, ni Lucas ni Juan. El nuestro. Más moderno, más adaptado a nuestra comodidad y a nuestro sistema de vida, a nuestro acontecer socio-político-económico. A nuestra medida. Y, seguramente, en este quinto evangelio no hemos incluido tus siete frases de amor y perdón, de dolor y sacrificio.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;primera-palabra--padre-perdnalos-porque-no-saben-lo-que-hacen&quot;&gt;Primera Palabra.  “Padre, perdónalos porque no saben lo que hacen”.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“Padre, perdónalos porque no saben lo que hacen”. Esta es Cristo tu primera palabra. De perdón, pero como el tuyo; no como el nuestro. Tú perdonas con amor, disculpando la falta, atenuando la afrenta injusta, la infamia mayor de la historia: la pena de muerte y muerte de cruz. Tú juzgado y condenado como un malhechor, un ladrón, una lacra de la sociedad.
Y en la hora en que se consuma la ignominia, Tú hablas y dices “perdón para ellos porque no saben lo que hacen”. En el momento del atropello peor de la humanidad, Tú el atropellado, el Dios atropellado por el hombre, perdonas y disculpas.
Sólo una clave existe para comprenderte: el Amor. Perdonas así, porque amas.
Tu definición es el Amor. Eres el Redentor que ama.
Ese es tu testamento: amar. Y la clave de tu sistema y tu doctrina para todos quienes quieren seguirte. Siempre, a lo largo de toda la existencia de la humanidad. Tu Palabra es eterna.
En este primer día de Semana Santa, reflexionemos profundamente.
Nuestro vocabulario ¿es de amor? ¿No estamos usando una fraseología de lucha y violencia? Hoy por hoy ¿no tiene más vigencia el odio que el amor? ¿No se aplican la venganza y el rencor, más que el perdón y el olvido de la falta cometida?
Mientras tu Sangre desde el Altar grita tu amor, la humanidad creyente ¿amamos u odiamos? ¿perdonamos?…
Por tu primera Palabra en la Cruz, Cristo, conserva vivo en los corazones de los fieles el primer mandato del Evangelio que es el Amor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;segunda-palabra-hoy-estars-conmigo-en-el-paraso&quot;&gt;Segunda Palabra: “Hoy estarás conmigo en el Paraíso”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El Viernes Santo, en el Calvario, no había una sola Cruz, sino tres. La de Cristo, flanqueada por las de los dos ladrones.
No podemos ni debemos separar las tres cruces que quiso juntar Cristo, para quedarnos con la suya. Las tres cruces se completan y se necesitan mutuamente. Podríamos prescindir de una cruz de los ladrones, a condición de sustituirla con nuestra propia cruz; a la derecha o a la izquierda, como queramos. Ajusticiarlo juntamente con dos ladrones no fue ni un capricho de Pilato, ni una venganza del Tribunal Religioso Judío: fue todo un misterioso símbolo de Redención.
Humillante para Cristo, rebajado a preso común; infinitamente consolador para nosotros, exaltados a la altura divina del Redentor.
Porque esos dos ladronees nos personifican a todos nosotros. Nosotros, ladrones. Sí. Por supuesto que no atracamos a mano armada en los caminos, ni asaltamos la propiedad ajena. Robamos sin tocar nada, sin mancharnos las manos, científica y civilizadamente, robamos de todo: dinero, bienestar, fama, cargos sociales y honoríficos, puestos de trabajo, salud mental y física, alegría, paz y vida…
Sobre la Cruz de Cristo, un letrero decía que Cristo era Rey.
Y por eso, uno de los ladrones, al que llamamos “bueno”, de nombre Dimas, le pide: “Acuérdate de mí cuando estés en tu Reino”. Y Cristo inmediatamente, promete: “Hoy estarás conmigo en el Paraíso”.
Cristo asegura un Paraíso en el Cielo a quien andaba robando por los caminos para tener un paraíso en la tierra.
El otro ladrón –de nombre Gestas- al que llamamos “malo” le formula a Cristo otra petición que tal vez nos parezca mucho más actual, más acertada según nuestras convicciones e ideas. Le grita: “Bájate, Cristo de la Cruz; bájanos a nosotros y creeremos en Ti”.
¿No es esto un paraíso? Es real, es concreto y no quimérico, nunca visto y tan remoto… como el Paraíso que promete en el patíbulo, alguien a quien le han quitado todo… hasta la vida y ¡cómo!
El pedido del ladrón “malo” es algo tangible, inmediato. Un milagro espectacular: ¡es claro que creeremos! ¿No puede Cristo hacerlo? ¿No es Dios” ¿No ha realizado ya tantos milagros?… Este sería consagratorio. Parece pues, ésta del ladrón “malo” una propuesta más acertada para la humanidad actual, tan materializada. Nada de paraísos quiméricos en el Cielo, el paraíso en la tierra, ahora. En esta vida, no en otra, la humanidad que, desde la proyección del siglo veintiuno, contemplaría por siempre sus Palabras en la Cruz, está mejor dispuesta para aceptar hechos concretos, en este mundo. Ya casi no habla del Cielo. El leguaje habitual en estos tiempos, habla de promoción social, de desarrollo económico, de progreso tecnológico, de infraestructuras, de cambios de estructuras. ¿De vida eterna? ¿De salvación? ¿De cielo?… Realmente, no. Acaso, unos pocos.
¿No sería mejor bajar a Cristo de la Cruz, como final feliz del Viernes Santo? ¿Y no que se quede en ella hasta morir? ¿No sería mejor hacer desaparecer la Cruz? Hacerla desaparecer en el silencio, que es el mayor y más refinado desprecio. Y allí, a ese silencio, lanzar la resignación, la paciencia, el sufrimiento, la humildad, el valor…
Un mundo sin nada de esto. Sin Cruz o sin Cristo en la Cruz… ¿Qué mundo sería? Sin sentido, nos atreveríamos a decir.
A Cristo, a Dios, lo queremos para que nos hable de más allá de la tierra, del Reino de los Cielos, de Vida Eterna.
Para hablar de la tierra, no lo necesitamos. Nos bastamos nosotros.
A Dios lo necesitamos y reclamamos para que nos hable del Cielo, del dolor, de la Cruz, de la Redención. Del mundo que no conocemos y El –Cristo- vino a anunciarnos y a conquistarnos con su Sangre. De ese Paraíso que Cristo promete en Viernes Santo, con la garantía de su Muerte y su Resurrección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amigos de siempre: ¿Para qué querríamos un Cristo igual a nosotros? Que sucumbe a la tentación de abandonar el sufrimiento por las comodidades…
Para esto no hacía falta la venida de Jesús. Nos sobran sociólogos, economistas y maestros  de obras que se ocupan de lo humano, de lo perecedero.
Necesitábamos, eso sí, al Redentor. Al Cristo de la Cruz, que no se baja de ella y que muere en ella. Lo necesitábamos para soportar nuestra cruz personal, como El soportó la suya. Sin bajarse. Sin bajarnos.
Cristo, sobre esta humanidad del silencio culpable, levanta el clamor infinito de tu Segunda Palabra, que sigue obstinadamente prometiendo a los hombres el Paraíso del Cielo.
Gracias, Señor, por tu Cruz y tu Paraíso.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tercera-palabra-mujer-mira-a-tu-hijo-hijo-sa-es-tu-madre&quot;&gt;Tercera Palabra: “Mujer, mira a tu Hijo. Hijo, ésa es tu Madre”.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;María estaba en el Calvario. Lo confirma Juan, único Evangelista presente.
Desde las bodas de Caná, en que la presencia de María es decisiva, el Evangelista no vuelve a situarla hasta el Calvario, lo que confiera más énfasis al hecho de que María se encuentre allí presente, dada la importancia y solemnidad del momento.
Está al pie de la Cruz, junto al Redentor.
Se destaca María por su lugar privilegiado y la destaca Cristo, dedicándole en voz alta la más larga de sus Siete Palabras, que consta de dos frases con dos encargos y dos mandatos entrañables a la Madre y al discípulo.
En la hora central de la historia, cuando el reloj va a marcar la Muerte del Redentor; cuando van a cumplirse las promesas eternas de Dios y va a nacer la Iglesia del costado abierto de Cristo; cuando se hace de noche a las tres de la tarde y el tambor tenso de la Tierra comienza a redoblar en terremoto por la muerte del Creador, entonces es cuando Cristo declara a María Madre de todos los hombres.
María ocupa el primer puesto en el Calvario, junto a Jesús, a su Cruz. Allí la coloca en ese puesto y en ese lugar, Cristo.
El Calvario es el primer Templo de la cristiandad, norma y modelo de todos los que vendrán después. En el Calvario se consagra el primer Templo católico: con la plenitud del sacrificio de Cristo que nos reconcilia con el Padre; y con la máxima adoración y acción de gracias que se hayan tributado jamás a la Divinidad.
Y en ese primer Templo, estaba María en lugar privilegiado, junto a Jesús.
Arriba, el Padre, presidiendo la Redención.
Abajo, la humanidad redimida, con sus pecados.
En medio, colgado de la Cruz, el Redentor que junta y abraza a los hombres y a Dios.
Al pie del Redentor, María, eje central de fe y esperanza, alrededor del cual  se aprieta y cristaliza la pequeña y primera Iglesia, nacida y presente en el Monte Calvario.
Cristo: Tú le diste a María ese puesto privilegiado en la historia de la Salvación.
Tú la hiciste libremente, necesaria.
Tú quisiste redimir al mundo, en compañía de tu Madre.
Tú quisiste sufrir y agonizar y morir al lado de María
Cristo: Tú nos diste a esa Madre solemne y generosamente, en tu Tercera Palabra desde la Cruz.
Queremos nacer y crecer y madurar en le fe, al lado de María: como Tú.
Queremos mejorar al mundo, con amor de hermanos, al lado de la Madre: como Tú.
Y queremos sufrir, agonizar y morir, sabiendo que María, nuestra Madre, está al pie de nuestra Cruz: como Tú.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cuarta-palabra-dios-mo-dios-mo-por-qu-me-has-abandonado&quot;&gt;Cuarta Palabra: “Dios mío, Dios mío ¿por qué me has abandonado?”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cristo: cada Palabra tuya es una sorpresa. Nos asombra que Tú experimentes en la Cruz esa vivencia tan humana de sentirte abandonado.
Y no lo escondes, no recatas tu angustia, la proclamas en voz alta con una queja desgarrada: “Dios mío ¿por qué me has abandonado?
Debió ser pavorosa esa desgarrada vivencia. Para nosotros, también incomprensible en su doble misterio. El que Tú te sientas abandonado por tu Padre, cosa que jamás podremos entender, y el que Tú, sabiduría infinita, no sepas el por qué de ese abandono; y a fuerza de buscar en tu interior inútilmente la respuesta, te explota en los labios esa queja amorosa y pregunta humildísima ¿por qué me has abandonado?
Gracias, Cristo.
Nos consuela infinitamente el oírte hablar asi, como nosotros, como un hombre cualquiera desgarrado por la vida.
Con esta Cuarta Palabra te acercas fraternalmente a toda la humanidad. Hablas como nosotros, el mismo leguaje torturado. Y formulas la misma pregunta desconcertada y rebelde.
No entendemos tu abandono; pero por eso, precisamente, te lo agradecemos más.
Gracias, cristo.
Nunca tal vez como hoy, hemos vivido los hombres este desolado vacío, interior y exterior, del abandono. Nos sentimos abandonados. Abandonados de todo: porque nada de lo que nos rodea logra llenar y responder a ese vacío existencial de nuestra vida.
Abandonados también de Dios. Aunque en la infinita mayoría de las veces no es propiamente Dios el que nos abandona, sino que somos nosotros los que, a la vuelta de mil caminos, abandonamos a Dios.
Son muchas las veces, muchísimas, las que nos sentimos los hombres cruelmente abandonados de la sociedad, los amigos, las instituciones…
Y en una más entrañable y radical vivencia desgarradora, llegamos a sentirnos abandonados de Dios.
Como Cristo, en el vacío de su Cruz. Con toda la infinita distancia que separa su incomprensible abandono divino, de nuestro limitado abandono humano.
Pero coincidimos en lo fundamental y gritamos la misma rebelde pregunta, que queda sin respuesta en nuestros labios: ¿por qué?
Gracias, Cristo.
¿Cuántos por qué hemos tenido, tenemos y tendremos en nuestra vida?
¿Quién no tiene un por qué?
O un montón de porqués.
Cada uno captará de distinta manera las afiladas aristas de sus por qué y lo inútil y vano de las respuestas humanas para explicarlos. Así aparecerá un Dios más agresivo y más sabroso a un tiempo, pero seguirán persistiendo, hincados entre la uña y la carne, a lo largo de toda nuestra existencia los porqués de nuestra pobre vida.
¿Por qué soy así? ¿Por qué esta familia, este medio social? ¿Por qué esta herencia en mi sangre? ¿Por qué me va así en la vida? ¿Por qué todo me sale mal, si trato de ser bueno? ¿Y al otro que es un sinvergüenza le va muy bien?  ¿Por qué me fié de quien me traicionó?
¿Por qué el dolor, la locura, la guerra, el cáncer, el accidente fatal?
Por qué, por qué… ¿nadie contesta? ¿ni la ciencia, ni el desarrollo, ni la economía? ¿Nadie? A pesar de nuestra mentalidad y nuestra madurez…
Tal vez resulte eficaz subir al Calvario y formular otros porqués mirando a Cristo.
¿Por qué Dios tuvo que hacerse hombre? ¿Por qué tuvo que morir como un criminal en un patíbulo? ¿No había otro medio de Redención? Y María, la más pura y la más inocente de las mujeres ¿por qué tuvo que sufrir a punto de muerte al pie de la Cruz?
El mayor por qué de la historia es la Redención; Cristo clavado en la Cruz desamparado por su mismo Padre. Tan desconcertante que Cristo lo pregunta… El más desolado interrogante que podemos imaginar en la historia es Cristo en la Cruz, que el Viernes Santo le pregunta a su Padre: “¿por qué?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ésta es la lección que Cristo nos enseña en su Cuarta Palabra: acude a Dios; pregunta a Dios, busca la solución en Dios. El vino al mundo a multiplicar hasta el infinito la presencia de Dios, a consagrarlo. Vino a ungir con la consagración del óleo divino del amor de Dios, a este pobre mundo alienado por el pecado.
Y no un Dios lejano, sino un Dios entrañablemente metido en su vida y su corazón. 
Un Dios al que llama positivamente “mío”. Y le dice ¿por qué?…
Aquí estamos, Cristo, junto a tu Cruz con todos los porqués de nuestra vida.
Cristo, enséñanos desde la Cruz, la ciencia elemental, humilde y sencilla, de poner nuestros porqués, como Tú, en las manos de nuestro Dios. Aunque no recibamos respuesta inmediata. Tarde o temprano, Dios responde siempre.
Y el hecho sólo de preguntarle a Dios es tener ya en el alma la semilla de la respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quinta-palabra-tengo-sed&quot;&gt;Quinta Palabra: “Tengo sed”.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En la Cuarta Palabra, Cristo expresó su máximo dolor moral: el abandono en que lo dejaba su Padre. Y le pregunta por qué.
En la Quinta Palabra nos confiesa su mayor tormento físico: la sed. Sin preguntar por qué. Lo sabe. Se ha deshidratado al irse en sangre.
En la Cuarta Palabra le pide al Padre que lo acompañe en su abandono. Es una entrañable sed moral. Ahora nos pide a nosotros un poco de agua para su pavorosa sed desértica.
Por eso acepta la limosna de los soldados, que, al oír la queja de Cristo se conmueven, empapan una esponja en la mezcla de agua y vinagre con que ellos refrescaban su propia sed, y ensartándola en la punta de una lanza la arriman a los labios agrietados del Crucificado.
Cristo lleva tres horas muerto de sed y viendo desde arriba cómo los soldados, a sus pies, aliviaban su sed de cuando en cuando con un trago de esa mezcla popular y eficiente de agua y vinagre.
Por eso Cristo les agradece infinitamente su limosna refrescante.
Hasta la sed infinita de Dios sube, para aliviarla, el agua de los soldados.
Y Dios la acepta.
Este vocablo, este “Tengo sed”, es la única expresión de dolor que nos confía Cristo. Escueta y tajante. Sin calificativos, sin lamentaciones que la ponderen y subrayen. “tango sed”. Basta.
Cristo es un prodigio de aguante frente al dolor, lleva casi tres horas colgado de la Cruz y hasta ese momento no sabemos, por sus labios, si sufre.
Lleva alrededor de dieciséis horas de Pasión y no ha tenido una sola palabra para quejarse de sus padecimientos. Y abre, finalmente, los labios para apretar su infinita tortura en dos palabras. Eso es todo.
Nosotros derrochamos tantas palabras para expresar y ponderar nuestros sufrimientos que, al fin, las palabras gastadas en un abuso de quejas y lamentos, pierden su elocuencia.
Por eso la única expresión de dolor de Cristo, se yergue y se impone, irresistible y abrumadora, con toda su urgencia contundente. Y con toda su infinita fuerza alusiva, que no nos permite quedarnos únicamente en la sed física que pide agua.
Conociendo un poco a Cristo, adivinamos que esa sed suya, surgiendo de la quemante deshidratación de su cuerpo, nos empuja y nos arrastra a otra sed misteriosa, más entrañable y urgente. Y con razón, a ese grito de Cristo, le hemos dado sentidos más altos, distintos.
Sed de agua, sí.
Pero además, sed de justicia, de paz, de reconciliación, de armonía, de orden, de caridad…
Cristo es el hombre más sediento de la historia. Si su grito es la suma de todos los gritos de todas las células deshidratadas de su cuerpo que piden agua, es también, al mismo tiempo, la suma de todos los gritos de todos los hombres sedientos, que a lo largo de la historia –pasado y futuro- piden justicia, libertad y amor; puesto que todos los hombres sedientos somos células vivas y torturadas de ese otro cuerpo misterioso, pero real, de Cristo que es la humanidad.
Por eso, una vez más, Cristo nos representa a todos. Habla por todos. Se queja y se duele por todos.
Y reclama solemnemente, en la hora de la Redención, el agua que aplaque la sed de justicia y de amor en que se abrasa la humanidad.
Es verdad que esta interpretación es hoy más actual que nunca. Se acusa en todas las conciencias. Y nos encanta a todos. No acabamos nunca de gritar nuestra sed de justicia; sin caer en la cuenta, a fuerza de egoísmo, ya sólo hablamos de nuestra sed. Y olvidamos la sed personal de Cristo. Ya no tenemos oídos para la sed de Cristo.
Porque si nosotros tenemos sed de justicia, Cristo tiene también sed personal de amor. Lo reclama sobre todo el Viernes Santo, en el momento que da la vida por nosotros, y pide a cambio el amor de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy, Cristo, te dejamos con la palabra en los labios, ocupados en atender nuestra propia sed. Y te dejamos con la sed en la boca. Y en el corazón.
Nosotros nos gloriamos de un cálido retorno a lo humano y su valoración y te estamos deshumanizando a Ti, el Hombre clave y tipo, en que se salvan y adquieren su más profunda dimensión todos los hombres. Estamos ciegos y deslumbrados por la justicia social. Es nuestro ídolo. Y no vemos tu Corazón.
A Ti te valoramos y estimamos solamente a escala sociológica de justicia. Pero no te amamos cordialmente. Te dejamos con la sed en la boca.
Y Tú querías amor personal.
A Pedro le preguntaste tres veces: Pedro ¿me amas?
Lo oyó Juan que estaba cerca.
Y se acordaría, al oír tu grito en la Cruz, también entonces estaba cerca, diciendo: “Tengo sed”.
Quería decir lo mismo. Pedías AMOR.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sexta-palabra-todo-se-ha-consumado&quot;&gt;Sexta Palabra: “Todo se ha consumado”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En un moribundo abocado a un desenlace inmediato, esta frase podría significar el darse por enterado de la realidad que se avecina. Pero el tono con que se pronunciara matizaría la expresión, que podría ser o una generosa aceptación o un lamento fatalista y amargo: esto se acabó; aquí no hay nada que hacer; todo se ha terminado.
Efectivamente, Cristo es un moribundo; pero su Sexta Palabra supera los comentarios, generosos o pesimistas, del que reconoce que todo se acabó.
Es otra cosa. Mucho más.
Aquí, en la Sexta Palabra, el verbo cumplir o consumar no se refiere al plazo de la vida que ya se cumplió: el verbo cumplir se refiere a Cristo.
Cumplió Cristo. Maravilloso dominio del momento.
Cumplió hasta el final. Y es, el de Cristo, un grito de satisfacción y de triunfo por el deber cumplido. Un último y definitivo balance. Un comunicado solemne al Padre y a la humanidad entera, frente a la muerte: “Padre, misión cumplida”: “Todo lo he realizado. Hasta la última exigencia”.
Seguramente Cristo ha comprobado que había cumplido meticulosamente, todo lo anunciado por los Profetas y estaba previsto en el Antiguo Testamento, y, solemnemente, la rinde cuentas a su Padre: “Todo está consumado”.
Así fue su vida. Cumplir, el esquema trazado desde la eternidad.
Desde Belén al Calvario, treinta y tres años, Cristo cumplió lo que programó su Padre en la eternidad. Su existencia se redujo a obedecer, sólo a obedecer: El, todo un hombre, el más dotado de todos los hombres, obedeciendo toda la vida. Sin una protesta, sin una contestación, sin ninguna rebeldía.
¿Qué decimos a esto hoy, los hombres, las mujeres, los jóvenes - ¿tendremos que incluir también a los niños? – hoy, que precisamente está de moda, por principio, sea como sea, la rebeldía, la contestación, la protesta…
En estos días, el punto de arranque, es la protesta. Y la rebeldía. Y la crítica demoledora. Mande quien mande. Se rechaza la autoridad por principio.
Se critica el belicismo y la carrera armamentista. Pero se ha desencadenado una guerra despiadada contra toda autoridad utilizando una organízadísima industria de encuestas, asambleas, diálogos, conferencias… donde cada uno trata de imponer su criterio, rechazando por principio el criterio ajeno.
Y, en definitiva, se persuade a todos de que obedecer humilla, degrada y aplasta la personalidad.
Sin embargo, Cristo obedece. Hasta el último detalle y sin críticas el programa eterno de su Padre y de los Profetas.
Y como resumen de toda su vida, frente a la muerte, en un balance total lanza el grito de satisfacción: “Padre, todo está cumplido”. “He hecho siempre toda y sólo tu voluntad”.
¿Por qué para la humanidad de hoy obedecer, aunque sea a Dios, la humilla, degrada y deprime?… No miramos a Cristo, no lo vemos en la Cruz, no escuchamos sus últimas palabras…especialmente esta Sexta Palabra.
Ahondemos nuestra reflexión: Cristo no cumplió solo el plan trazado por su Padre. Todos esos que de algún modo están en el Calvario, lo ayudaron a cumplirlo: turbas, tribunales políticos, sacerdotes judíos, verdugos, soldados, piadosas mujeres, amigos y traidores.
Todos lo ayudaron a cumplir el plan eterno de Dios. Consciente o inconscientemente. Por las buenas o por las malas. Por el camino derecho o por el atajo. Con amor o con odio.
Qué misterio pavoroso. Y qué infinito consuelo.
Todos, en nuestra vida, queramos o no, con amor o con odio, con obediencia o con rebeldía, con fidelidad o con traición, con bondad o con pecados, todos sin excepción en un balance final, hemos ayudado a Cristo a cumplir el plan de Dios. Porque ese plan sigue en marcha, sigue realizándose en cada uno de los hombres, en la suma total de todos los hombres, de toda la humanidad.
No sólo, para Cristo, también para cada uno de nosotros, el Padre fijó un programa eterno que será una pequeña línea, sólo una línea, en ese esquema eterno del amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces nos sentimos perdidos en el vacío, y olvidamos que formamos parte, no sabemos cómo ni dónde, del plan infinito diseñado por Dios, que es la historia de la salvación. En ese complicadísimo plan arquitectónico y total, hay una pequeña línea que parece perdida, pero que es necesaria, trazada amorosamente por el Padre, que es mi vida y lleva escrito mi nombre.
Cristo, no estoy solo, estoy integrando tu empresa redentora. Necesitas mi colaboración para cumplirla totalmente. Tómala: mis dolores, penas, pecados, mis amores, mis odios; mis luces, mis sombras, mi vida, mi muerte.
Cristo, que al morir sienta yo, como Tú, la satisfacción de haber cumplido y realizado mi destino, en el plan infinito del Padre.
Con la certeza de que lo que yo no pueda cumplir, lo cumplirás Tú por mí.
Por eso mueres en la Cruz. Tú cumples por todos. Todos cumplimos en Ti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sptima-palabra-padre-en-tus-manos-encomiendo-mi-espritu&quot;&gt;Séptima Palabra: “Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;¿A quién le va a dedicar Cristo la última de sus Siete Palabras, que será también la última de su vida? Con ella se sellarán sus labios mortales.
¿Para quién será el broche final, la rúbrica y el sello? Para su Padre.
En los tiempos modernos, la última palabra ya no se dedica, al Padre Eterno. La última palabra –y la primera, la segunda, y todas- los hombres de hoy la dedican a los otros hombres. La humanidad vive obsesionada con la humanidad. La obsesión de Cristo, en cambio, era su Padre. Estaba en continua comunicación con Dios, su Padre.
Era la Palabra del Padre. El enviado del Padre. Y el espejo del Padre.
Nosotros conservamos de Cristo la obsesión, pero hemos cambiado su objeto.
La obsesión de Cristo era el Padre, y la nuestra, los hombres.
Estamos vinculados a los hombres por la actividad y la organización eficiente y práctica. No nos obsesionamos con la oración y nos hemos volcado en una total actividad social hacia los hombres. Apenas si algunos rezamos.
Al torrente de frases evangélicas en que se desborda la obsesión de Cristo por el Padre, sucede en nosotros otro torrente paralelo en que se desahoga nuestra obsesión: las estructuras terrestres: promoción económica, desarrollo cultural, dignidad humana, nivel social, exigencias laborales, la libertad de los pueblos, la mentalidad industrial, el progreso agrícola… 
No tenemos tiempo para Dios. Ni para orar. Menos, meditar. Nuestra consigna de hoy es actuar, realizar. Los hombres no necesitan acudir a Dios. Los problemas materiales necesitan del esfuerzo humano y, a Dios, se le confina en el Cielo. No nos necesita. No lo necesitamos. El mundo de hoy es un mundo independiente de Dios. Para Cristo, Dios es su único refugio y apoyo. Y a El apela en todas las instancias. Orando siempre.
En su casa de Nazaret, en el desierto, en el huerto y en la Cruz.
Hoy, casi hemos eliminado la palabra oración. Y en su lugar aparece deslumbrante otra palabra: entrega. Y otra mejor aún, compromiso. Son mejores para nuestro mundo actuante, van mejor con nuestras actividades. Y nos acercan más a los hombres. Ellos nos reclaman y a ellos nos debemos.
Pero resulta que Cristo, el hombre de la oración permanente al Padre, fue el hombre de la máxima entrega y del más generoso compromiso.
Nadie más comprometido que Cristo. Nadie podrá nunca superarlo en generosidad y en entrega a los demás. Vivió para los hombres hasta morir por los hombres, en la Cruz. Pero no por eso dejó de orar en comunicación entrañable y filial con el Padre.
Cristo es el hombre del supremo compromiso. Y es el hombre de la continua oración. Inseparables en El las dos realidades.
¿Por qué entonces separarlas el hombre? ¿Por qué hoy día o se quieren el compromiso y la entrega, o la oración? ¿Por qué separar y hacer incompatibles estas dos realidades? O se actúa o se reza.
Cristo tomaba fuerza en la oración a su Padre, para entregarse luego con plenitud a sus hermanos, los hombres.
Sin oposición de términos que obliga a optar por uno solo.
En una suma de dos factores que se necesitan, se complementan, y se perfeccionan los dos, en una maravillosa interacción. ORACIÓN Y ENTREGA.
La síntesis suprema que Cristo realiza en el Testamento de sus Siete Palabras, es la máxima entrega de su vida en un diálogo vital con su Padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que Cristo vino y murió en la Cruz, la entrega cristiana a los demás supone la entrega inicial a Dios. 
Cristo: Tú viniste del Padre y te entregaste a los hombres. Dentro de unos momentos regresarás al Padre, llevándote a todos los hombres en tu corazón.
Cristo: eres el hombre más comprometido de la historia. Tu fidelidad al compromiso te ha llevado hasta la última consecuencia: la muerte.
Muriendo en la Cruz. Pero mueres rezando. No te cansas de rezar. Llevas tres horas hablando con tu Padre.
Y la última palabra del hombre más entregado y comprometido de la historia, fue una oración filial: “Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;desde-mi-cruz-a-tu-soledad&quot;&gt;Desde mi cruz a tu soledad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Te escribo desde mi Cruz a tu soledad. A ti, que muchas veces me miraste sin verme y me oíste sin escucharme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ti, que muchas veces prometiste seguirme de cerca y sin saber por qué te distanciaste de las huellas que dejé en el mundo para que no te perdieras. A ti, que no siempre crees que estoy contigo, que me buscas sin encontrarme y, a veces, pierdes la fe en hallarme. A ti, que a veces piensas que soy un recuerdo y no comprendes que estoy vivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo soy el principio y el fin, soy el camino para no desviarte, la verdad para que no te equivoques y la vida para no morir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi tema preferido es el amor, que fue mi razón para vivir y para morir. Yo fui libre hasta el fin, tuve un ideal claro y lo defendí con mi sangre para salvarte. Fui maestro y servidor, soy sensible a la amistad y hace tiempo que espero que me regales la tuya. Nadie como Yo conoce tu alma, tus pensamientos, tu proceder, y sé muy bien lo que vales.
Sé que quizás tu vida te parezca pobre a los ojos del mundo, pero Yo sé que tienes mucho para dar y estoy seguro que dentro de tu corazón hay un tesoro escondido. Conócete a ti mismo y me harás un lugar para mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si supieras cuánto hace que golpeo las puertas de tu corazón y no recibo respuesta! 
Me duele que a veces me ignores y me condenes como Pilato; otras que me niegues como Pedro y que otras tantas, me traiciones como Judas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hoy te pido paciencia para tus padres, amor para tu pareja, responsabilidad para con tus hijos, tolerancia para los ancianos, comprensión para todos tus hermanos, compasión para los que sufren, servicio para todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quisiera no volver a verte egoísta, orgulloso, rebelde, disconforme y pesimista.
Desearía que tu vida fuera siempre alegre, siempre joven y cristiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que desfallezcas, búscame y me encontrarás; cada vez que te sientas cansado, háblame, cuéntame. Cada vez que creas que no sirves para nada no te deprimas, no te creas poca cosa. No olvides que yo necesité de un asno para entrar en Jerusalén y necesito de tu pequeñez para entrar en el alma de tu prójimo.
Cada vez que te sientas solo en el camino, no olvides que estoy contigo. No te canses de pedirme que Yo no me cansaré de darte, no te canses de seguirme, que yo no me cansaré de acompañarte. Nunca te dejaré solo. Aquí a tu lado, me tienes. Estoy para ayudarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te quiero mucho,
Tu amigo:
&lt;strong&gt;Jesús&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mi-dios-es-frgil-1&quot;&gt;Mi Dios es frágil&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jesús es el Hijo de Dios hecho hombre. Es el Hombre-Dios.
Como  Dios tiene el poder y la fortaleza divinas.
Como Hombre, la fragilidad humana.
Por eso decimos: “Mi Dios es frágil”.
Tuvo hambre, sueño y cansancio.
Conoció la alegría humana, la amistad, el gozo.
Fue frágil mi Dios por sus sentimientos, por su sensibilidad humana. 
El sentimiento más poderoso de Cristo fue el Amor. Por amor divino, se encarnó vivió, sufrió y murió.
Camino al Calvario, la humanidad frágil de mi Dios nos muestra sus tres caídas: bajo ¿el peso de la cruz?…. Bajo ¿el peso de los pecados de la humanidad?… Pero su divinidad le regala a la Verónica aquel rostro doliente estampado en el velo, con que ella supo restañar las huellas visibles de las heridas recibidas.
En la Cruz del Viernes Santo moría el Hombre, redimiendo a la humanidad como Hombre y como Dios. 
Sufría como Hombre y soportaba como Dios.
La fragilidad de Jesús en la Cruz se unía a la fortaleza del Dios enviado a salvar a los hombres. Como Hombre obedecía, como Dios cumplía. 
Mi Dios humano es frágil.
Amigos, contemplemos a Cristo en la Cruz.
Nada  humanamente más frágil que su exclamación: “Dios mío, Dios mío ¿por qué me has abandonado?
Jesús murió perdonando, excusando al  hombre deicida. 
Otra vez Hombre y Dios, implora:”Perdónalos no saben lo que hacen”. 
Y desde la Cruz canonizó al ladrón, convirtiéndolo en santo de la Iglesia; “Hoy estarás conmigo en el Paraíso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y encomendando su alma al Padre, como Hombre murió: “Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había vivido para hacer el bien. Fue dulce y tierno con los débiles, y severo con los soberbios.
Curaba a los enfermos: ciegos, leprosos… No amaba al dolor ni a la enfermedad.
Su humanidad lo hacía frágil y compasivo frente a cualquier dolor.
Hombre de su época, vestía y hablaba como todos.
Rompió la vieja moral del “ojo por ojo y diente por diente”, y de la venganza mezquina. Mi Dios inauguró la frontera de un amor nuevo. Y a pesar de ser perseguido, siguió amando y mi Dios ¡venció a la muerte! Haciendo brotar un fruto nuevo: la resurrección.
Debió morir para triunfar. 
Es difícil este Dios humanamente frágil para quienes creen que se triunfa, venciendo; que sólo se defiende, matando; para quienes no creen que la salvación es un regalo del cielo al justo y al pecador arrepentido. 
Tuvo en padre y una Madre; como un hombre común, vivió en el seno de una familia. A José le quería y respetaba como un hijo; a María la quería entrañablemente como los hijos quieren a sus madres. Y como Dios, le agradecía en silencio su aceptación de la voluntad divina. Por Ella vino a nosotros. Por el sí de Ella al Padre, se cumplió la redención y salvación de todo el género humano.
Mi Dios es frágil por la intensidad de sus sentimientos humanos.
Generoso, compasivo, cercano. 
También conoció el enojo al echar a los mercaderes del Templo. Era Hombre justo, en el cuidado de los intereses divinos.
Con su Palabra  - Palabra de Dios-  y con el ejemplo de su vida y de su muerte – vida y muerte del Hombre-  enseñó la doctrina que nos guía a nuestro destino de felicidad eterna.
Y ahora es nuestra decisión personal: aceptarlo en su fragilidad humana tan cercana y en su Divinidad. Aceptar cada uno su propia redención y salvación, por la que Él vivió y murió. 
Como Dios y como Hombre.
Perfecto en cuanto Dios, como hombre, mi Dios es frágil.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 12:38:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-cuaresma</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-cuaresma</guid>
        
        
        <category>reflexion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tiempo de Navidad</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-navidad&quot;&gt;Tiempo de Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Reflexiones y oraciones&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;navidad&quot;&gt;Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy, todos los cristianos del mundo festejamos el nacimiento del Niño Jesús.
Festejamos un prodigio divino: Dios se hace criatura humana y nace de la Santa Virgen María. 
María y José adoran en silencio. Conocen la divinidad del pequeño que ha nacido.
Los Ángeles cantan.
Los pastores y los sabios de Oriente ofrecen sus regalos.
Algo empieza a transformar el mundo. Comienza una nueva era: de gracia, de perdón, de salvación y de redención. 
Hoy es la sonrisa inocente del niño la que ilumina al mundo.  Mañana, será una Cruz.
Hoy comienza la más grande y maravillosa historia de amor. 
Llenemos nuestros corazones de alegría y de paz. 
Alegría y paz que nacen de la seguridad de sabernos redimidos, de haber reconquistado la amistad perdida con Dios Padre en el principio de la generación humana, allá en el Paraíso regalado por Dios, a Adán y Eva.
No pudieron o no supieron cumplir como hijos de Dios y perdimos el Paraíso. Cuando no cumplimos, eso es lo que pasa: un ejemplo basta.
Pero Dios amaba a su criatura, como a nada de lo creado por Él. Y envió a su Hijo Divino para enmendar el error del pecado original.
Así tiene lugar, la primera Navidad. 
Gozo en todos los corazones de los hombres creyentes y agradecidos. 
Jesús está, como uno más, entre nosotros. Igual en todo a los hombres, menos en el pecado.
María y José adoran en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosotros ¿adoramos en silencio? Tal vez se pueda asegurar que nuestra alegría navideña es bulliciosa, también fresca y sincera……
Reunidos en familia, grandes y chicos, generación de mayores, generación de jóvenes, todos celebramos la fiesta del nacimiento del Niño Jesús. 
Pero sería muy bueno, seguramente muy agradable a Dios Padre, a Jesús y a María, que encontráramos un momento de silencio para recoger en nuestro corazón la íntima alegría y el gozo que nace con el Niño Dios anunciado, esperado y ya en nuestro mundo. La alegría, el gozo y también nuestro agradecimiento. Desde el fondo del corazón. 
Porque el Hijo de Dios vino al mundo…… y por lo que después pasará: seremos salvados, devueltos por amor al Paraíso que se había perdido, por desobediencia.
Dejémonos envolver, especialmente en Navidad en este amor infinito,  generoso, que se  nos ofrece sin merecerlo, como don especial.
El niño en el pesebre es nuestro don mayor y mejor.
En esta perspectiva, vivamos la Navidad, con una oración en el alma que brote espontánea y fuertemente porque nos ha nacido el Salvador; con una sonrisa que irradie esta santa alegría y contagie al mundo la fe y la esperanza que surgen del Pesebre donde reposa el Niño recién nacido.
Paz a los hombres de buena voluntad.
Sepamos nosotros cumplir como redimidos por el Señor.
Tal como corresponde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-navidad-1&quot;&gt;Tiempo de navidad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Decimos que a Dios nadie lo ha visto nunca: es el ser trascendente.
Sin embargo, ahora, ya no podemos decirlo así porque este Niño que ha nacido en el Pesebre, a quien ha anunciado el cántico de los Ángeles, es Dios hecho hombre, venido para salvarnos del pecado.
Ha hecho aparición la gracia y benignidad de Dios para los hombres.
Jesús dice: “Quien me ve a Mí está contemplando al Padre”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Niño Divino acepta, por obediencia al Padre, todo lo que el pesebre expresa: pobreza, limitación, fatiga…
Jesús es el don del Padre a la humanidad, que en todo necesita de su ayuda, especialmente en lo espiritual. Por tanto, todos debemos buscar a Jesús para que nos guíe y acompañe nuestro andar en el mundo.
En una búsqueda sincera de Jesús, tal vez muchas veces no lo encontramos porque no lo buscamos donde realmente está o del modo que conviene hacerlo. En Belén, los pastores lo encontraron, por indicación del canto de los Ángeles, junto a María y José. 
Los sabios de oriente lo encontraron guiados por una luz que les indicó el camino: la estrella más brillante que Dios puso en el firmamento, con ese fin. Y también ellos lo encontraron junto a María y José.
A nosotros, el canto de los Ángeles no nos indicará la presencia de Jesús; Dios no nos regalará una estrella en nuestro firmamento…. 
Pero nos ha dado caminos seguros para encontrar a Jesús. Y su Providencia ha dispuesto lo necesario para que el hombre de buena voluntad,  no equivoque el rumbo. 
&lt;strong&gt;María es camino&lt;/strong&gt;: Ella nos lleva de la mano al encuentro con su Hijo. Si buscamos a María para que forme parte de nuestra vida, Jesús estará con la Madre y juntos recorreremos los senderos, más fáciles o difíciles, por los  que nos toque caminar.
&lt;strong&gt;La Eucaristía&lt;/strong&gt;,  es camino de encuentro profundo con Jesús.
Encuentro que tenemos tan cercano en el día a día, y que sólo tenemos que acudir a él.
&lt;strong&gt;Jesús es la Palabra&lt;/strong&gt;, y aplicarla a lo largo de nuestro andar, es camino. Jesús es  ejemplo vivo que nos mantiene unidos a Él mientras recorremos la vida. Siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amigos, durante este tiempo, hemos recibido el mensaje navideño de “paz a los hombres de buena voluntad” y esta paz debe comenzar en cada conciencia, en cada corazón que sabe y quiere vivir la fe con religiosidad y profunda piedad. Y con Jesús, al que hemos encontrado, salvando las dificultades que nos rodean y que dificultan nuestros propósitos, disponiendo de la fortaleza de una fe convencida y el amor a todos que se funda en el supremo amor: el amor a Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;santa-mara-madre-de-dios&quot;&gt;Santa María Madre de Dios&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con esta solemnidad de Nuestra Señora comenzamos un año nuevo. En verdad no puede haber mejor comienzo de un año, que estando muy cerca de la Virgen. A Ella nos dirigimos con confianza filial, para que nos ayude a vivir cada día del año: para que nos impulse a recomenzar, si caemos y perdemos el camino; para que interceda ante Jesús a fin de que procuremos crecer en amor  de Dios y en servicio a nuestro prójimo, quien muchas veces está muy cerca de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las manos de la Virgen ponemos los deseos de ser fieles evangelizadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos todos los hombres del mundo, hijos de María. Desde la Cruz. Ella vela con amor especialísimo por nosotros, nos lleva de la mano a estar al lado de su Hijo divino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Santa, Madre de Dios y nuestra, Madre de la Iglesia. Siempre Madre. Excelsa. Bendita. Amorosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repetiremos su nombre ante las dificultades de la vida, con más fuerza cuando más difíciles se nos presenten. ¿A quién, no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos sabemos que hay que enfrentar los problemas, que ellos vienen solos sin que nadie los llame. Pero ahí está María, para escucharnos. No nos abandona. ¿Qué madre lo haría, cuando el hijo la llama porque la necesita?…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María, no nos dejará en la necesidad, en el error o en el desvarío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el día de hoy, por disposición del Papa Pablo VI, la Iglesia ruega por la paz. Invoquemos a María:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María, Madre de Dios y nuestra, te encomendamos la paz. La paz del corazón de cada hombre, la paz en cada familia, la paz del mundo. Este mundo que parece enloquecido, sumergido en una ola gigantesca de disconformidad y de desprecio por la vida que Dios nos ha regalado. Un mundo de violencia inusitada, de terror que siembra amargura y dolor. De rivalidades, rencores y venganzas, donde el odio tiene su lugar reservado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el mundo que tristemente reconocemos, pero no es el mundo que queremos. Deseamos paz. Deseamos un mundo donde reinen la comprensión, la tolerancia, el amor. Mundo en el que el apego por lo material no sea lo más importante, sino que prevalezcan los valores espirituales, y donde reine la concordia y no la discordia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Podemos lograrlo si apartamos del mundo a Dios, Padre y Creador? Seguramente no. Si el hombre olvida que es hijo de Dios, no reconoce su razón de ser. Dios nos ha dado la vida, nos ha colocado en el mundo, y lo ha puesto a nuestro cuidado para cooperar con Él en su creación y no para destruir lo hecho por Él con amor y sabiduría infinitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos que volver al Padre. Reafirmar nuestros sentimientos de hijos de Dios, redimidos por Cristo. Eso traerá paz. Sin conversión interior del hombre, no se podrá lograr la convivencia pacífica tan anhelada. La meta de cada cristiano debe ser pues, cooperar en la extensión del Reino de Dios en la tierra. Con la oración. Con el ejemplo de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la ayuda de María, la Madre solícita y comprensiva, que intercede incesantemente ante su Hijo divino  por sus otros hijos de la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengamos fe y esperanza. Confiemos en el poder de la oración sencilla y humilde. Confiemos en la Palabra de Jesús y sus promesas. Confiemos en Santa María, Madre de Dios y nuestra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esperemos la paz que vendrá como premio al esfuerzo del hombre de ser mejor hijo de Dios. 
Amén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oración final.&lt;/strong&gt;
Hoy vengo a Ti, Madre de Dios y Madre nuestra, a suplicarte humildemente por este mundo de hoy, tan distinto del querer del Padre Creador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan indiferente al suplicio de la Redención, padecido por tu Hijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan apartado de las inspiraciones de amor, del Espíritu Santo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre Santa y tan cercana a nosotros, por tu poderosa intercesión maternal, alcánzanos la gracia de ser más dignos del proyecto divino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haznos capaces de vivir su Palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para encontrar los caminos trazados por la Divina Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así poder alcanzar para toda la humanidad el tiempo de paz que te imploramos, hoy y siempre.
Amén&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rosario-de-nochebuena&quot;&gt;Rosario de nochebuena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta es la noche única, la noche feliz, la Noche Buena…
Dios baja del Cielo, se reviste de nuestra humanidad y viene al mundo de los hombres, envuelto en la fragilidad de un niño.
En medio del bullicio y las luces, el alma se recoge en silencio de adoración y se inclina ante la grandeza del Pequeño recostado en el pesebre. 
Ante la grandeza del Amor. 
Ante la grandeza del Si de María, la esclava del Señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro corazón debe anunciar con los ángeles del Cielo el nacimiento de Jesús. Debe elevar su cántico silencioso de alegría y acción de gracias. 
Lo sublime se expresa en el silencio que no habla, pero dice más y mejor.
Hoy nace Jesús, el Señor, el Salvador, expresión viva del amor de Dios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El significado de este acontecimiento lo encontramos en el Amor. Amor y perdón que se unen en esta noche de la historia, escrita en los corazones de los hombres de buena voluntad, de aquellos a quienes ama el Señor. 
Allá en la lejanía de los tiempos, un hombre débil, contradice la voluntad del Padre, cede ante la tentación y rompe la amistad del género humano con su Creador.
Un Hombre Nuevo, fuerte, viene a realizar la reconciliación, a dar otra oportunidad a los hombres que crean en Él. 
El amor todo lo puede. 
Dios no se aparta del hombre -hijo predilecto del Creador- y envía la Persona del Hijo divino, para volver al orden establecido desde el principio. Es lo que celebramos en esta noche. La misericordia de Dios Padre, enviando a Dios Hijo para el perdón de las faltas cometidas: aquélla falta primera, la falta original y las faltas de todas las criaturas, que caen en las tentaciones que el mundo les ofrece.
Que ¡vaya! si las hay. Miremos a nuestro mundo, a nuestro alrededor. Cuánta tentación… y cuántas caídas.
Entonces aparece la infinita misericordia del amor divino. En un acto supremo del amor, nace Jesús.  Con la misión de redimir a los hombres, de perdonar las penas que han merecido con sus actos desordenados de culpa, culpa de la que viene a liberarnos este Niño que hoy nace, por nosotros y para el bien de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos voluntades unidas, la del Padre y la del Hijo, en beneficio de todos, con la única condición de corresponder a la más grande manifestación de amor de la historia, con la humilde y más íntima actitud de rechazo en las tentaciones, apartando las ocasiones de faltar al amor que se nos ofrece gratuitamente, sin merecerlo.
Esta es la fiesta que hoy vivimos y debemos vivir en el día a día. Jesús nace en nuestro corazón, con su gracia, todos los días y en cada momento.
En la historia del mundo nació como Hombre una sola vez, y para siempre.
Nos dejó el perdón, nos dejó su Iglesia, intérprete y dispensadora de su Doctrina que encierra todas las enseñanzas que  Él predicó y los caminos a seguir para marchar con paso firme hacia nuestro destino final, que es el encuentro feliz con la Trinidad Santísima, nuestra Madre María y todos los santos del Cielo.
Pero, sobre todo, nos dejó el ejemplo de Amor más sublime, nos dejó &lt;strong&gt;el Amor&lt;/strong&gt;.
Para que nosotros, a nuestra medida, lo entreguemos a manos llenas, a Dios y a los hombres nuestros hermanos.
Que por la gracia de Dios, así podamos vivir hoy y siempre, en paz y armonía.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rosario-de-navidad&quot;&gt;Rosario de Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Navidad, Navidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la Fiesta que hoy celebra el mundo cristiano.
La Fiesta que nosotros celebramos hoy con el almanaque, pero fiesta que deberíamos celebrar todos los días. 
Porque es la fiesta del amor, el perdón y la gracia.
Una fiesta del alma que tendría que ser permanente, como lo son el amor de Dios, el perdón conseguido por Jesús, y la gracia de Dios que nunca nos falta… si sabemos cuidarla y mantenerla. Y esto es cosa de nuestra voluntad, de nuestro libre albedrío otorgado desde la misma creación del hombre, para el mérito de nuestras buenas acciones.
Jesús nació en la primera Navidad celebrada en el mundo, hace 2008 años. Año a año, otras navidades se fueron siguiendo en una tradición de costumbres. Pero más allá de la tradición y las costumbres, es una fiesta permanente del alma  cristiana, que celebra al amor divino  y la reconciliación de los hombres con su Creador. 
Amor y perdón, es la Navidad. Ayer, hoy y mañana.
Por eso es que debemos hacer de esta celebración algo permanente, una fiesta del alma que admira, agradece y ama en justa correspondencia. 
No es fácil vivirla en cada momento. Seguir los pasos de Jesús es muchas veces abrumador por lo difícil.  Y esto es lo que hace la permanencia de la fiesta. Tenerla presente, recordar la misión del recién nacido, su vida y también su muerte. Su paso por nuestro mundo. Es todo lo que nos ayuda a vivir como Dios quiere. La costumbre y la tradición la mantienen presente en nuestra memoria; y el sentimiento y la fe la mantienen viva en nuestro corazón, para   tenerla siempre en cuenta. Eso ayuda a vivir el día a día en armonía con Dios, con la gracia por la que Dios mismo nos sostiene. 
Hoy, festejando a Jesús que nace, debe brotar espontáneo y sincero, nuestro compromiso de bautizados con el Redentor y Salvador.
Es un compromiso, fundamentalmente de amor. También de deseo, también de decidida voluntad en su  cumplimiento. Que debemos tenerlo presente todos los días y, especialmente, hoy día que Jesús viene a nosotros.
La época en que estamos situados en el mundo  nos ofrece una realidad –casi- de ausencia de Dios. El hombre de hoy, está sumergido en las ofertas paganas, y en  la inmediatez urgente y egoísta de sus necesidades materiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faltan los valores espirituales que mejoran la calidad de vida, las relaciones entre las personas, la unión en la familia, el respeto y la virtud.
Quienes apartados de esta realidad, quieren, desean vivir en la antítesis, de acuerdo a su formación en los valores morales, se enfrentan a una lucha permanente en defensa de sus ideales. Permanente y difícil. Especialmente para la juventud que se aturde en el bullicio mundano… y sigue la corriente. 
Hoy, debemos afirmarnos en la presencia de Jesús entre nosotros. Él no nos abandona. Por eso esta fiesta es única para reafirmar nuestro compromiso con Dios. Es el día indicado para reconocer su amor. Su constancia en el amor. Ambos infinitos. 
Sólo por este amor de Dios, que debemos reflejar nosotros a nuestro alrededor, podemos tener esperanza de un futuro mejor. 
Si reina el amor y no el odio, la cultura de la vida y no la de la muerte, si la permanencia de la lucha por los valores fundamentales se acerca a sus logros, entonces, cambiará esta realidad y tendremos el mundo de paz que todos deseamos y pedimos. 
La paz que Jesús nos dejó en su paso entre los hombres.
Hace 2008 años. Ya es tiempo de recogerla.
Es el deseo vibrante de nuestros corazones, que aman y que se renuevan en cada Navidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-bautismo-de-jess&quot;&gt;El bautismo de Jesús&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con esta Festividad, que nos llena de admiración y alegría, damos fin al Tiempo de Navidad, que hemos celebrado  con los sentimientos de gozo y ternura que nos inspira el nacimiento del Hijo de Dios en Belén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente después de ser bautizado, Jesús salió del agua y he aquí que se le abrieron los Cielos y vió al Espíritu de Dios que descendía en forma de paloma y venía sobre El. Y una voz del Cielo que decía: “Este es mi Hijo, el amado, en quien me he complacido”.
En la solemnidad de hoy conmemoramos el bautismo de Jesús por San Juan Bautista en las aguas del río Jordán. Sin tener mancha alguna que purificar, quiso someterse a este rito de la misma manera que se sometió a las demás observancias legales, que tampoco le obligaban. Al hacerse hombre, se sujetó a las leyes que rigen la vida humana y a las que regían en el pueblo israelita, elegido por Dios para preparar la venida de nuestro Redentor. Juan cumplió con energía, la misión de profetizar y suscitar un gran movimiento de penitencia como preparación inmediata al reino mesiánico.
Con el bautismo de Jesús quedó preparado el Bautismo cristiano, que fue directamente instituido por Jesucristo, y lo impuso como ley universal el día de su Ascensión; “id, pues, y enseñad a todas las gentes, bautizándolas en el nombre del Padre, y del Hijo, y del Espíritu Santo.
En el Bautismo recibimos la fe y la gracia. El día en que fuimos bautizados fue el más importante de nuestra vida. Nos encontrábamos antes de recibirlo, con la puerta del Cielo cerrada y sin posibilidad ninguna de dar el menor fruto sobrenatural. El Bautismo nos inició en la vida cristiana. Fue un verdadero nacimiento a la vida sobrenatural, cuyo resultado es una cierta divinización del hombre y la capacidad de producir frutos sobrenaturales. 
Hoy nuestra oración nos puede ayudar a dar gracias por haber recibido este don inmerecido y para alegrarnos por tantos bienes como Dios nos concedió. La gratitud es el primer sentimiento que debe nacer en nosotros, de la gracia bautismal; el segundo, es el gozo. Jamás deberíamos pensar en nuestro bautismo sin un profundo sentimiento de alegría interior.
Hemos de agradecer la purificación de nuestra alma de la mancha del pecado original, y de cualquier otro pecado si lo hubo, en el momento de recibir el Bautismo. Todos los hombres somos miembros de la familia humana que en su origen fue dañada por el pecado de nuestros primeros padres Adán y Eva. 
Este pecado original se transmite juntamente con la naturaleza humana, por propagación, no por imitación, y se halla como propio en cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Jesús dotó al Bautismo de una especialísima eficacia para purificar la naturaleza humana y liberarla de ese pecado con el que hemos nacido. El agua bautismal significa y opera de un modo real lo que el agua natural evoca: la limpieza y la purificación de toda mancha e impureza. Gracias al sacramento del Bautismo, nos hemos convertido en templos del Espíritu Santo.
La dignidad del bautizado, la más alta dignidad, la condición de hijos de Dios, está como velada muchas veces, por desgracia, en la existencia ordinaria. Por eso debemos cuidarla siempre y dar gracias a nuestro Padre Dios que ha querido dones tan inconmensurables, tan fuera de toda medida, para cada uno de nosotros. 
En la Iglesia, nadie es cristiano aislado. A partir del Bautismo el cristiano forma parte de un pueblo y la Iglesia se le presenta como la verdadera familia de los hijos de Dios. Y en la Iglesia, a la cual entramos por la puerta del Bautismo, todos estamos llamados a la santidad.
Dios Todopoderoso y Eterno, que en el Bautismo de Cristo en el Jordán quisiste revelar solemnemente que El era tu Hijo amado enviándole tu Espíritu Santo: concede a tus hijos de adopción, renacidos del agua y del Espíritu Santo la perseverancia continua en el cumplimiento de tu voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sintámonos hijos de Dios porque lo somos, y procuremos en todo momento ser dignos a esta condición especialísima.
Conservemos a lo largo de la vida, la gracia y la fe recibidas en el Bautismo y disfrutemos el gozo de este sacramento.
Agradezcamos a Dios, sinceramente y desde el corazón, la capacidad recibida en el Bautismo de producir frutos sobrenaturales.
Demos gracias por nuestro Bautismo que nos hizo miembros del Cuerpo Místico de Cristo: por él, somos Iglesia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;navidad-1&quot;&gt;Navidad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gloria a Dios en los cielos y en la tierra paz a los hombres que ama el Señor.
Los Ángeles cantan. 
María y José, adoran.
Ha nacido el Niño Jesús. 
Dios con nosotros: milagro del amor del Padre eterno por sus hijos de este mundo.
María y José lo saben mejor que nadie; por eso adoran con reverencia, en éxtasis de amor supremo.
Es Navidad.
También nosotros debemos cantar un himno, desde el fondo de nuestro corazón: un himno de alabanza y acción de gracias, un himno de intensa y legítima alegría; un himno de amor y esperanza. 
El sí de María permitió el nacimiento de Dios hecho hombre en su seno por obra del Espíritu Santo.
El nacimiento de Jesús hizo efectiva nuestra reconciliación con el Padre: nuestra redención y salvación.
Gracias. Muchas gracias, Señor; es el canto de Navidad de nuestra alma.
La palabra que surge, después de amor, es perdón.
El perdón que Jesús nos trae por el pecado original de Adán y Eva y el perdón por cada falta personal nuestra, de cada uno de nosotros.
Comenzó con un acto de obediencia a la voluntad divina, que nos trae al Mesías que concretará su obra redentora en la Cruz.
Perdón que todos debemos poner en práctica con nuestros hermanos, aunque muchas veces nos cueste. Acaso, ¿a Jesús no le costó, conseguir el nuestro?
La Navidad es también la fiesta del perdón. Y Navidad debe ser para nosotros una fiesta de todos los días: no, una vez al año.
La fiesta del amor, de la alabanza, de la acción de gracias y del perdón debemos vivirla de modo permanente. En la esperanza.
Navidad nos regala al niño Jesús, nos regala una Madre: María; nos regala el perdón por nuestras faltas y nos regala la vida eterna feliz en la Casa del Padre. Todo esto no puede agotarse en un día, se necesita de todos los días de nuestra vida, sean cuantos puedan ser, pocos o muchos.
Celebremos esta Navidad como si fuera la primera, o como si fuera la única.
Pongamos en ello nuestros mejores sentimientos y toda nuestra fe.
Jesús, te adoramos, te bendecimos, te glorificamos, y te damos gracias.
María, a Ti también te damos gracias y te amamos por todo lo que hiciste posible para la humanidad entera, aquel día que le contestaste al Ángel enviado por Dios: “Soy la esclava del Señor, hágase en Mí según tu palabra”.
Que nuestro corazón sea un nuevo pesebre para recibir a tu Hijo, todos los días, ahora y siempre. Y un destello de tu amor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-rbol-de-navidad&quot;&gt;El árbol de Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Tradición y costumbres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Navidad acostumbramos a armar un árbol decorativo, típico de esta fiesta. Demos hoy una mirada hacia atrás en el tiempo y conozcamos su tradición y sus orígenes, y cómo se ha incorporado esta costumbre en la familia cristiana. Tradición que se continúa desde tiempos pasados, hasta ahora. Y suponemos que seguirá porque está muy arraigada tanto en los mayores como en los más chicos de cada familia.
El árbol suele ser una conífera –un pino-  de hoja perenne,  aunque en la actualidad está muy popularizado el uso de árboles artificiales y no siempre de color verde. Plateados, oscuros, de materiales sintéticos, chicos, grandes… en fin, una gran variedad.
Se decora el árbol elegido con elementos navideños, globos, redondos o no, lazos, luces y al menos, una estrella. Son los elementos comunes.
Cuando los primeros cristianos llegaron al norte de Europa descubrieron que sus habitantes celebraban el nacimiento del dios sol y la fertilidad, adornando un árbol perenne en una fecha próxima a la Navidad cristiana. Ese árbol simbolizaba el árbol del Universo en cuya copa se hallaba la morada de los dioses y en sus raíces más profundas estaba el reino de los muertos.
Posteriormente, con la evangelización de esos pueblos, los cristianos tomaron la idea del árbol, pero cambiando totalmente el significado.
Se dice que San Bonifacio, evangelizador de Alemania, tomó un hacha y cortó uno de estos árboles y en su lugar plantó un pino, que por ser perenne simbolizó el amor de Dios, adornándolo con manzanas y velas. Las manzanas simbolizaban el pecado original y las tentaciones, mientras que las velas representaban la luz de Jesucristo como luz del mundo.
Conforme pasó el tiempo, las manzanas y las velas se transformaron  en esferas  -los globos- y otros adornos, y las pequeñas luces que tienen forma de pequeñas  velitas. Luego se sumó la costumbre de poner regalos para los niños bajo el árbol, que eran traídos por los Reyes Magos o por Papá Noel, dependiendo de la costumbre del país en que se encontrase.
El árbol de Navidad recuerda el árbol del Paraíso de cuyo fruto comieron Adán y Eva, de donde vino el pecado original, y por lo tanto recuerda que Jesucristo es el Mesías prometido para la reconciliación. Y también representa el árbol de la vida o la vida eterna, por ser de tipo perenne.
La forma triangular del árbol –por ser generalmente una conífera- representa a la Santísima Trinidad.
Al principio, San Bonifacio, tal como decíamos, adornó el árbol con manzanas que eran el pecado original y las tentaciones. Hoy día se adorna con las conocidas esferas o globos de colores, que son los dones de Dios a los hombres, además de las oraciones que se hacen durante el Adviento. Según el color simbolizan: azul, las oraciones de reconciliación; plateado, las de agradecimiento; dorado, las de alabanza; rojo, las de petición.
La estrella en la punta del pino recuerda a la estrella de Belén y representa la fe que debe guiar la vida del cristiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una linda explicación que acerca el árbol de Navidad a nuestro cristianismo, a nuestra fe, a nuestra celebración del nacimiento de Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dnde-naci-jess&quot;&gt;¿Dónde nació Jesús?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a María Magdalena dónde y cuándo nació Jesús y ella nos responderá:
“Jesús nació en Betania.  Fue cierta vez que su voz, llena de pureza y santidad despertó en mi la sensación de una vida nueva con la cual hasta entonces jamás hubiera soñado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Francisco de Assís lo que él sabe sobre el nacimiento de Jesús y él responderá:  “Él nació el día en que en la plaza de Assis entregué mi bolsa, mis ropas y hasta mi nombre para seguirlo, pues sabía que solamente Él es la fuente inagotable de amor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Pedro cuándo nació Jesús y él responderá:  “Jesús nació en el patio del palacio de Caifás en la noche en que el gallo cantó por tercera vez en el momento en que yo lo había negado.  Fue en ese instante que despertó mi conciencia para la verdadera vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Paulo de Tarso cuándo se dio el nacimiento de Jesús.  Él responderá:  “Jesús nació en la carretera de Damasco cuando envuelto en una intensa luz que me dejó ciego pude ver la figura noble y serena que me preguntaba¨: “”Saulo, Saulo, por qué me persigues””?  En la ceguera pasé a ver un mundo nuevo cuando le dije:  Señor qué quieres que haga”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Joana de Cusa cuándo nació Jesús y ella responderá:  “Jesús nació el día en que amarrada al poste del circo de Roma oí al pueblo que gritaba: Niégalo, niégalo!! Y el soldado con la antorcha se acercaba a mi diciendo: “”¿este Cristo te enseñó solo a morir””?  Fue en ese instante que, sintiendo el fuego subir por mi cuerpo pude, con toda certeza y sinceridad, decir: no me enseñó solo eso, Jesús me enseñó también a amarlo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Tomás dónde y cuándo nació Jesús y él responderá: “Jesús nació aquel día inolvidable en el que Él me pidió que tocara sus llagas y me fue posible testificar que la muerte no tenía poder sobre el Hijo de Dios.  Solo entonces comprendí el sentido de las palabras: “”YO SOY EL CAMINO, LA VERDAD Y LA VIDA”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Juan el Bautista dónde y cuándo nace Jesús y el nos dirá: “Jesús nació el instante en que llegando al Río Jordán me pidió que lo bautizara.  Y ante la profundidad de su mirada y la majestad de su figura, pude oír el mensaje de lo alto: “”Este es mi Hijo amado en quien puse mi complacencia (Mateo 17,15).  Comprendí que había llegado el momento de Él crecer y yo disminuir para la gloria de Dios Padre”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Lázaro dónde y cuándo nació Jesús.  Él nos responderá:  “Jesús nació en Betania en la tarde en que visitó mi tumba y dijo: “”Lázaro, levántate””!!!!!!!!!!!!  En ese momento comprendí finalmente quién era Él:  la resurrección y la vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Judas dónde y cuándo nació Jesús y él nos dirá:  “Jesús nació en el momento en que asistía a su juzgamiento y a su condena.  Comprendí que Jesús estaba por encima de todos los tesoros terrenos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos finalmente a María de Nazareth dónde y cuándo nació Jesús y Ella nos responderá:  “Jesús nació en Belén bajo las estrellas que eran focos de luz guiando a los pastores y sus ovejas a la cuna de paja.  Fue cundo lo tomé en mis brazos por primera vez y sentí cumplirse la promesa de un nuevo tiempo, a través de aquel Niño que Dios había enviado al mundo para enseñar a los hombres la ley mayor del amor”.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 12:16:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-navidad</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-navidad</guid>
        
        
        <category>reflexion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tiempo de Pascua</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-pascua&quot;&gt;Tiempo de Pascua&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Reflexiones y oraciones&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;domingo-de-pascua&quot;&gt;Domingo de Pascua&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aleluya, Aleluya, Cristo resucitó. Esta es nuestra Pascua.
Es el grito triunfal que hoy brota de los corazones de miles de cristianos, que en todo el mundo, celebran la Pascua de Resurreccióm.
Es el triunfo y la gloria de Cristo. El cumplimiento de la promesa, ya hecha realidad. Cristo vencedor de la muerte, como lo había prometido, resucitó.
Después de la Pasión dolorosa, de la entrega al sacrificio, al dolor y a la muerte, la gloria por siempre.
Después del fracaso, el triunfo. Total, definitivo.
Es la confirmación plena de nuestra fe. Es la ratificación total de nuestra confianza. Es la plenitud de nuestra esperanza que se ilumina y se proyecta en la eternidad.
La Resurrección de Cristo es la prueba definitiva de su divinidad.
Así como la muerte de Jesús nos manifiesta su humanidad, así su Resurrección nos manifiesta su divinidad. Y da sentido a la vida cristiana. Sin Resurrección, no existiría cristianismo. La vida de Jesús sólo tendría validez histórica. La validez de una vida terrena ejemplar, de un gran filósofo, de un filántropo, de un Santo también, que predicó con la Palabra y el ejemplo una nueva doctrina de amor y solidaridad; de perdón, humildad y misericordia.
Pero Cristo, Resucitó. Abandonó su sepultura. A pesar de los custodias y los guardias. A pesar de quienes lo juzgaron y condenaron. A pesar de la turba enfurecida. A pesar de sus traidores. Pese a quien pese.
Y con el paso de los siglos, debemos añadir: pese a sus detractores; pese a los incrédulos; pese al paganismo; pese a las doctrinas ateo-materialistas; pese al agnosticismo. Pese a quien pese.
Hoy nos reunimos para festejar la Pascua de Resurrección.
Ayer nos entristecíamos en el Calvario. Con Jesús en la Cruz; con María, a los pies de la Cruz.
El Hijo, moría. 
Sufriendo por el rescate de la humanidad; por los hombres de todos los tiempos. Por ti, oyente; por mí.
Y en el corazón de la Madre, un dolor sereno y angustiante.
Los dolores de Jesús fueron los dolores de María.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Hijo se entregó al Padre con el gozo de la misión cumplida. 
Y en el corazón de llanto apretado de su Madre, la esperanza.
Aunque no entendiera.
Tampoco entendió María las palabras del Arcángel Gabriel.
Y las aceptó. Porque María vivía de la fe. Confiaba plenamente.
Esperaba con esperanza, permanentemente.
Y, María, sin entender, espera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristo triunfante, resucita.
¿Podremos imaginar siquiera, la santa y total alegría de María al ver al Hijo triunfante, al volver a abrazar al Hijo amado?
Su Hijo, vive. Su Hijo, una vez más, cumple su promesa.
Su fe, su confianza y su esperanza están definitivamente confirmadas. 
La plenitud de su fe, de su confianza y de su esperanza, fue ratificada por Dios en la Persona del Hijo. Porque El resucitó, glorioso.
Las glorias de Jesús, son también las glorias de María.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domingo de Pascua de Resurrección. Piedra angular del cristianismo.
Hoy los corazones de todo el pueblo cristiano, han de colmarse de la gloria de Jesús Resucitado, y de la felicidad de María. Han de sentir admiración por el triunfo de Cristo, y comprometerse al agradecimiento por la co-participación, generosa en su sublime caridad, de la Madre.
Pero también debemos sentir, honda y profunda, la alegría de ser los actuales discípulos y testigos de Cristo en la Fe.
Porque Cristo resucitó, es el Hijo de Dios. 
Redentor y Salvador de la humanidad a través de los tiempos.
Cumplió por lo anunciado por los Profetas. Realizó el Antiguo Testamento.
Hizo verdad su promesa, El que era la Verdad. 
Nuestra esperanza se extiende por toda la eternidad.
La luz de la Resurrección nos afianza y asegura en la fe, la esperanza y la caridad.
Porque el amor fue y es el fundamento del nacimiento y de la Cruz de Jesús: de Belén y del Monte Calvario. 
Sin el amor infinito de Dios, no habría creación del hombre, ni Redención después del pecado.
El Amor creó.
El Amor perdonó.
El Amor redimió.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-pascua-i&quot;&gt;Tiempo de Pascua I&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Amigos nuestros: durante la Cuaresma nos fuimos preparando para vivir más profundamente la Pasión y Muerte en Cruz de Cristo Redentor de la humanidad.  Entonces, seguramente, desechamos de nuestro interior muchas cosas de que al Señor no le gustan. Pusimos el corazón y la mente en orden; en todo lo que pudimos, para así llegar con el alma más limpia, más inclinada a la piedad y la devoción, a la Semana Santa.
Entonces revivimos los sucesos que condujeron a nuestra salvación.
Y ahora festejamos el triunfo de Cristo: su Resurrección gloriosa. 
La semana vivida, nos deja interiormente, sentimientos y emociones; pero también muchos ejemplos, semillas para sembrar y hacer germinar en nuestro ser cristiano.
La Cruz nos da el ejemplo más sublime de Amor.
Ejemplo que debemos, de algún modo, traer a nuestra vida de todos los días. Debemos aprender a vivir el amor. Amor a Dios y a los demás; no tenemos que ir a buscar lejos aquello que seguramente tenemos cerca, a nuestro lado, tal vez en nuestra propia familia. Amor. 
El amor se traduce en hechos que lo muestran mucho mejor que las palabras. Obras son amores.
El amor a Dios se vive con la conducta adecuada a las enseñanzas evangélicas; se vive con el mejor acatamiento posible a los mandamientos entregados por Dios a Moisés, que no caducan según las épocas, según la gente, según la moda.
Se vive en cada opción que tomamos durante cada día vivido.
El amor a los demás, requiere  el ejercicio de muchas virtudes: comprensión, paciencia, tolerancia, negación de uno mismo. El egoísmo se auto-elimina, no se ajusta al amor.  Muchas veces en el ejercicio activo del amor, también se necesita grandeza de alma. Las almas pequeñas, no se disponen a la renuncia ni a la entrega.
La Resurrección de Cristo nos permite ver más allá: ver la Luz de Cristo en todo su esplendor; contemplar el Camino que debemos tratar de seguir con todo nuestro empeño, siguiendo sus pasos; asumir e incorporar la Verdad de modo profundo en nuestro modo de ver la vida y vivirla; tener presente que la vida eterna es un don conquistado para nosotros a un alto precio por Jesús y que eso debe reflejarse, como en un espejo, en los acontecimientos grandes o pequeños que vivimos todos los días, cada uno de nosotros.
Nuestro ser cristiano debe desenvolverse a través de toda circunstancia que se nos presente. Seremos así, los discípulos actuales del Maestro, seremos así sus testigos. Es nuestra doble misión. No podemos obviarla, no podemos descartarla ni olvidarla, porque está grabada por siempre con la Sangre de Cristo en la Cruz.
El beneficio de nuestra vida entregada al querer del Señor no es para Dios, es de Dios para nosotros. Para que podamos alcanzar la propia resurrección y la felicidad prometida por toda la eternidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-pascua-ii&quot;&gt;Tiempo de Pascua II&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Queridos amigos, seguimos viviendo este Tiempo, alegre y lleno de esperanza que es la Pascua. Alegre porque Cristo resucitó; lleno de esperanza porque su resurrección promete y anticipa la nuestra.
La vida de cada uno de nosotros continúa, un día tras otro, con las mismas preocupaciones, las alegrías y las penas de toda vida humana, el trabajo, los quehaceres habituales… 
Pero, como decíamos en anteriores reflexiones, algo tiene que haber cambiado en nuestro interior. Seremos ahora más solícitos, más pacientes, más tolerantes; estaremos más dispuestos a esa tolerancia y al perdón. Al Amor. 
Esta es la manera de vivir la Pascua. 
Si bien, todo lo que pasa en nuestra vida tiene su importancia, ahora podremos en muchas de esas ocasiones, quitarle trascendencia a dichos y hechos que nos oprimen. Porque lo más importante y verdaderamente trascendente para la vida de cada uno, es y será, vivir la esperanza de la salvación conseguida por Jesús, que nos  quiso asegurar la felicidad sin límites en la Casa del Padre. 
En consecuencia, debemos dar a cada una de las opciones que tomamos en cada momento la relevancia que tiene, pues con ellas construimos el camino a la plenitud de dicha que nos promete la Palabra de Cristo. La felicidad que el mundo nos ofrece, y que depende de los hombres, será o no será. La que Cristo nos prometió, ésa, es segura. Él la conquistó para nosotros; ahora tenemos nosotros que seguir sus pasos para hacer cada uno nuestra conquista personal y merecer la prometida por Jesús. La esperanza de dicha eterna, debe ser el estímulo para sortear, con confianza y gozo en el corazón, los obstáculos más sencillos o más difíciles, que las circunstancias nos pongan por delante.
Con la mirada puesta más allá de esta vida transitoria, llenaremos el corazón y nuestra vida misma, del gozo cristiano de vivir en la fe y en armonía con Dios. 
Jesús nos preparó el camino.
María nos da su mano y nos acompaña en todo momento.
La lucha por la vida que todos realizamos de modo permanente, se nos hará más llevadera. Y llenaremos nuestra alma de una ilusión nueva y legítima, que nos fortalecerá, especialmente en los días difíciles. La ilusión de una felicidad plena y sin límites por toda la eternidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-pascua-vivida-por-mara&quot;&gt;La Pascua vivida por María&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para María, la Pascua tiene un significado muy distinto al que puedan tener otros. Porque María es la Madre de Jesús.
María, quien vivió de la fe y en la esperanza, vive con alegría honda y profunda, el sentido de la Pascua de modo personal, que nadie más como Ella podría vivir.
María Santísima vivió en su Corazón de Madre el sacrificio del Hijo, también como nadie. Ahora celebra como ninguna.
La Resurrección gloriosa de Jesús, colma sus expectativas como la &lt;strong&gt;elegida&lt;/strong&gt; del Padre, como la &lt;strong&gt;corredentora&lt;/strong&gt; del Hijo, como la &lt;strong&gt;iluminada&lt;/strong&gt; por el Espíritu Santo. Participa de la Gloria de Jesús. 
Es justo.
Cristo desde la Cruz la ha hecho Madre de todos los hombres. Y María, con un amor sobrenatural, que está más allá de lo meramente humano, acepta a los pecadores por los que muere su Hijo, como hijos propios. Grandeza en su amor maternal.
Y también como Madre de los hombres, celebra la Pascua: su Hijo divino ha conquistado la salvación y la redención de sus otros hijos del mundo de los hombres. 
Doble vivencia pascual del Corazón Inmaculado de María.
Que celebra la Resurrección del Hijo divino, y celebra la redención de sus otros hijos, todos nosotros.
Y así como Jesús, cumplida su misión salvífica  vive su Gloria, así llegará para María la suya, cuando el Hijo la llame a su lado. 
Juntos eternamente celebrarán su gloria conquistada, porque juntos compartieron humanamente los dolores, penas y sacrificios, de la Pasión y Muerte de Cristo. 
El Amor, la Misericordia y la Justicia infinitos de Dios, se realizan en Jesús, se celebra en María; y en los hombres creados por Dios -la humanidad de todos los tiempos y generaciones- por el perdón conquistado por Cristo, que les da la posibilidad de alcanzar la vida eterna y gozosa en los Cielos.
Solamente deben procurarlo, desearlo vivamente y vivir una vida acorde con este deseo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión, con dolor  y sacrificio supremos, la cumplió Cristo en compañía de María y con su participación de Madre. Madre de todos, de Jesús y desde la Cruz,  de los hombres. 
Amigos oyentes: ¿sabremos demostrarles nuestro agradecimiento? ¿Y cumplir nosotros con nuestra misión de redimidos? Jesús y María supieron cumplir con la suya, cumplamos nosotros la nuestra.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mara-y-el-misterio-pascual-i&quot;&gt;María y el misterio pascual I&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;María anima espiritualmente la comunión y la oración fraterna de los discípulos de Jesús que permanecen el la ciudad, en espera de la promesa del Padre, hasta ser revestidos del poder de lo Alto. (Lc.24,49). Se dará allí la plenitud del misterio pascual con la efusión del Espíritu Santo.
Es un aspecto que nos interesa contemplar en María. Sólo sabemos que Ella oraba con los Apóstoles y que esperaba con ellos el Espíritu del Padre. La Escritura no nos dice más, pero eso basta. El silencio envuelve el misterio de María “La Madre de Jesús”. Comienza ahora la historia de la Iglesia misionera: “Quedaron todos llenos del Espíritu Santo y se pusieron a hablar en otras lenguas, según el Espíritu les permitía expresarse”. (Act.2,4).
Como en el ministerio público de Jesús, María continúa ahora en el silencio: como discípula de la Palabra y Madre de la Iglesia. Es Jesús resucitado el que vive ahora en el misterio de esa Iglesia apostólica: María está siempre allí, escuchando en el silencio y engendrando en el amor. La sombra de la Cruz pasó: queda ahora la fecundidad misteriosa de una muerte y la alegría de haber sufrido con serenidad.
“La hora de Jesús” –hora de manifestación y de signos, hora de su glorificación por la Cruz- comienza a tener ya una nueva dimensión: la de la expansión misionera y de la interiorización del Espíritu. Del costado de Cristo, mientras vivía con intensidad su hora, brotó sangre y agua (Jn. 19,34): símbolos de la Eucaristía y del Bautismo, Sacramentos con que se fabrica la Iglesia. Símbolos también del “agua viva” del espíritu Santo que habría de brotar del seno del Señor crucificado y que iban a recibir los que creyeran en El. “Porque aún no había Espíritu, pues todavía Jesús no había sido glorificado” (Jn. 7, 37-39).
Indudablemente María fue la primera que recibió ese fruto de la Pascua que es el fuego del espíritu: en Ella, nuevamente fecundada por el Espíritu, habría de nacer ahora la Iglesia misionera y evangelizadora, Iglesia de los Profetas y de los testigos.
¿Cómo vivió Maria este nuevo momento del misterio pascual de Jesús? Algo muy hondo y definitivamente nuevo debió pasar en su interior: muchas cosas le resultaron claras en el misterio de Jesús y en la oscuridad dolorosa de su acompañamiento. Comprendió toda la fecundidad de su SI, experimentó más profundamente la veracidad del Magnificat, su fe se hizo más clara, su esperanza más firme, su caridad más ardiente. Su interior se hizo más luminoso y sereno. En su peregrinación de fe Las luces del Espíritu Santo disipaban las sombras de sus crisis y sus dudas. María veía claro, con la claridad sin embargo de los peregrinos. Faltaría todavía celebrar su propia Pascua: la su dichosísimo tránsito y su Asunción Gloriosa en cuerpo y alma a los cielos. Desde Pentecostés hasta su Asunción, María vivió una etapa profunda, radiante, gozosa, del misterio pascual de Jesús, en espera de ser Ella misma plenamente asociada al triunfo del Hijo. La Pascua de Nuestra Señora lleva a su consumación la original y exclusiva partcipación de María en el misterio pascual de Jesús. Decimos “original y exclusiva” porque nadie pudo vivir tan intensamente –tan desde adentro- la Muerte y la Resurrección de Jesús; nadie pudo gustar tan profundamente la Cruz sin sentir tan inquebrantablemente la esperanza. Porque María vivió el misterio pascual juntamente con su Hijo. Por eso, Ella fue la primera “redimida de un modo eminente” (Lumen Gentiun, 53) “como plasmada por el Espíritu Santo y hecha una nueva criatura”.
Cuando el Espíritu Santo desciende sobre María en Pentecostés, su disponibilidad se hace más consciente y definitiva y su SI al plan del Padre se vuelca sobre la Iglesia. Como María, proclamada por Jesús “nuestra Madre en el orden de la gracia”, (ib.61),  se desprendiera de sí misma y de su Hijo para hacerlo cotidianamente nacer en nuestras almas, en el interior de la Iglesia, en el corazón de la historia y de los hombres que, sin conocerlo, lo buscan con sinceridad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mara-y-el-misterio-pascual-ii&quot;&gt;María y el misterio pascual II&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pentecostés –plenitud del misterio pascual- pone a María en relación íntima con estas tres realidades pascuales: la comunión fraterna, la oración y la evangelización. El Espíritu Santo desciende sobre el grupo de los discípulos del Señor, reunidos con María, y los constituye en comunidad evangélica, orante y misionera. El misterio pascual nos hace orar, más aún, es la forma mejor de oración: lo proclamamos cada vez que celebramos la Eucaristía. También allí nos sentimos hermanos. Es impresionante comprobar cómo, después de Pentecostés, se habla en los Hechos de los Apóstoles, de los “hermanos”. Hermanos que creen y rezan, que aman y sirven, que evangelizan y dan la vida. Porque como María, han vivido profundamente el misterio pascual.
El mundo tiene necesidad de santos y cree en la gente sencilla que ama de veras a Dios y se entrega en silencio a los hermanos. María es así para nosotros: la “humilde esclava del Señor” (Lumen Gentium 61) y “Aquélla que en la Santa Iglesia ocupa, después de Cristo, el lugar más alto y más cercano a nosotros” (Pablo VI). Nos hace bien sentirla así: “Hija de Adán” y por consiguiente, sujeta a limitaciones y necesitada de “redención especial” (ib. 53) y, al mismo tiempo, “enriquecida desde el primer instante de su concepción con esplendores de santidad del todo singular” (ib.56).
Nos hace bien sentir a María muy cerca de nosotros y totalmente disponible A dios. Nos hace bien contemplarla acogiendo con fidelidad la Palabra en la Anunciación, sirviendo con alegría en la Visitación, adorando en silencio en Belén, sufriendo con serenidad en la 
Cruz, recibiendo el don del Espíritu Santo en Pentecostés; nos hace bien hundirnos en su corazón para vivir con Ella, de un modo privilegiadamente nuevo, el misterio pascual de Jesús.
Nuestra señora de la Pascua nos abre caminos de alegría y esperanza. No precisamente de alegrías fáciles o esperanzas superficiales y pasajeras. Sino de alegrías y esperanzas que nacen de la Cruz y echan raíces hondas de caridad auténtica y verdadera. María nos enseñará a amar con sinceridad, a rezar de veras, a sufrir con serenidad, a servir con alegría, a esperar contra toda esperanza.
La Pascua de Nuestra Señora –su Asunción a los cielos- nos hace participar en su dicha de glorificada y nos hace sentirla adentro como “signo de esperanza y de consuelo” (L.G.68). nuestra señora de la Pascua nos introduce en el misterio pascual de Jesús, nos hace vivir con intensidad su hora que es la nuestra, nos enseña a saborear la Cruz y a gustar la alegría del Espíritu.
Nuestra Señora de la Pascua –al introducirnos profundamente en el misterio pascual de su hijo- nos hace substancialmente pobres y felices, serenos y fuertes, alegres y llenos de esperanza. Contemplar a Nuestra Señora de la Pascua, es meternos en su corazón fiel para gritar: “Salve, oh Cruz, nuestra única esperanza”.
A partir de allí el Espíritu pone en nuestros labios: “Resucitó Cristo, la Esperanza”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-resurreccin-de-cristo-y-mara&quot;&gt;La resurrección de Cristo y María&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Después que Jesús es colocado en el sepulcro, María es la única que mantiene viva la llama de la fe, preparándose para acoger el anuncio gozoso y sorprendente de la Resurrección. La espera que vive la Madre el Señor el Sábado Santo constituye uno de los momentos más altos de su fe: en la oscuridad que envuelve al universo Ella confía plenamente en el Dios de la vida, y recordando las palabras de su Hijo, espera la realización plena de las promesas divinas.
Los Evangelios refieren varias apariciones del Resucitado, pero no hablan del encuentro de Jesús con su madre. Silencio que no debe llevarnos a concluir que después de su resurrección, Jesucristo no se apareció a María.
¿Cómo podría la Virgen, presente en la primera comunidad de los discípulos,  haber sido excluida  del número de los que se encontraron con su divino Hijo, resucitado  de entre los muertos?
Es legítimo pensar, verosímilmente, que Jesús resucitado se apareció a su madre en primer lugar. La ausencia de María del grupo de las mujeres que al alba se dirigieron al sepulcro, podría constituir un indicio de que Ella ya se había encontrado con Jesús. Esta deducción quedaría confirmada también por el dato de que los primeros testigos de la Resurrección, por voluntad de Jesús, fueron las mujeres, las cuales habían permanecido fieles al pie de la Cruz y, por tanto, más firmes en la fe. Es a María Magdalena que Jesús le encomienda el mensaje que debía transmitir a los Apóstoles. También por esto podemos pensar que Jesús se apareció primero a su madre,  pues Ella fue la más fiel y en la prueba conservó íntegra su fe.
Por último, el carácter único y especial de la presencia de la Virgen en el Calvario y su perfecta unión con su Hijo en el sufrimiento de la Cruz, parecen postular su participación en el Misterio de la Resurrección. 
Un autor del siglo V, llamado Sedulio, sostiene que cristo se manifestó en el esplendor de la vida resucitada, ante todo a su madre. Ella, que en la Anunciación fue el camino de su ingreso al mundo, estaba llamada a difundir la maravillosa noticia de la Resurrección  para anunciar su gloriosa venida. Así inundada por la gloria del resucitado, María participa del resplandor de la Iglesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ser imagen y  modelo de la Iglesia, que espera al Resucitado, y que en el grupo de los discípulos, se encuentra con Él durante las apariciones pascuales, parece razonable pensar que María mantuvo un contacto personal con su Hijo resucitado, para gozar también Ella de la plenitud  de la alegría pascual.
La Santa Virgen, presente en el Calvario el Viernes Santo, y en el cenáculo en Pentecostés, fue probablemente testigo privilegiada también de la Resurrección de Cristo, completando así su participación en todos los momentos esenciales del misterio pascual. María, al acoger a Cristo resucitado, es también signo y anticipación de la humanidad que espera logar su plena realización, mediante la resurrección de los muertos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vivir-la-alegra-de-la-pascua&quot;&gt;Vivir la alegría de la Pascua&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Amigos ¡qué alegría! Cristo resucitó… El domingo de Pascua es motivo de fiesta y alegría. Y en este Tiempo de Pascua, seguimos animándonos con esta alegría.
Nos alegramos por Cristo. Nació, vivió y murió para cumplir con lo dispuesto por el Padre para la salvación de las almas. Toda su vida fue una búsqueda de un camino de salvación para la humanidad, una enseñanza para los hombres de este mundo. Con su predicación, enseñó a los de su generación y las de todas las generaciones, el amor por todos, para todos y cada uno. Y para que su enseñanza fuera admitida y vivida por todos, nos dio el ejemplo perfecto que tenemos que seguir. Y para poder seguir sus pasos, conociendo nuestras debilidades y flaquezas, instauró los Sacramentos, que son nuestra ayuda para no equivocarnos, o para corregir las equivocaciones: el Bautismo que nos confiere la fe, sin la cual no podríamos convencernos de nada más que de aquello que los sentidos nos muestran; y con la generosidad que es fruto del amor, nos dejó la Confesión o Penitencia para reparar las faltas cometidas y volver al camino perdido.
Gracias a Cristo la fe y el perdón, están a nuestra disposición, a disposición de toda persona en los confines del mundo y en todos los tiempos. Así, con el perdón de los pecados y apoyados en la fe, vamos transitando nuestro día a día valorando la generosidad, grandeza y humildad, de la razón del sacrificio Cristo en la Cruz. 
El momento intenso de la Redención, pasó. La misión fue ampliamente cumplida. Y Jesús resucita, y ocupará el lugar de la Segunda Persona de la Santísima Trinidad que le corresponde en la eternidad  por todos los siglos. 
Es nuestra alegría; también sentimos alivio. Sabemos que Jesús ya no sufrirá; su agonía en Getsemaní y su agonía en la Cruz quedaron en la historia de los hombres y de las almas para siempre, a la vez que se han convertido en nuestra mejor esperanza.
La Pascua que festejamos contiene pues, alivio, alegría y propósitos de cada  cristiano. Propósitos de corresponder al sacrificio de Jesús por nosotros, con el compromiso nuestro de seguir el camino  que Jesús nos enseñó, paso a paso. Sin claudicaciones. 
Es nuestra esperanza mejor, como  decíamos antes, porque la Resurrección de Jesús, sabemos que antecede y predice nuestra propia resurrección. 
¡Qué alegría tan grande la alegría de la Pascua!
Debemos entonces comprender que el compromiso que adquirimos con la misericordia divina, trasciende el momento y hemos de tenerlo siempre presente. La alegría de la Pascua debe ser una alegría interior, permanente y silenciosamente callada, en el alma de todo bautizado. En los días felices y los que no lo son. La muerte de Cristo, pavorosa en su dolor que nos redime, y la gloriosa Resurrección posterior, que perdonan, salvan y garantizan nuestra vida eterna feliz, deben ser independientes de los acontecimientos humanos que vivimos en el día a día, que nos traen dolor o alegría.
Es un compromiso de agradecimiento y de amor. Al Padre que envió al Hijo, al Hijo que aceptó al sacrificio y a María que al contestar con su SI al Padre,  asumió ser la Madre del Hijo Redentor.
Un compromiso personal a cumplir con fe y esperanza cierta.
Queridos amigos:
Todos nuestros días de vida deben transcurrir en la íntima felicidad de sabernos acogidos y amados por la aceptación generosa y heroica de Jesús a la voluntad del Dios Padre y Creador de la vida. La alegría de tener una Madre que nos aceptó como hijos con amor admirable.
No sólo el domingo de Pascua, no sólo en este Tiempo de Pascua.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;felices-pascuas-o-una-pascua-feliz&quot;&gt;Felices Pascuas o una Pascua Feliz&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Junto a cada uno de nosotros, la Iglesia toda, continúa viviendo en la alegría de la Resurrección de Cristo.  Una alegría honda que se siente en la intimidad del alma, que tal vez no se expresa hacia afuera, sino que se vive en la intimidad. Una alegría que no despierta carcajadas, sino que se recata en una luminosidad interior, tal vez en una sonrisa, en los labios o en la mirada.
Pascua feliz. Aunque se tengan problemas, aunque se vivan momentos de dolor o tristeza. Cristo resucitó.
Días pasados recordábamos a María Magdalena. La pecadora arrepentida, perdonada por Jesús. Y, precisamente fue María Magdalena, la primera en ver al Resucitado y recibir el mandato de Cristo de anunciar su Resurrección a los demás.
Nosotros somos también pecadores que, arrepentidos, hemos logrado el perdón de nuestras faltas en la Cruz del Viernes Santo.
Ahora somos otros “María Magdalena” que debemos anunciar la Resurrección de Cristo. Como ella, debemos llevar a otros el anuncio maravilloso de la Resurrección. Con esta actitud de amor y generosidad es que debemos vivir la alegría pascual. No basta con desearnos “felices Pascuas” sino llevar ese sentimiento a otros corazones que no viven esta legítima alegría. El anuncio de la Resurrección de Cristo -prueba terminante de su Divinidad- es derramar luz donde haya oscuridad, es trabajar por la extensión del Reino de Dios en el mundo.
Esta tarea apostólica es de obligación moral para los bautizados que forman el Cuerpo Místico de la Iglesia del que Cristo es Cabeza. Algunos no han conservado la fe que les fuera regalada en su Bautismo y también necesitan que se les anuncie la Resurrección del Redentor. La tarea a cumplir es pues, muy amplia y necesita de entrega generosa y amor.
Cada uno, en su condición de vida personal, sabrá las posibilidades que tiene para este apostolado de fe, de caridad y también de agradecimiento a Cristo. 
Quien pueda hacerlo activamente, encontrará sus propios medios de realización. Quien esté apartado de toda actividad por sus limitaciones, podrá colaborar con el auxilio imprescindible de la oración y el ofrecimiento generoso de sus limitaciones, por el retorno de las ovejas extraviadas al rebaño del Señor.
Vivimos unos momentos difíciles de crisis de fe, apagada por lo material, alejada por la pérdida de valores familiares que determina, la desmoralización de la sociedad y el alejamiento espiritual de los caminos que la Divina Providencia dispone para cada uno.
Más que nunca el anuncio de la Resurrección de Cristo es una necesidad imperiosa.  Más que  nunca se necesitan los discípulos de Jesús dispuestos a mostrar  la imagen de Cristo en la Cruz, pidiendo amor y otorgando perdón, muriendo por todos los hombres de todas las generaciones. Más que nunca se debe proclamar la Resurrección del Salvador, que despierta la seguridad de su divinidad, atrayendo a las almas extraviadas, confortando a las almas fieles, confirmando la fe en todos y cada uno.
El Paraíso ofrecido desde la Cruz al buen ladrón es ofrecido a todo aquél que se deje guiar por el ejemplo y el infinito amor de Jesús, crucificado y resucitado. 
El pecador arrepentido y perdonado  -como María Magdalena- será también elegido para la suprema misión de anunciar a los hombres que Cristo resucitó.
Es tarea de todos.  No sólo del Santo Padre, de los Cardenales, Obispos, sacerdotes y diáconos… 
Es de ustedes y de nosotros también, como María Magdalena; y como ella viviremos una Pascua feliz.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 11:57:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-pascua</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-pascua</guid>
        
        
        <category>reflexion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tiempo de Adviento</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-adviento&quot;&gt;Tiempo de Adviento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Reflexiones y oraciones&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adviento&quot;&gt;Adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El Tiempo de Adviento da comienzo al Año Litúrgico.
Es un tiempo de espera, en la esperanza.
De alegría, en el gozo del cercano nacimiento del Niño Jesús.
De preparación del camino del Señor que viene al mundo de los hombres para su salvación.
Preparémonos para recibirlo y hagamos de nuestro corazón un nuevo pesebre donde pueda nacer todos los días.
Desde Belén nos invita al amor, con amor.
Los Ángeles cantan un himno de gloria y de paz.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mara-y-el-adviento&quot;&gt;María y el adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;María Santísima es la gran protagonista del Adviento. 
La virgen Madre que dará a luz, al hijo de Dios, a la Luz que ilumina el mundo.
Porque dijo SÍ al Padre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ltimos-das-de-adviento&quot;&gt;Últimos días de adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El tiempo, que parece que en esos días del año corre, nos acerca a la Nochebuena. En momentos más nacerá Jesús y se realizará la promesa divina que comenzó con el sí de María al Arcángel Gabriel.
Promesa de salvación y vida eterna. 
Es lo que nos trae la presencia de Dios en el mundo de los hombres.
Ya nace Jesús, el Niño que es Dios.
María y José viajan a Belén. Hay que cumplir la orden de empadronarse.&lt;br /&gt;
Y adoran. En silencio en medio del bullicio reinante.
Así nosotros, también hoy más de 2000 años después, debemos cumplir con nuestros deberes -los que cada uno tenga- y en medio del frenesí comercial, del ruido, de la televisión y la radio, prepararnos a recibir a Jesús que viene a nosotros. Igual que hace tantísimos años. 
Acompañaremos su nacimiento, de corazón. Con devoción profunda. Amor sencillo y humilde, pero real y vivido. Dispuestos a la receptividad que el gran acontecimiento de la historia merece y nos pide.
Y con alegría íntima y callada. 
En medio el ruido, un silencio revelador de profundidades amorosas y legítimas. Es Dios que viene. Que nace de María Virgen.
Que viene a cumplir la misión encargada por el Padre, en favor de estos otros hijos de la tierra. Misión salvífica, misión de amor infinito. 
Nuestro mejor homenaje, a quien le debemos nuestra eternidad feliz en la Casa del Padre, será ser sus apóstoles y sus misioneros. Hoy, a nosotros, nos toca ese doble papel: apóstoles y misioneros. El mundo lo necesita, ahora como antes. La Palabra de Jesús debemos llevarla a nuestro entorno. Quienes nos rodean lo necesitan. Tantos y tantos, la han olvidado o la han descartado de sus vidas… o no la han conocido.  Y se oyen tantas otras voces que conquistan sin palabras de verdad, con falsas promesas milagreras. 
Es Jesús que nos reclama presencia  con nuestro ejemplo de vida; regalar su Palabra con nuestras voces; sí, en medio de tanto palabrerío hueco y tanto ruido en el que se pierde la vida interior. Porque no brota, porque el ambiente no es propicio a veces, un siquiera en la familia, donde cada cual corre por su lado en medio de tantos compromisos.
Jesús hoy nos urge a encontrarnos,  a crecer espiritualmente, a recogernos en la intimidad del corazón, porque Él estará allí pronto a escuchar nuestra voz y a que sea escuchada la suya. 
Ayudemos a Jesús, ayudemos a quienes necesitan de su presencia en sus vidas y están lejos de Él y aún sin encontrarlo.
Pidamos en nuestra oración,  que María nos ayude a hacer conocer a su Hijo Divino; a que quienes lo buscan, lo encuentren; a hacerlo presente ante  quienes no lo buscan.
Es nuestra misión y nuestra tarea. 
Que el Niño Dios nazca en cada corazón de los hombres de buena voluntad, en esta Nochebuena que se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adviento-y-tiempo-mariano&quot;&gt;Adviento y tiempo Mariano&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hemos comenzado a vivir el Tiempo de Adviento, un tiempo fuertemente mariano. 
Es razonable y lógico que así sea  ya que María de Nazareth vivió mejor que nadie y como nadie, la espera del Mesías. Del Hijo de Dios, de su propio Hijo, por su aceptación total a la voluntad del Padre. El sí de María alcanza a toda la humanidad, por siempre. 
Y el tiempo de su espera, había de ser un tiempo de amor, de adoración, sin límites. Era su Hijo, y era Dios. Dios hecho hombre quien venía al mundo de los hombres, desde su mundo de eternidad.
Nos sería imposible en este Tiempo, no contemplar a María, la Virgen Madre. Tan jovencita, casi tan niña. Soñando con su bebé, adorando su realeza, su divinidad.
Estaba anunciado el gran acontecimiento por los profetas, por Isaías, a quien se tiene muy presente en estas primeras semanas del Adviento. Como a Juan, el Precursor. 
Decíamos el domingo primero de  este Tiempo Litúrgico, que los protagonistas del Adviento eran, justamente ellos: Isaías, Juan, y María.
Isaías lo adelanta en sus profecías, Juan lo anuncia a las gentes desde el desierto, María le da su humanidad, la vida como hombre. Al Dios de todos y de siempre. 
¿Cómo vivimos nosotros este tiempo de espera? ¿Cómo preparamos nuestro corazón para recibir el regalo más grande de la historia?
Para recibir este don divino, tendremos necesariamente que acallar ruidos y voces que puedan aturdirnos y alejarnos de una situación de maravilla, de una espera de gozo silencioso, como es silencioso todo lo grande. El universo se mueve en silencio, la semilla germina en silencio, la naturaleza crece en silencio. Nuestra oración brota en el alma silenciosa que se recoge piadosa ante la presencia de Dios.
¿Viviremos en el ruido mundano, pensaremos acaso en qué regalos haremos o recibiremos? ¿En nuestro presupuesto personal y cómo lo manejamos? ¿Será más importante esta fase mundana, que la expectativa por el nacimiento único de Dios, que viene a nosotros?
Para todo hay tiempo y lugar… y lo primero, es lo primero. Después y en segundo término, vendrán las preocupaciones familiares que caracterizan estos momentos del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María y José esperan el gran acontecimiento en sublime adoración. 
Podemos y debemos acompañarlos. Desde este hoy que nos envuelve en mil dificultades e interrogantes. No importa. Lo que sí importa que Jesús viene a redimirnos, a regalarnos la salvación eterna. 
Desde lo más profundo de nosotros mismos, entonemos el aleluya junto a los ángeles que nos anuncian al Niño Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-adviento-1&quot;&gt;Tiempo de Adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hemos comenzado el Tiempo de Adviento, que es tiempo de &lt;strong&gt;espera&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;encuentro&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt;. 
&lt;strong&gt;Esperamos&lt;/strong&gt; el nacimiento de Dios hecho hombre, Jesús, el Hijo de Dios y de María Virgen, que viene al mundo de los hombres.
Cada uno de nosotros tendremos, un &lt;strong&gt;encuentro&lt;/strong&gt; personal con Jesús. Encuentro de amor. Porque Jesús nos ama infinitamente y nosotros le debemos a Él una justa retribución amorosa, aunque nuestro amor sea limitado por nuestra humanidad.
Viviremos la &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt;, porque Jesús nos trae la redención, la salvación, el perdón. 
En consecuencia, Adviento es un Tiempo de alegría. 
Es así como tenemos que vivir estos días que preceden a la Navidad. 
Vivirlos en cristiano, porque somos cristianos.
Todas las ocupaciones que caracterizan estos momentos previos a la Navidad, el trabajo diario, las vacaciones, la espectativa del festejo, la búsqueda de los regalos o atenciones propios de la Nochebuena, son quehaceres habituales que ocupan nuestra atención y nuestro pensamiento y derivan en una actividad que ya es costumbre, en la preparación de la fiesta. 
Pero la verdadera preparación nuestra, me refiero a quienes esperamos más que el festejo y el regalo que hacemos o recibimos, es la preparación interior. Además de todo aquello, debemos disponer nuestra alma  para recibir el regalo más grande que se nos ofrece: la presencia en el mundo de Jesús. Presencia del Niño de la Navidad, del Niño de Belén, y presencia del Señor en nuestro ser más íntimo. 
Recibirlo con todos los honores. En este caso, estos honores son: recogimiento en piedad, recta conducta, conciencia limpia de pecado, amor confiado en el encuentro íntimo con Jesús y también un encuentro entre nosotros, en familia.
Todos somos hermanos, hijos del mismo Padre a quien debemos la vida. 
Nuestro encuentro debe nutrirse de paz, de serenidad. Quien tenga algo de que arrepentirse, que se arrepienta; quien tenga algo que perdonar, que perdone; quien tenga que pedir perdón, que lo pida. Es el tiempo apropiado por excelencia para hacerlo, aunque &lt;strong&gt;siempre&lt;/strong&gt;, cada minuto, sea el tiempo de llenarse de paz y tranquilidad espiritual con el íntimo aplauso de la conciencia.
Vivamos, queridos amigos, esta clase de Adviento. Nos enriqueceremos nosotros y predicaremos nuestra fe con el ejemplo. Buena falta hace.
Adviento, Tiempo que nos prepara para vivir la paz que el Niño Jesús trae al mundo con su nacimiento en Belén, el más humilde de los nacimientos, el de Dios nuestro Señor.
Paz a los hombres de buena voluntad. Que todos podamos cantar esa paz con los ángeles.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ltimos-das-de-adviento-1&quot;&gt;Últimos días de adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El tiempo, que parece que en esos días del año corre, nos acerca a la Nochebuena. En momentos más nacerá Jesús y se realizará la promesa divina que comenzó con el sí de María al Arcángel Gabriel.
Promesa de salvación y vida eterna. 
Es lo que nos trae la presencia de Dios en el mundo de los hombres.
Ya nace Jesús, el Niño que es Dios.
María y José viajan a Belén. Hay que cumplir la orden de empadronarse.&lt;br /&gt;
Y adoran. En silencio en medio del bullicio reinante.
Así nosotros, también hoy más de 2000 años después, debemos cumplir con nuestros deberes -los que cada uno tenga- y en medio del frenesí comercial, del ruido, de la televisión y la radio, prepararnos a recibir a Jesús que viene a nosotros. Igual que hace tantísimos años. 
Acompañaremos su nacimiento, de corazón. Con devoción profunda. Amor sencillo y humilde, pero real y vivido. Dispuestos a la receptividad que el gran acontecimiento de la historia merece y nos pide.
Y con alegría íntima y callada. 
En medio el ruido, un silencio revelador de profundidades amorosas y legítimas. Es Dios que viene. Que nace de María Virgen.
Que viene a cumplir la misión encargada por el Padre, en favor de estos otros hijos de la tierra. Misión salvífica, misión de amor infinito. 
Nuestro mejor homenaje, a quien le debemos nuestra eternidad feliz en la Casa del Padre, será ser sus apóstoles y sus misioneros. Hoy, a nosotros, nos toca ese doble papel: apóstoles y misioneros. El mundo lo necesita, ahora como antes. La Palabra de Jesús debemos llevarla a nuestro entorno. Quienes nos rodean lo necesitan. Tantos y tantos, la han olvidado o la han descartado de sus vidas… o no la han conocido.  Y se oyen tantas otras voces que conquistan sin palabras de verdad, con falsas promesas milagreras. 
Es Jesús que nos reclama presencia  con nuestro ejemplo de vida; regalar su Palabra con nuestras voces; sí, en medio de tanto palabrerío hueco y tanto ruido en el que se pierde la vida interior. Porque no brota, porque el ambiente no es propicio a veces, un siquiera en la familia, donde cada cual corre por su lado en medio de tantos compromisos.
Jesús hoy nos urge a encontrarnos,  a crecer espiritualmente, a recogernos en la intimidad del corazón, porque Él estará allí pronto a escuchar nuestra voz y a que sea escuchada la suya. 
Ayudemos a Jesús, ayudemos a quienes necesitan de su presencia en sus vidas y están lejos de Él y aún sin encontrarlo.
Pidamos en nuestra oración,  que María nos ayude a hacer conocer a su Hijo Divino; a que quienes lo buscan, lo encuentren; a hacerlo presente ante  quienes no lo buscan.
Es nuestra misión y nuestra tarea. 
Que el Niño Dios nazca en cada corazón de los hombres de buena voluntad, en esta Nochebuena que se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-alegra-del-adviento&quot;&gt;La alegría del adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hace más de 2000 años, María y José esperaban el nacimiento del niño Jesús. Era su hijo y era Hijo de Dios, Él era Dios.
Era una espera plena de amor, de reverencia, de alegría. De adoración. 
Hoy, somos nosotros quienes en este Tiempo de Adviento, esperamos. Esperamos al mismo Niño Dios que esperaban María y José. En una espera con otra perspectiva, en otra condición y una ocasión muy diferentes.  Eso está claro. Pero esperamos el nacimiento del mismo Niño Jesús, Dios y Hombre, el Mesías, el Redentor.
Nuestra espera debe ser entonces, también de esperanza, de respeto, de amor, de gran alegría.
Alegría que nace en el corazón y debe transmitirse en la actitud. Los cristianos de corazón, son también cristianos que se manifiestan en la expresión, en su manera de ser y proceder. 
Esta alegría a la que nos llevan estos momentos que anuncian la Navidad es tan legítima que también subsiste si humanamente se está pasando por esos episodios  difíciles,  que a todos nos toca vivir.  Porque es profunda. Porque no proviene de un suceso pasajero, casual o banal. Porque ese  júbilo anuncia la llegada del Salvador, que trae a los hombres el ansiado y tan necesario perdón. Porque la promesa del nacimiento de Jesús es promesa de eternidad feliz para todo aquél que acepte el don ofrecido. Porque es una alegría concreta basada en promesas divinas, en promesas siempre cumplidas.
Alegría del Adviento. Alegría que tenemos que traer y que llevar. Traer a nuestra vida desde el fondo de nuestro corazón y de nuestra fe, y llevarla a los demás para que la hagan suya.
Si se quiere, una alegría interior, pero fecunda. Que ilumina nuestro ser desde dentro hacia fuera y todo lo trasforma. Porque eso que se siente tan profundamente es semilla de bondad, de paciencia, de generosidad, de cercanía. También de perdón, si tenemos algo  que perdonar… o a alguien que perdonar.
Alegría que se trasforma en paz.  Con uno mismo y con el otro.
Sería bueno que la alegría del Adviento trajera paz al mundo, empezando por la paz de cada cristiano que la vive; que se continúe en la familia y transforme la sociedad.
Desde esta alegría, pidamos y ofrezcamos a Jesús que va a nacer nuestros mejores propósitos de una vida ejemplarizante, que dé testimonio a quienes no creen, que Jesús nacerá en Belén y nos ama a todos por igual.
Y dará de este amor, testimonio con su vida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-esperanza-del-adviento&quot;&gt;La esperanza del adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Decíamos con anterioridad que la alegría del Adviento era una profunda sensación interior, algo muy íntimo de cada uno, algo cierto y seguro que contribuía a la paz y el bienestar del cristiano en el diario vivir.
Hoy consideraremos la esperanza del Adviento. 
Todas las personas vivimos en la esperanza. Es más, sería muy difícil vivir sin una esperanza que nos anime. Esperanza de un futuro mejor, de un trabajo mejor, de un proyecto que se realice, de tener buena salud, esperanzas reflejadas en aquellos que queremos… Un sin fin de esperanzas. 
Pero pongamos orden en éstas y otras esperanzas que abrigamos íntimamente. Algunas dependen de nosotros mismos, muchas no. Están en manos de otros. Esperanzas que van y vienen como sucede con las cosas de los hombres.
Otras esperanzas las hemos puesto -por la oración- en manos de Dios.  Deseamos volcar la voluntad divina a favor de aquello que le pedimos. El resultado, es conforme a la sabiduría infinita de Dios, que nos concede o no nuestro pedido. Sólo Dios sabe el por qué. 
Pero veamos. La esperanza del Adviento es una esperanza cierta.  Es la que tenemos segura. Es una esperanza sostenida por la Palabra divina. Es esperanza de felicidad segura, cuando Dios nos llame a su presencia. Es esperanza de perdón y de amor asegurados por Jesús, por ese Niño que nacerá en unos días más, cuando llegue Navidad.  Esperanza que es una promesa en el Adviento y será una realidad concreta que ratificará en su vida y con su vida el Niño de Belén.
Queridos amigos, esta gran esperanza tenemos que vivirla. Siempre. Nos la trae el Adviento y se queda en nuestro interior para vivirla y revivirla toda la vida. Esperanza real y definitiva.
Que convalida la alegría. Que es una luz brillante en nuestro camino hacia la Casa el Señor. luz que no se apaga. Alegría y esperanza del Adviento que nos acompañan, que van con nosotros a través de las distintas circunstancias que se nos presenten.
María y José vivieron esa alegría y esa esperanza. Y nos la comunican. Nos invitan a acompañarlos y nos animan a comunicarla. 
Y el Adviento es el Tiempo de hacerlo.&lt;br /&gt;
Vivir y comunicar la alegría y la esperanza del Adviento es, entonces, nuestra misión, ventiún siglos después. 
En Navidad todo serán luces. 
Luces que se van prendiendo en Adviento y estallan en Nochebuena. Luces del alma que, allá en la historia, acompañaron los cantos de los Ángeles, junto al pesebre en que descansa el Niño recién nacido a quien esperamos en Adviento. Luces que se renuevan, que permanecen en los corazones y encienden deseos de amor y de paz.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;maternidad-de-mara&quot;&gt;Maternidad de María&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Que la maternidad de María es excelsa, no lo podemos dudar. Excelsa… y difícil.
Seguramente no fue fácil ser la Madre de Jesús, El Redentor, el Hijo de Dios. Una misión, una gracia especial, anunciada por el Arcángel Gabriel y que se realiza en Belén, un milagro concedido por el Padre a su elegida desde el principio, para la excelsa  misión. Que María llevaría a plenitud,  llena de méritos, de renuncias, de aceptación perfecta de la voluntad divina. Por eso decimos que no era fácil. María era y siguió siendo la esclava del Señor. Desde la anunciación hasta el Calvario. 
María es el ejemplo de una maternidad aceptada, aún sin comprender y sujeta al plan de Dios Padre, que su Hijo iría cumpliendo como Dios Hijo. 
En la montaña y junto a su prima Isabel, María canta sus alabanzas al Señor por las maravillas hechas en su persona. En Belén su maternidad deja de ser promesa y es una realidad dispuesta por la Divina Providencia en las circunstancias que todos conocemos y que María y José juntos,  viven gozosos aún en aquellas dificultades que los rodean.
Una cueva les sirve de refugio; un pesebre, de cuna para Dios que nace y comienza su vida de Hombre entre los hombres. Y un regazo maternal de amor y adoración. Maternidad excelsa, siempre dispuesta al querer de Dios.  En Belén más excelsa que nunca. 
María era una mujer, predestinada sí, pero tan humana como cualquier otra de este mundo. Sus méritos la hicieron una mujer como ninguna. Pero su ejemplo tiene validez para todas las mujeres: de ayer, de hoy y de mañana. Su maternidad aceptada en tan extraordinarias condiciones, es un mérito más para tener en cuenta. Ninguna otra mujer, claro está, será Madre de Dios. Ésa es la condición que no se repetirá. 
¿Cuántas mujeres de nuestros días aceptan sin condiciones su maternidad? Una vida que comienza es un don precioso de Dios. Un proyecto de vida que comienza y sólo Dios sabe los frutos que dará.  Tal vez ese proyecto al cumplirse, sea de gran beneficio para la humanidad. No lo sabemos. Pero si es un genio o no, un predestinado o no, un ser inigualable o insustituible para la sociedad o no, es un ser humano más al que Dios concedió la vida, y a la madre la posibilidad de realizarse aquí y para la eternidad, en la aceptación y realización de su maternidad.
Miremos nuevamente la maternidad de María.&lt;br /&gt;
No la llevó a la gloria un camino fácil tal como lo profetizó el anciano Simeón; tuvo que huir a Egipto, buscó tres días al Niño perdido, subió al Monte Calvario con su Hijo y con El sufrió, con el Hijo redimió. 
Maternidad excelsa, difícil y valiente de María. 
De María a quien en pocos días más, contemplaremos gozosa y feliz con su Niño en los brazos en la ciudad de Belén.
Gloria a Dios en las alturas, cantarán los Ángeles del Cielo.
Bendita seas María que supiste traer a todos los hombres el fruto divino del amor del Padre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adviento-y-pascua-dos-tiempos-de-alegra&quot;&gt;Adviento y Pascua dos tiempos de alegría&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El calendario litúrgico nos propone dos Fiestas de inigualable alegría y gozo: Navidad y Pascua de Resurrección. Principio y fin de la historia de Jesús entre los hombres del mundo. Los hombres que Él vino a salvar, con la única condición de que acepten su perdón.
El principio fue un sencillo pero comprometido SI de una jovencita, casi una niña. Su nombre: María.  El SI que todo cambió. Que hizo posible para la humanidad, el perdón que trae la salvación. 
Veintiún siglos después, seguimos admirando la grandeza de ese SI. 
Al tiempo, Jesús nació.
Navidad es el feliz advenimiento de Dios Hijo, es la gran Fiesta que esperamos en Adviento. Fiesta de amor y esperanza. De júbilo y de luz. 
Jesús llega. Gracias, María.
Por eso Adviento es Tiempo de gozo y alegría, de esperanza y de amor. Por eso debemos vivirlo muy cerca de María y con el alma y el corazón preparados para recibir el don de la presencia de Dios que viene, que llega, que está. 
Un nacimiento que queda marcado en la historia: antes de Cristo, después de Cristo. 
María es la esclava del Señor y se dispone a vivir esta dependencia de la voluntad divina sin retaceos.  Un viaje imprevisto a Belén. Un lugar no previsto para que nazca su Niño. Una fría gruta en la roca. Un pesebre para recostar al recién nacido. Nada fue fácil. Pero la confianza total de María en Dios Padre, su disponibilidad, todo lo aceptó, todo lo hizo suyo. Y dio gracias a Dios.
José la acompañaba.  Los dos esperaban. Y aún antes de nacer el divino Niño juntos, María y José, adoraban al Dios que venía. 
Vivieron así su Adviento. 
Y así debemos nosotros vivir el nuestro. 
Nuestro Adviento de amor, de generosa entrega, de aceptación de la voluntad del Padre que desde el Cielo nos mira con tanto amor y tanta predilección.
De alegría interior y de agradecimiento a Dios por enviar a su Hijo a salvarnos, a María porque aceptó ser el instrumento elegido para el cumplimiento del proyecto divino de redención.
Proyecto que comienza en la gruta fría de Belén, se cumple en la Cruz del Monte Calvario y culmina en la gloriosa Resurrección de Cristo y en su Ascención a los cielos en el Tabor. Principio y fin de una historia como no hay otra, la historia de nuestra salvación. 
Gracias a todos los protagonistas que la hicieron realidad, que la vivieron, que nos la regalaron.
En este Adviento que vivimos, repitamos: 
Gracias, Dios mío.
Gracias, Jesús.
Gracias, María.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;preparando-el-adviento&quot;&gt;Preparando el adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El próximo domingo comienza el tiempo de Adviento. Un tiempo de espera y de alegría. Un tiempo de esperanza. Una &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt; que tendrá un doble tiempo, principio y fin de una vida humana y a la vez divina, nacimiento y muerte del Salvador. La &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt; cristiana que va más allá del tiempo, más allá de los hechos que van aconteciendo, una &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt; sin fin, que colma el corazón de cada bautizado. &lt;strong&gt;Esperanza&lt;/strong&gt; de salvación.
Adviento nos conduce al nacimiento del Redentor de la humanidad.  Nos lleva a renovar los hechos históricos y relevantes que se anunciaran en el Antiguo Testamento.  Nos introduce en el Nuevo Testamento. 
Renovar este Tiempo Litúrgico es renovar en nuestro corazón el amor. Amor por el Niño que va a nacer, que viene a nuestro mundo con una misión única de  amor sin igual, amor humano y divino. Un amor perfecto, amor de Dios.
Renovar el gran suceso del nacimiento de Jesús, que refleja grandeza y pobreza: la grandeza del Hijo de Dios encarnado que nace, Dios con nosotros, y la humildísima pobreza del pesebre, del lugar en el cual la Divina Providencia eligió para que Dios-Hombre se insertara en el mundo de los hombres. Una cuna de paja y el canto de los ángeles del cielo. El maravilloso milagro  del nacimiento del hijo de María &lt;strong&gt;Virgen y Madre&lt;/strong&gt;, que se hace realidad en una cueva fría y oscura, en la soledad de la noche. 
Ahí nace el Rey del universo, Cristo. Cuyo nombre dividirá hasta nuestros días, la vida de la humanidad en dos épocas universalmente reconocidas: antes de Cristo, después de Cristo.
El pesebre pobre pasará a ser trono de un Rey.  Y la oscura cueva en la roca, será el primer templo luminoso, que con luz perpetua seguirá iluminando a los corazones del mundo creyente con luz de amor, luz de esperanza, luz de fraternidad. Porque el pesebre de Belén es el lugar que hace a todos los  hombres hermanos, sin distinción ninguna. 
Los Ángeles cantan y anuncian la venida del divino Niño. 
Nosotros hoy, debemos cantar con los Ángeles ese mismo himno de alegría y paz para anunciar al mundo que Dios ha nacido. 
Que Dios vive en los corazones de cada uno de los redimidos, de los perdonados, de todos quienes hemos recibido el nacimiento de Jesús en Belén, en nuestro corazón humano, en  nuestra vida de todos los días. 
Que el SÍ valiente  de María nos abrió las puertas del Paraíso perdido por el pecado original y está ahora abierto a todos quienes acepten el perdón divino que nos trae el Niño de Belén. El SÍ de María es el comienzo que abre las puertas a la esperanza más hermosa, a una dignidad humana superior, a un hombre renovado desde el corazón mismo, que es el SÍ que todos los bautizados agradeceremos hasta el fin, el SÍ que a todos nos hace hermanos, que nos convierte nuevamente en hijos del Padre Creador. 
Cultivemos y profundicemos durante el Adviento la fe que nos conduce, la fe que nos abraza en caridad fraterna, la fe que nos envuelve en un nuevo y profundo amor a Dios Padre, Dios Hijo y  Dios Espíritu Santo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gloria a Dios en el Cielo y en la tierra paz a los hombres de buena voluntad.
El próximo domingo tengamos ya el corazón preparado para comenzar el Adviento para recibir, en su culminación, el don de la presencia de Emmanuel, el Dios con nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la espera del Adviento, formulemos todos nosotros, un compromiso con nosotros mismos:
Compromiso en el amor, a Dios y a los hermanos,
Compromiso en la fe, recibida en el Bautismo,
Compromiso en la esperanza, para saber aguardar el cumplimiento de las promesas del Señor.
Compromiso íntimo y firme, de vivir los momentos diferentes de la vida de modo que sean ejemplo para quienes nos rodean, miran y juzgan.
Compromiso de ser reales y legítimos discípulos de Jesús, que como Dios y como Hombre,  en unos días más nacerá en Belén de Judá.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 11:57:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-adviento</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-adviento</guid>
        
        
        <category>reflexion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Campanas</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;campanas&quot;&gt;Campanas&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-ladrillazo&quot;&gt;El ladrillazo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un elegante Jove y exitoso ejecutivo, iba manejando su lujoso auto nuevo, concentrado solamente en conducir, sin mirar a los costados de la autopista por la que marchaba. Estaba feliz y contento con su auto, su joya y su alegría.
De repente se sintió sorprendido por un estruendoso golpe en la puerta; se detuvo, y al bajar del coche, vio que un ladrillo que estaba en el suelo había sido la causa del daño en la chapa, la pintura y el vidrio en la puerta de su magnífico auto.
Muy disgustado –y enojado- regresó al  lugar donde había sentido el impacto que había estropeado su hermoso y querido auto nuevo.
Se bajó rápido y enfrentó a un chiquillo que se encontraba al borde de la autopista, y le dijo en alta voz: “¿Qué fue eso? ¿Quién eres tú y qué hiciste con mi auto?”
Y continuó enojadísimo: “es un auto nuevo y ese ladrillo que tiraste va a costarte muy caro. ¿Por qué lo hiciste?”
“Por favor, señor, ¡lo siento mucho! No sé que hacer”…. suplicó el chico. “Tiré ese ladrillo, no para estropear su auto, sino porque nadie se detenía ante mis señales”….. Las lágrimas corrían por sus mejillas, mientras señalaba  un punto cerca del auto estacionado y mostró: “Es mi hermano, se descarriló su silla de ruedas y él cayó al suelo, y no puedo levantarlo”.
Sollozando, le pidió al joven ejecutivo: “¿Puede usted ayudarme a levantarlo y sentarlo en su silla? Está golpeado y pesa mucho para mí solito…. soy demasiado pequeño”……
Visiblemente impactado por las palabras del niño, el ejecutivo, notó su garganta apretada. Indiscutiblemente emocionado por lo que acababa de pasarle, levantó al joven, lo sentó en la silla, y con su fino pañuelo limpió como pudo y supo, las cortaduras y arañazos, la suciedad de las lastimaduras, del hermano de aquel chico tan especial.
Después de comprobar que se encontraba bien, miró al hermanito menor, quien le agradecía balbuceando por la emoción y con una sonrisa que nadie podría describir:
“Dios lo bendiga, señor y muchas gracias por todo”, fueron sus palabras.
El hombre miró cómo se alejaba el chiquillo empujando trabajosamente la pesada silla de ruedas del hermano, hasta llegar a su humilde casita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven ejecutivo, solamente reparó el vidrio roto y aún no hecho arreglar el golpe en la puerta, manteniendo la hendidura del ladrillazo, para recordar que no se puede ir por la vida tan distraído y tan rápido, que alguien tenga que tirarle un ladrillo para llamar su atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dios, normalmente, nos susurra en el alma y en el corazón, pero a veces tiene que lanzarnos un “ladrillo” a ver si le prestamos atención y escuchamos su voz.
Tú, amigo oyente, eliges: 
Escuchas el susurro de Dios…..
O recibes el “ladrillazo” de advertencia.
¡Que Dios te bendiga!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;te-deseo-lo-suficiente&quot;&gt;Te deseo lo suficiente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;##Testimonio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace poco tiempo estaba en un aeropuerto y escuché por casualidad a una madre y a su hija que se estaban despidiendo. Cuando anunciaron la partida del vuelo de la hija, se abrazaron y la madre le dijo:
“Te quiero mucho y te deseo lo suficiente”.
La hija respondió:
“Mamá, nuestra vida juntas ha sido más que suficiente. Tu amor es todo lo que he necesitado. También te deseo lo suficiente”.
Ellas se saludaron con un beso y la hija partió. 
Cuando la madre pasó muy cerca del asiento donde yo estaba, noté que necesitaba llorar. Traté de no observarla para no invadir su privacidad, pero ella se dirigió a mí y me preguntó:
“¿Alguna vez se ha despedido de alguien sabiendo que era para siempre?”
Respondí; 
“Sí, lo he hecho” y agregué: “Perdón por preguntar, pero ¿por qué esta despedida es para siempre?”
“Yo soy una mujer vieja y ella vive muy lejos de aquí. La realidad es que su próximo viaje será, seguramente, para mi funeral”, fue su respuesta.
Y yo sólo pude hacer otra pregunta:
“Cuando se despidió de ella, escuché que le dijo te deseo lo suficiente ¿a qué se refiere?”
Comenzando a sonreír,  me contestó:
“Ese es un deseo que mi familia ha transmitido de generación en generación. Mis padres tenían la  costumbre de decirlo”.
Hizo una pausa y miró hacia arriba, como si tratara de recordar algo, y luego sonrió aún más. Y aclaró:
“Cuando decimos te deseo lo suficiente es que deseamos que la otra persona tenga una vida llena solamente de lo suficientemente bueno para vivir”.
Y dirigiéndose a mí compartió lo siguiente, como si lo supiera de memoria:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Te deseo que tengas suficiente sol para mantener tu espíritu brillante.
Te deseo suficiente lluvia para que aprecies más el sol.
Te deseo suficiente felicidad para que tu alma esté viva.
Te deseo suficiente dolor para que las pequeñas alegrías de la vida, te parezcan más grandes.
Te deseo que tengas suficientes ganancias que satisfagan tus necesidades.
Te deseo suficientes pérdidas para que aprecies todo lo que posees.
Te deseo suficientes bienvenidas para que puedas soportar las despedidas.
Te deseo suficiente fe en Dios para que puedas conquistar su Reino.
Te deseo suficiente confianza en Dios para que puedas vivir en la esperanza.
Te deseo suficiente amor a Dios para que puedas vivir la caridad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ella comenzó a llorar, y con una sonrisa a pesar del llanto,  se alejó…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-tres-rboles&quot;&gt;Los tres árboles&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Había tres árboles en una colina del bosque. Ellos hablaban de sus sueños y esperanzas. El primero dijo:
“Algún día seré un cofre de tesoros, lleno de oro, plata y piedras preciosas. Me decorarán artísticamente. Todos verán mi belleza”.
El segundo árbol explicó:
“Algún día seré una poderosa embarcación. Llevaré  a grandes personajes, reinas y reyes, a través de los mares y a todos los rincones del mundo. Todos se sentirán seguros a causa de mi poderoso casco”.
Finalmente, el tercer árbol habló y dijo:
“Yo quiero crecer  y ser el más alto de todos los árboles del bosque. La gente me verá en la cima de la colina, mirará mi poderío y pensará en el Dios de los cielos, y cuán cerca estoy de alcanzarlo. Seré el árbol más grande de todos los tiempos y la gente me recordará siempre”.
Después de unos años, durante los cuales estos tres árboles rezaban para que se cumplieran sus sueños, llegó hasta ellos un grupo de leñadores.
Uno de los recién llegados, mirando al primer árbol, dijo:
“Éste parece un árbol fuerte, creo poder vender su madera a un carpintero” y comenzó a cortarlo. El árbol estaba feliz porque su esperanza podría concretarse en manos del carpintero, quien podría convertirlo en el cofre soñado.
Otro de los leñadores, dijo al observar el segundo árbol:
“Parece un árbol fuerte; creo que podré venderlo al carpintero del puerto” También el segundo árbol presintió que se realizaría su sueño: sería una poderosa embarcación.
El último de los leñadores del grupo, se acercó al tercer árbol, que estaba muy asustado, pues sabía que si lo cortaban, su sueño nunca sería realidad.
El leñador dijo entonces:
“No necesito nada especial del árbol que corte, así que me llevaré éste” y diciendo así, lo cortó. El árbol terminó en ese momento con su sueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el árbol primero estuvo en manos del carpintero, éste lo convirtió en recipiente ordinario de madera, destinado a la paja con la que se alimentan los animales. Se sintió muy mal, porque a pesar de tantas oraciones, su sueño había terminado.
El segundo árbol fue cortado y convertido en una balsa pequeña para la pesca, que no podría nunca navegar en mar abierto, y fue depositada en un lago. Y allí terminó el sueño del segundo árbol.
El tercer árbol fue cortado en tablas  y dejado en la oscuridad de una bodega.
Los tres árboles olvidaron sus sueños y esperanzas no alcanzados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasó el tiempo…
Y un día, llegaron un hombre y una mujer donde estaba el pesebre; ella dio a luz un niño y lo recostó en la paja. No era el lugar deseado. Pero sólo dispusieron de ese pobre pesebre…
El árbol sintió la importancia del acontecimiento y supo que había contenido el tesoro más grande de la historia.
Años después, unos hombres subieron a la balsa del lago. Uno de ellos, cansado, se durmió. Imprevistamente se desató una tormenta y se formaron grandes olas. El árbol pensó que no era tan fuerte como salvar a sus pasajeros. Entonces, los hombres despertaron al que dormía, y éste se levantó y ordenó a las aguas: ¡calma! Y las aguas se apaciguaron. 
En ese momento, el segundo árbol supo que llevaba al Rey de reyes y Señor de señores.
Finalmente, al pasar más tiempo, alguien se llevó las tablas en que habían convertido al tercer árbol. Un hombre fue obligado a portar uno de esos maderos, y cargó con él, al tiempo que la gente lo insultaba, escupía y golpeaba. Llegaron a una colina y ese hombre maltratado, fue clavado en las maderas puestas en forma de cruz y levantado para morir en la cima de la colina.
Cuando llegó el domingo, el tercer árbol se dio cuenta que fue lo suficientemente fuerte para permanecer erguido y estar tan cerca de Dios como nunca, porque Jesús había sido clavado en él.
Cada árbol obtuvo lo que pidió y soñó, sólo que no fue de la forma que pidieron y soñaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queridos amigos, cuando parece que las cosas no ocurren de acuerdo con nuestros planes y que nuestra oración no ha sido escuchada, tengamos presente que Dios tiene un plan para cada uno de nosotros.
Pongamos nuestra confianza en Él y recibiremos los regalos que, en su infinita sabiduría, ha dispuesto.
Sus caminos no son los nuestros… pero siempre son los mejores.
Dios nos ama con amor infinito.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-mundo-es-mo&quot;&gt;El mundo es mío&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hoy viajando en ómnibus, vi a una hermosa muchacha con cabello de oro y una encantadora expresión de alegría en su rostro, que me causaron admiración y hasta  envidia. Al bajarse, la vi cojear. Tenía sólo una pierna….. y apoyada en su muleta, sonreía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdóname, Señor, cuando me quejo……..
Yo tengo mis dos piernas y ¡el mundo es mío!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después fui a comprar unos dulces. Me atendió un muchacho encantador y hablé un rato con él. Parecía tan contento que, si se me hubiera hecho tarde, no me habría importado; especialmente cuando lo oí decir: “gracias por charlar conmigo, es un placer hablar con alguien como usted aunque no la pueda ver. Soy ciego”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdóname, Señor, cuando me quejo……
Yo puedo ver y ¡el mundo es mío!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro día, caminando por la calle, vi a un pequeño de ojos azules, que miraba jugar a otros niños, sin saber qué hacer. Me acerqué y le dije: “¿por qué no juegas con ellos?” 
Siguió mirando hacia delante sin mirarme siquiera y comprendí que no me oía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdóname, Señor, cuando me quejo…..
Yo puedo oír y ¡el mundo es mío!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo piernas para ir andando adonde quiero, aunque a veces estén cansadas o vacilantes.
Tengo ojos para ver los colores de la naturaleza en su despliegue maravilloso y entretener mi descanso mirando.
Tengo oídos para escuchar lo que me dicen y disfrutar la armonía de la música y el canto de las aves.
Tengo salud, aunque a veces pueda ser precaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo tengo todo y ¡el mundo es mío!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No le digas a Dios lo grande que es tu problema. 
Dile a tu problema, lo grande que es Dios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-balanza&quot;&gt;La balanza&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una  pobre y triste mujer, entró en un almacén, se acercó al dueño y de forma muy humilde le preguntó si podía fiarle algunas cosas.
Hablando suavemente explicó que su marido estaba muy enfermo y no podía trabajar, que tenían 7 hijos y que necesitaban comida. 
El almacenero,  burlándose de ella le pidió que abandonara el almacén.
Ante las necesidades de la familia, la mujer insistió:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Por favor, Señor, le traeré el dinero en cuanto pueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comerciante le dijo que no podía darle crédito porque no tenía abierta ninguna cuenta en su negocio.
Junto al mostrador había un cliente que escuchó la conversación y, acercándose al dueño del almacén, le dijo que él respondería por lo que necesitara la mujer para su familia.
El almacenero, no muy contento con lo que pasaba, le preguntó de mala gana a la señora si tenía una lista.
Ella contestó que sí.
-Está bien, dijo el vendedor, ponga su lista en la balanza y lo que pese la lista, eso le daré en mercancías.
La mujer pensó unos momentos con la cabeza baja, y después sacó una hoja de papel de su bolso y escribió algo en ella. Enseguida puso cuidadosamente la hoja de papel en el platillo de la balanza.
Los ojos del almacenero se abrieron asombrados, al igual que los del cliente, cuando el plato de la balanza bajó por completo y se mantuvo abajo con el papel.
El asombrado dueño del negocio, se volvió hacia el cliente, y le dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¡No puedo creerlo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cliente sonreía mientras el almacenero ponía y ponía mercadería en el otro plato de la balanza, que no se movía. Así que continuó llenando el plato hasta que ya no cupo más y miró, con disgusto, todo lo que había tenido que poner en la balanza.
Finalmente, quitó la lista del platillo y la vio con mayor asombro todavía: no&lt;br /&gt;
era una lista de mercaderías, era una oración que decía&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Señor mío, Tú sabes mis necesidades y las pongo en tus manos”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El negociante le dio las cosas que se habían juntado y se quedó de pie, frente a la balanza, atónito y en silencio.
La señora dio las gracias y salió del almacén. El cliente entregó un billete de mil pesos y le dijo al dueño del almacén:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Realmente valió cada peso”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Un tiempo después este almacenero descubrió que la balanza estaba rota y confirmó que sólo Dios sabe cuanto vale una oración.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;canicas-rojas&quot;&gt;Canicas rojas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hoy compartiremos un testimonio de caridad sencilla y humilde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los años de la revolución, en el pequeño pueblo de Aguascalientes en Méjico, acostumbraba en mis recorridos  por el trabajo, a parar en el viejo almacén del señor Salvador Muro, para comprar productos frescos. El almacén era atendido por su dueño y por Carmelita, la esposa.
Como la comida y el dinero eran escasos, se usaba mucho el “trueque”.
Unos de esos días, mientras que el Sr. Muro me empaquetaba unas papas, me fijé en un niño pequeño, delicado de cuerpo y aspecto, que vestía ropa muy gastada, aunque muy limpia, y que miraba atentamente un cajón de peras frescas y maravillosas. Ya con mis papas, quedé mirando aquellas peras de aspecto tan atrayente -pues me gustaban mucho las peras- y no pude evitar oír la conversación entre el señor Muro y el chico.
Hola, Toño ¿cómo estás? saludó el dueño del almacén. 
Estoy bien, señor Muro, respondió el niño. Sólo miraba las peras que se ven muy bien…
Sí, continuó Salvador, son realmente buenas y ¿cómo está tu mamá? 
Bien, Señor, cada vez más fuerte.
Toño ¿hay algo en lo que te pueda ayudar?
No señor, insistió el chico: sólo admiraba las peras…
Preguntó el dueño: ¿quieres llevar algunas?
No, Señor, no tengo con qué pagarlas.
Bueno, Toño ¿qué tienes para cambiar por ellas?
A lo que el chico contestó: señor, lo único que tengo es esta canica, la más valiosa de las mías.
¿De veras? ¿me dejas verla? argumentó el señor Muro.
Acá está. Mírela, es muy valiosa y muy linda.
Ya lo creo, le contestó  amablemente Don Salvador. El único problema es que es azul y a mí me gustan las rojas ¿Tienes en tu casa alguna como ésta, pero que sea roja?
Señor, no es exactamente, pero casi…..
Hagamos entonces una cosa: llévate una bolsa de peras y la próxima vez que vengas, me muestras la canica roja, ofreció el dueño al niño, que prometió hacerlo así y le agradeció esta solución. 
La señora de Muro, doña Carmelita, se me acercó y me contó:
Hay dos niños más como él en  nuestra comunidad, todos en situación muy pobre. A Salvador le encanta hacer trueques con ellos, de lo que sea. Cuando vuelven con las canicas rojas -y siempre lo hacen- les dice que en realidad, no le gustó tanto el rojo, y los manda a casa con otra bolsa de mercadería y la promesa de traer otra canica de otro color cualquiera.
Salí del negocio muy impresionado con la actitud del dueño.
Después de un tiempo tuve que mudarme lejos, pero nunca olvidé al señor Muro, los niños y los trueques con ellos.
Años después volví a Aguascalientes a ver a los amigos de allá y me enteré que el señor Muro había fallecido y esa noche era su velorio. Como mis amigos iban para allí, acepté acompañarlos.
Al llegar a la funeraria esperamos detrás de varias personas, para dar nuestro pésame a los familiares. Delante de nosotros, habían tres hombres jóvenes: uno vestía el uniforme militar; los otros dos, buenos trajes y camisas blancas. Parecían profesionales. Se acercaron a la señora Carmelita, que estaba al lado de su difunto esposo, y que los recibió con su dulce sonrisa de siempre. Cada uno de los muchachos la abrazó, comentó algo con ella y se acercaron al ataúd. Con los ojos llenos de lágrimas, Carmelita los acompañó uno por uno,  mientras ellos, de a uno, tomaban en su mano cálida, la mano fría dentro del ataúd. Luego se retiraron de la funeraria, limpiándose los ojos.
Cuando llegó nuestro momento de saludar a Carmelita, le dije quien era y le recordé lo que me había contado años atrás, sobre los trueques de canicas. Con brillo de lágrimas en los ojos, me acercó de la mano al ataúd, diciéndome: esos jóvenes que se acaban de ir, son los tres chicos de los que entonces le hablé. Me acaban de decir cuánto  agradecían los “trueques” de Salvador. Y ahora, que ya no podía cambiar de parecer sobre el tamaño o el color de las canicas, vinieron a pagar su deuda. Nunca hemos tenido riqueza –me confió- pero ahora Salvador se consideraría el hombre más rico del mundo. Y con ternura amorosa, levantó los dedos sin vida del esposo.
Debajo de ellos, había tres canicas rojas y brillantes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-pajaritos-enjaulados&quot;&gt;Como pajaritos enjaulados&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un sacerdote de un pequeño pueblo, llegó a su iglesia un domingo, con una estropeada jaula de pájaros, doblada y vieja, y la colocó a la vista de todos los fieles sobre una mesa al costado del altar. Se produjo un revuelo de ceños extrañados y actitudes desaprobatorias. 
El sacerdote, a manera de contestación, comenzó a hablar:
“Estaba caminando por el pueblo ayer, cuando vi a un joven acercándose a mí con esta jaula de pájaros. Dentro de ella había tres pajaritos comunes, del campo, temblando de frío y muy asustados. Detuve al muchacho y le pregunté: ¿qué llevas ahí, hijo?
Su respuesta fue: Sólo unos pajarracos.
¿Qué piensas hacer con ellos? Pregunté.
Los voy a llevar a casa y me divertiré con ellos. Voy a molestarlos, a sacarle las plumas y hacerlos pelear. Ésa será mi diversión hoy con mis amigos.
Insistí: Pero, tarde o temprano, te vas a cansar de estos pajaritos y te vas aburrir. ¿Qué harás entonces con ellos?
Dijo el muchacho: Tengo unos gatos, se los daré de postre y estarán contentos.
Me quedé sin palabras. Por fin, dije: ¿cuánto quieres por esos pájaros, hijo?
Sorprendido, preguntó: ¿Y para qué los quiere? Son unos simples pájaros viejos del campo. No cantan, ni siquiera son lindos…
¿Cuánto? Insistí. El muchacho me miró como si yo estuviera loco y ofreció: ¿100 pesos?
Busqué en mis bolsillos la cantidad y puse en sus manos el billete.
En un segundo el joven desapareció. Yo recogí la jaula y la llevé al final del callejón donde había un árbol y un poco de pasto, abrí su puerta, y suavemente hice salir los pajaritos que fueron libres otra vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, ésa es la historia de la jaula vacía que ustedes están viendo.
La traje porque me recordó otra historia infinitamente más gloriosa. Se trata de nuestra historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Día Satanás y Jesús estaban conversando. Satanás acababa de venir del Jardín del Edén y estaba jactándose. Acabo de capturar al mundo lleno de gente ahí abajo. Construí una trampa, utilicé carnada que sabía que ellos no podían resistir y los agarré a todos!
¿Que vas a hacer con ellos? Preguntó Jesús.
Satanás respondió: ¡Me voy a divertir! Voy a incitarlos a toda clase de fantasías. Se creerán poderosos y sabios. Terminarán peleándose entre ellos mismos. Hasta las parejas se divorciarán. Las mismas cosas buenas que has creado los dominarán: el sexo, el dinero, el placer. Esos hombres que tanto amas serán borrachos y dogradictos. Les voy a enseñar cómo inventar armas y se destruirán entre ellos. ¡Me voy a divertir en grande!
¿Y qué harás con ellos cuando termines? Preguntó Jesús.
Oh! Los mataré, exclamó  Satanás con una risa sarcástica.
¿Cuánto quieres por ellos? preguntó Jesús.
Oh, Tú no quieres a esa gentuza. No valen nada. Se reirán de Ti en tu cara. Te escupirán, te maldecirán y te matarán de la manera más salvaje! Tu no quieres a esa gente.
¿Cuánto? insistió Jesús.
Satanás miró a Jesús y burlándose, dijo: ¿cuánto? nada menos que tu propia vida hasta la última gota de tu sangre.
¡Hecho! Dijo Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sacerdote levantó la jaula, abrió la puerta y salió…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amigos, en esta historia estamos representados –todos nosotros- por  esos pajaritos enjaulados. 
Es claro que Cristo no dio la vida por un acuerdo con Satanás, sino cumpliendo, como Hombre y como Dios, lo dispuesto por la voluntad del Padre, libremente aceptada, para nuestro rescate. 
Pero también es verdad, que todo empezó por la tentación de Satanás en el Paraíso, cuando Adán y Eva, desoyeron la Palabra de Dios.
Su acto de desobediencia, dio origen al mundo de los hombres fuera del Paraíso creado por Dios para el ser humano. Ésa fue la obra de Satanás y Cristo pagó con su vida y hasta la última gota de su Sangre por aquél pecado, el primero de la historia. Pecado original.
A nosotros, nos costó la lucha por la vida, el trabajo, la enfermedad, estar sujetos a la muerte; recorrer cada uno su camino para conquistar la vida eterna.
A Jesús le costó el suplicio de su Pasión y Muerte en la Cruz.
Cuánto amor se derramó junto con su preciosa sangre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-mantel&quot;&gt;El mantel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Testimonio real que confirma que la casualidad no existe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo sacerdote recién asignado a su primer ministerio para reabrir una iglesia en los suburbios de Brooklyn, llegó a comienzos de Octubre al lugar, entusiasmado con sus primeras oportunidades.
Cuando vio la iglesia, se encontró con que estaba en pésimas condiciones y requería muchas reparaciones. Se fijó la meta de tener todo listo a tiempo para celebrar la primera Misa en Nochebuena.
Trabajó arduamente, reparando bancos, revocando paredes, pintando……y para el 18 de Diciembre tenía casi concluidos los trabajos.
El día 19 se desató una terrible tempestad que azotó el área por dos días. El día 21 pudo, finalmente, ir a ver a su iglesia y su corazón se contrajo al ver los daños causados por la tormenta. El agua se había filtrado causando el mayor daño en la pared frontal, justamente atrás del altar mayor, dejando un gran espacio sin revoque, a unos dos metros, o poco menos, del piso. 
El sacerdote limpió todo lo caído en el suelo, y no sabiendo que más hacer, pensó suspender la celebración de la Nochebuena y se retiró para su casa, decepcionado y con gran tristeza.
En el camino hacia el estacionamiento de su auto, vio que en una tienda local se estaba llevando a cabo una venta del tipo “mercado de pulgas” con fines caritativos, y decidió entrar. Uno de los artículos a la venta era un hermoso mantel bordado finamente a mano, de trabajo exquisito y bellos colores y una gran cruz en el centro, sobre fondo color marfil. Era, prácticamente, del tamaño adecuado para cubrir los destrozos en la pared frontal. Lo compró y volvió a la iglesia, con renovada ilusión. Nevaba en ese momento y el sacerdote se cruzó con una mujer ya mayor, que corría para alcanzar un ómnibus que finalmente perdió. Acercándose a la señora, la invitó a esperar, en la iglesia y con calefacción, el próximo coche que demoraría 45 minutos. La señora aceptó y se sentó en uno de los bancos, sin prestar atención al sacerdote que buscaba todo lo necesario para instalar el mantel como tapiz, sobre el daño de la pared.
Una vez colocado, el Padre no podía creer en lo hermoso que lucía y lo bien que cubría toda la superficie del problema.
En ese momento vio a la mujer que avanzaba por el pasillo central. Su cara estaba blanca como una hoja de papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mirando al frente, la mujer preguntó: “Padre ¿dónde ha conseguido ese mantel?  El sacerdote le explicó. La mujer le pidió revisar la esquina inferior derecha para ver si las iniciales E B G aparecían bordadas allí. Sí, estaban. Estas iniciales eran de la mujer, y ella misma había bordado ese mantel muchos años atrás en Austria. No podía creer cómo había llegado hasta ese lugar. 
Entonces, explicó que antes de la guerra ella y su esposo tenían una posición económica holgada en Austria. Cuando llegaron los nazis, el esposo la obligó a dejar el país por razones de seguridad, prometiendo que se le uniría en unos  días. Ella fue capturada, enviada a prisión y nunca volvió a ver al esposo. 
El sacerdote le ofreció regalarle el mantel, pero ella lo rechazó diciendo que ahí estaba en el mejor lugar. El Padre le ofreció entonces llevarla a su casa en el auto, que era lo menos que podía hacer. Muy agradecida, pues vivía al otro lado de Brooklyn, la señora le dio su dirección aceptando el ofrecimiento. Ella estaba allí por el día, por un trabajo de limpieza.
La celebración de Nochebuena fue de verdad muy hermosa. La iglesia estaba llena de fieles. La música de Navidad, y el espíritu que reinaba de piedad y alegría,  llenaron de gozo al nuevo sacerdote, quien despidió a los feligreses en la puerta del templo, uno por uno. Seguramente todos volverían.
Un hombre mayor quedaba aún sentado en uno de los bancos, mirando hacia el frente, y el Padre lo reconoció como uno de los fieles del vecindario. 
Al acercarse, el hombre le preguntó dónde había conseguido ese mantel que colgaba en la pared del frente, porque era idéntico a uno que su mujer había bordado muchos años atrás en Austria. La contó la llegada de los nazis, y cómo se separaron él y su esposa a la que forzó a irse,  pero a él lo apresaron y no pudo seguirla, así que nunca más supo de ella. ¿Habría otro mantel tan igual?…
El padre le preguntó si aceptaba dar una vuelta en auto con él, y ambos se dirigieron a la casa adonde había llevado a la mujer tres días antes. Ayudó al hombre a subir los tres pisos por escaleras, tocó a la puerta y presenció la más bonita  reunión de Navidad que pudo haber imaginado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;las-manos-del-abuelo&quot;&gt;Las manos del abuelo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mi abuelo, con sus noventa y tantos años, ya bastante débil, estaba sentado en un banco del patio. No se movía, sólo esta ahí, cabizbajo, mirando sus manos, sin darse cuenta siquiera que yo había llegado a su lado. Pasaban los minutos y pensé, si no se sentiría bien. Finalmente, me animé y le pregunté, sin querer molestarlo, si le pasaba algo, si estaba mal por alguna cosa.
El levantó la cabeza, me miró y sonrió, y dijo con voz clara y fuerte:
“Estoy bien, gracias por preguntar”.
Y agregó: ¿Te has mirado alguna vez las manos? Quiero decir ¿has mirado realmente tus manos?
Lentamente, abrí las manos y las contemplé, las dí vueltas, palmas arriba y palmas abajo. No, creo que nunca las había observado así. Pero mientras lo hacía, intentaba averiguar qué quería decirme.
El abuelo volvió a sonreír y con la mirada vaga, fija seguramente en sus pensamientos, me relató esta historia, su historia.
“Piensa por un momento acerca de tus manos, cómo te han servido a través de los años”. Y mirando las suyas continuó: “estas manos, aunque arrugadas, secas y débiles, han sido las herramientas que he usado siempre para alcanzar, agarrar y sujetar fuertemente la vida. Ellas pusieron la comida en mi boca, la ropa en mi cuerpo… Cuando niño, mi madre me enseñó a juntarlas en oración. Ellas ataron los cordones de mis zapatos y me ayudaron a calzar mis botas. Han estado sucias, raspadas y ásperas, hinchadas y dobladas.
Decoradas con mi anillo de bodas, le mostraron al mundo que estaba casado y que amaba a alguien especial. Se mostraron torpes cuando intenté sostener a mi hijo recién nacido.
Ellas temblaron cuando enterré a mis padres y a mi esposa. Y cuando caminé por el pasillo central de la iglesia con mi hija del brazo, el día de su casamiento.
Han cubierto mi rostro, peinado mi cabello, lavado mi cuerpo. Han estado pegajosas y húmedas, dobladas y quebradas, secas y cortadas.
Y hoy, cuando ya nada en mí sigue trabajando bien, estas manos me ayudan a levantarme y a sentarme, a sostenerme cuando camino.
Y siguen plegándose para orar.
Estas manos son la marca de dónde he estado y de la rudeza de mi vida.
Pero lo más importante, es que son ellas las que Dios tomará entre las suyas, cuando me lleve a su Casa.
De mis manos será que Dios me levante para llevarme a su lado, y allí utilizaré estas manos mías para tocar el rostro de Cristo”.
En silencio, los dos mirábamos nuestras manos…
Yo nunca volveré a mirar mis manos de la misma manera.
Recuerdo que Dios acercó las suyas y tomó las de mi abuelo para llevarlo con Él.
Y cuando mis manos están heridas o doloridas, pienso en el abuelo. Sé que él ha recibido las caricias de las manos de Dios.
Sé, también, que algún día quiero yo tocar el rostro de Dios con estas manos mías y sentir las manos de Dios sobre mi rostro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-vendedora-de-manzanas&quot;&gt;La vendedora de manzanas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una historia de solidaridad y de caridad cristiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de vendedores fueron a una Convención de Ventas. Todos habían prometido a sus esposas que llegarían a tiempo para cenar el viernes a la noche.
Pero la Convención terminó un poco tarde y llegaron retrasados al aeropuerto. Entraron todos con sus pasajes en la mano y sus portafolios, corriendo por los pasillos.
De repente, y sin querer, uno de los vendedores tropezó con una mesa sobre la que había una canasta con manzanas. Las manzanas salieron disparadas por todas partes, al caer la mesa. Sin detenerse, ni mirar para atrás, los vendedores siguieron corriendo y apenas alcanzaron su vuelo de regreso.
Todos, menos uno.
Éste se detuvo, respiró hondo, y experimentó un sentimiento de compasión por la dueña del puesto de manzanas. Les dijo a sus amigos que siguieran sin él y que al llegar, avisaran a su esposa que iría en un vuelo más tarde.
Luego, regresó lo andado, y se detuvo al llegar al sitio donde estaban todas las manzanas tiradas en el suelo.
Su sorpresa fue enorme cuando vio que la dueña del puesto de manzanas era una niña ciega. La encontró llorando, con enormes lágrimas corriendo por sus mejillas. Tanteaba el piso, tratando en vano de recoger las manzanas, mientras la multitud pasaba vertiginosa, sin detenerse, sin importarle su desdicha.
El hombre se arrodilló con ella, juntó las manzanas, las puso en una canasta y la ayudó a montar el puesto nuevamente.
Mientras lo hacía se dio cuenta que muchas manzanas se habían golpeado y estaban magulladas. Las separó y las puso en otra canasta. Cuando terminó, sacó su billetera y le dijo a la niña: “Toma, por favor, estos cien pesos por el daño que hicimos; ¿estás bien?”.
La niña, llorando asintió con la cabeza y él continuó diciendo: “espero no haber arruinado tu día”.
Cuando el vendedor comenzó a alejarse, la pequeña le gritó: “¡Señor!”.
Él se detuvo y volvió a mirar esos ojos ciegos y ella continuó: “¿Es usted Jesús?”.
Él se paró en seco, y dio varias vueltas antes de ir a abordar otro vuelo, con esa pregunta quemándole y vibrando en su alma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“¿Es usted Jesús?”.&lt;/strong&gt;
Y a ti, ¿la gente te confunde con Jesús? Porque así debiera ser, ése es nuestro destino como cristianos: parecernos tanto a Jesús en nuestro obrar, que no se perciba la diferencia
Parecernos a Jesús,  aún en el mundo en que vivimos que está ciego a su Amor, su Vida y su Gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si decimos que conocemos a Jesús, deberíamos vivir y actuar como Él, vivir su Palabra cada día.
Tú eres la niña de sus ojos, aún cuando hayas sido golpeado por las caídas.
Él dejó todo, y nos recogió a ti y a mí en el Calvario, y pagó por nuestra fruta dañada.
Comencemos a vivir como si valiéramos el precio que Él pagó.
Empecemos hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oh Dios, querido Padre, derrama tu Santo Espíritu para que nos ayude a imitar a tu Hijo Jesús: tu complacencia, alegría y gozo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-de-un-letrero&quot;&gt;Historia de un letrero&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta pequeña historia sucede en el centro comercial de una ciudad cualquiera del mundo. Una plaza, su fuente, y las infaltables palomas picoteando las migas que un chiquito les tira. Gente grande, gente joven, mamás con sus niños.  Lo de siempre en un día hermoso de sol y de luz. Ejecutivos que trabajan en los edificios frente a la plaza que van y vienen, o que están de paso por negocios. 
Como en todos lados. 
Sentado en la vereda y recostado contra el pequeño muro que bordea los jardines, está un hombre –ya mayor- con su letrero que dice “Ten compasión. Soy ciego” junto a la lata en la cual espera la limosna compasiva y solidaria. 
Una señora, también mayor, arroja una  moneda, pero no le acierta a la lata. Sin el ruido, el ciego no se entera. 
El desfile de gente indiferente continúa. Pasa un joven de impecable elegancia, traje oscuro, camisa blanca y discreta corbata. Usa lentes oscuros. En la mano lleva su maletín de ejecutivo. Apenas mira y sigue su camino. Estudiantes adolescentes pasan con sus risas bullangueras. Una mamá detiene a un niño de corta edad que corre…
El ciego espera… sin esperanza. 
Al rato vuelve a pasar el elegante joven ejecutivo. Se detiene, pero al momento, el reloj del campanario de la iglesia frente a la plaza da la hora. Él consulta su reloj… y sigue su camino apresurado. Tal vez se le hizo tarde para su cita. Vaya uno a saber…
Continúa pasando el tiempo, y pasando con sus pasos rápidos, apresurados, la gente activa. Sin detenerse ante el letrero que pide compasión, ante el hombre que necesita ayuda.
Una vez más vuelve el joven del portafolio ejecutivo. Esta vez, se detiene, se acerca y el ciego le toma el pie y palpa su zapato con sus dos manos arrugadas.  El joven se inclina junto al hombre, toma el letrero, lo da vuelta y con su estilográfica, escribe. Luego palmea el hombro del anciano ciego y se va. 
Pero algo pasa. Las monedas empiezan a resonar en la lata. Una tras otra, van cayendo. Ya no hay indiferentes apurados que no miran, que no se detienen, que no ayudan. 
Las monedas ya no caben en la pequeña lata y el ciego las busca y rastrea en el suelo con sus manos para ponerlas en los bolsillos de su pantalón. No entiende, pero su sonrisa es feliz.  No ve, pero sabe que la ayuda llegó. 
Entonces vuelve nuestro joven ejecutivo y se acerca. Otra vez, como la anterior, el ciego le toma el pie y lo reconoce. Sabe que es el mismo que estuvo antes y escribió en su letrero.
Y le pregunta: “Señor, ¿qué escribió usted en mi letrero?”
Contento, sonriente el joven le contesta: “Simplemente lo que había escrito pero con otras palabras”. Y tomando el letrero en sus manos lee: “Hoy es un día espléndido y yo no lo puedo ver”. El no estaba subrayado.
Esta es, amigos oyentes, la pequeña historia de un letrero.
Otra historia hay que no está en el letrero, sino el corazón. 
Amor, compasión, interés solidario, espíritu de generosidad. Ayuda. 
Nosotros decimos caridad cristiana. Tal vez ni el joven ejecutivo, ni el hombre ciego le dieran ese nombre…
Pero eso fue lo que  Dios escribió para toda la eternidad, en su libro de las buenas obras.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;juan-3-16&quot;&gt;Juan 3-16&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En la cuidad de Chicago, una noche de invierno, soplaba un viento muy fuerte.  Un niñito vendía periódicos en un rincón, tratando de guarecerse del frío.  Realmente no vendía mucho, lo que trataba era cubrirse, precisamente, del frío.  Vio a un policía, se le acercó y le preguntó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Señor, ¿sabe de algún refugio donde pueda dormir esta noche?  Normalmente duermo en un cajón de cartón que guardo en el callejón, pero como esta noche hace demasiado frío, me gustaría estar en un lugar calentito”.
El policía miró al chico y le dijo:  “Baja por esta calle hasta una casa blanca, toca a la puerta y cuando te abran solamente di: “Juan 3-16” y te dejarán pasar.
El niño obedeció, llegó a la casa, tocó la puerta y una gentil señora abrió.  El niño la miró y le dijo: “Juan 3-16”.  La señora lo hizo entrar, diciéndole “pasa hijo mío”.  Lo toma de la mano y lo sienta en una mecedora cerca de una vieja chimenea que estaba encendida.  La señora sale de la habitación y el chico piensa por un breve instante: “La verdad es que no entiendo eso de Juan 3-16 pero parece que en verdad puede hacer que un chico se caliente en una noche fría”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al rato la señora regresa y le pregunta: “Quisieras comer?”  El chico respondió: “Un pancito no me vendría mal, hace días que no como”.  La señora tomó al niño de la mano y lo llevó a la cocina, sentándolo en una mesa llena de exquisitos manjares.  El chico comió y comió hasta que no pudo más y entonces pensó: “La verdad es que sigo sin entender a Juan 3-16 pero es seguro que llena un estómago hambriento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al terminar, la señora llevó al chico al baño donde lo esperaba una tina de agua tibia y olorosas burbujas.  Mientras el chico se sumergía en la tina pensaba: “La verdad es que ahora menos entiendo a Juan 3-16, pero puede dejar muy limpio a un chico sucio.  Nunca había tomado un baño de verdad en toda mi vida, el único baño que recordaba fue la vez que me metí debajo del hidrante de los bomberos, un día que lo abrieron y dejaron caer el agua por la calle”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La señora regresó por el chico y lo llevó a una habitación, lo vistió con un pijama y lo acostó en una inmensa cama con un almohadón de plumas.  Lo cubrió con una abrigada colcha, lo besó y le deseó felices sueños, apagó la luz y salió.  El chico, bien abrigado en la cama veía, a través de la ventana, la nieve que caía y pensó:  “La verdad es que Juan 3-16 puede hacer que un chico cansado pueda descansar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la mañana siguiente la señora regresó con ropa limpia y lo llevó ante la misma mesa de la noche anterior, llena de ricos manjares para el desayuno.  Después de comer, la señora lo sentó en la mecedora de la noche anterior y tomó en sus manos una vieja Biblia.  Se sentó frente a él, lo miró a los ojos y con una dulce voz le dijo:  ¿Entiendes a Juan 3-16?”  “No señora, anoche fue la primera vez en mi vida que oí sobre él cuando el policía me dijo que se lo dijera”.  La señora abrió la Biblia y comenzó a explicarle al niño acerca de Jesús.  Ahí frente a esa chimenea, el chico entregó su corazón y su vida a Jesús al tiempo que pensaba, “Juan 3-16….quizás no lo entienda pero hace que un chico perdido se sienta seguro y amado.”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-cerca&quot;&gt;La cerca&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Testimonio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agosto 1942. Piotrkow, Polonia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cielo estaba sombrío en aquella mañana, mientras esperábamos con ansiedad. Todos los hombres mujeres y niños del Gheto Judío de Piotrkow’s fueron reunidos en una plaza como un rebaño.
Se esparció la noticia de que estábamos siendo removidos. Mi padre había muerto recientemente de tifus. Mi mayor temor era que nuestra familia fuese separada.
No importa lo que pase, me murmuró mi hermano mayor Isidoro, “no les digas tu edad. Diles que tienes dieciséis años”. Yo era alto para un niño de 11, por lo que podría pasar por 16. De esta manera sería considerado valioso como trabajador.  Un soldado se aproximó a mí, haciendo sonar las botas en las piedras del piso, me miró de arriba abajo, y me preguntó la edad. “Dieciséis” le dije. Me envió hacia la izquierda con mis tres hermanos y otros hombres jóvenes y saludables.
Mi madre fue enviada a la derecha con otras mujeres, niños, enfermos y gente mayor.  Corrí a su lado y le dije que me quería quedar con ella.”No, me dijo firmemente. Vete de aquí, no quiero verte. Vete con tus hermanos”·. Me habló duramente y  entendí que estaba protegiéndome porque  me amaba y por esa única vez  fingió no hacerlo. Fue la última vez que la vi.
Fuimos transportados con mis hermanos en un vagón de ganado a Alemania. Llegamos al campo de concentración de Buchenwald. Al día siguiente recibimos uniformes y números de identificación.
Mi trabajo era en el campo crematorio, cargando los muertos a un elevador manual. Yo también me sentía muerto.  Pronto nos enviaron a mis hermanos y a mi a Schlieben, uno de los campos cercanos a Berlín.
Una mañana yo creí oír la voz de mi madre: “Hijo” dijo suave y claramente, “Te voy a mandar un ángel”. Entonces me desperté, fue solamente, un lindo sueño. En ese lugar no podía haber ángeles. Solamente trabajo, hambre y miedo. 
Unos días después, estaba caminando alrededor del campo, cerca de la valla de defensa, donde los guardias no podrían verme fácilmente. Del otro lado, veo a  una pequeña niña con rulos suaves y ojos luminosos, medio escondida detrás de un abedul.  Le dije suavemente en alemán: “¿Tienes algo de comer?”. Ella no entendió. Me puse más cerca de la defensa y repetí en polaco mi pregunta. Ella se aproximó. Yo estaba flaco, raquítico con harapos envolviendo mis pies, pero la niña parecía no tener miedo.  Sacó una manzana de su chaqueta y la tiró sobre la cerca. Yo tomé la fruta y corrí lejos. Escuché a ella diciéndome débilmente: “Te veo mañana”.
Volví al mismo lugar a la misma hora cada día. Ella estaba siempre allí con algo para comer, un pedazo de pan o  una manzana. No osábamos hablar o tardarnos. Que nos vieran significaba la muerte para los dos. No sabía nada sobre ella, apenas una niña buena de una hacienda cercana, que entendía polaco. ¿Cuál era su nombre?  ¿Por qué se arriesgaba por mi? Mi esperanza estaba en aquel pequeño suplemento, y esa niña del otro lado de la cerca me la trajo, a través del  pan y las manzanas.
Aproximadamente 7 meses mas tarde, fuimos enviados juntamente con mis hermanos  para el campo de Theresienstadt en Checoslovaquia. “No vuelvas’” le dije a la niña, nos estamos yendo a Theresienstadt’.  Volví a las barracas sin mirar para atrás, y en ese mismo instante dije adiós a la niña de las manzanas, cuyo nombre nunca aprendí.
Estuvimos allí por tres meses. 
El 10 de Mayo de 1945, yo estaba destinado a morir en la cámara de gas a las 10 de la mañana. En el silencio del crepúsculo, intenté prepararme. Tantas veces la muerte pareció pronta para reclamarme… y de alguna forma yo había sobrevivido. Ahora todo había terminado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a las 8 de la mañana hubo una conmoción. Oí gritos, y vi gente corriendo en cualquier dirección a través del campo. Me reuní con mis hermanos.  Las tropas rusas habían liberado el campo!  Todos estaban corriendo y yo hice lo mismo. Sorprendentemente, todos mis hermanos habían sobrevivido. No estoy seguro cómo, pero yo sabia que la niña de las manzanas había tenido la llave de mi sobrevivencia. En el lugar en el que el diablo parecía triunfador, una buena persona había salvado mi vida, me había dado esperanzas en un lugar en donde no existía.  Mi madre me había prometido enviarme un ángel, y el ángel había venido.
Encaminé mis pasos a Inglaterra, donde fui asistido por una institución de caridad judía donde fui entrenado en electrónica. Después fui a América, donde mi hermano Sam se había mudado. Serví en el ejército en la guerra de Corea, y regresé a Nueva York, luego de dos años. En agosto del 1957 abrí mi propio comercio de reparación de electrónicos. Y comencé a asentarme allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día, mi amigo Sid, a quien conocí en Inglaterra, me llamó y me dijo, que tenía una cita para mi.  Se trataba de una amiga polaca. ¿Una cita a ciegas pensé? No, eso no era para mí. Pero Sid continuó insistiendo y unos pocos días después nos dirigimos al Bronx para recoger a su novia y a su amiga llamada Roma.
Tengo que admitir, que para ser una cita a ciegas, no estaba nada mal. Roma era una enfermera en el Hospital del Bronx. Era linda e inteligente.   Los cuatro nos dirigimos a Coney Island. Era sencillo estar con Roma. Descubrí que también era cautelosa con las citas a ciegas.
Los dos solo estábamos haciendo un favor a los amigos. Dimos un paseo a la orilla de la playa, disfrutando de la brisa salada del Atlántico. No podía recordar haber tenido mejores momentos.
Como judíos europeos que habíamos sobrevivido la guerra, sabíamos que muchas cosas no se dijeron entre nosotros. Ella comenzó con el tema:
“¿Dónde estabas durante la guerra?” Preguntó delicadamente.
“En un campo de concentración” dije. Le conté sobre las terribles historias vividas. Yo había tratado de olvidar pero jamás lo había logrado ni lo lograría.
Ella me dijo que su familia había estado escondida en una chacra en Alemania, cerca de Berlín.  “Mi padre conocía a un sacerdote quien le dio papeles arios”. Yo imaginé que en su caso, el miedo debería haber sido una constante compañía. Y aun así, aquí estábamos, ambos sobrevivientes en un nuevo mundo.
“Había allí cerca, un campo de concentración”, continuó Roma .”!Yo vi allí a un niño y pude llevarle manzanas cada día”..
¡Qué extraordinaria coincidencia que ella hubiera ayudado a algún otro niño, pensé!.
“¿Como era él?” le pregunté.
Era alto, delgado y hambriento. Yo fui a verlo todos los días durante seis meses.
¡Mi corazón dio un salto. No podía creerlo. No podía ser!.
“¿El te dijo un día que no volvieras porque lo estaban trasladando a Theresienstadt?”
Roma me miro estupefacta.
“¡Si!” dijo.
¡Era yo! le contesté, en una mezcla de sorpresa, alegría y agradecimiento. ¡era  yo!
Mi emoción era enorme, no podía creerlo.
‘¡Tu fuiste mi ángel! No te voy a dejar ir” le dije a Roma. Y  en esa primera cita, le propuse casamiento, no podía esperar.
‘Estas loco!’ me dijo. Pero me invitó a conocer a sus padres para la cena del Shabat de la siguiente semana. 
Había muchas cosas que deseaba saber sobre Roma, pero lo más importante, yo siempre lo supe: su firmeza, su bondad. Por muchos meses, en las peores circunstancias, ella vino hasta la cerca y me trajo la esperanza. Ahora que la había encontrado de nuevo, jamás la dejaría partir. Ese día ella me dio el sí. Y yo mantuve mi palabra. 
Llevamos  casi 50 años de matrimonio, tenemos dos hijos y tres nietos, y  estaremos siempre juntos.
. 
Clara intervención de la Divina Providencia
¿Recordamos una vez más, queridos oyentes, que estamos en el lugar preciso, en el momento preciso en que Dios nos puso allí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una historia verdadera, usted puede encontrar mas información buscando en Google Herman Rosenblat.Esto será plasmada en una película con el nombre  de “The Fence” (La Cerca).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así da fin esta verídica historia de esperanza, entrega y amor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;una-hija-un-padre-un-perro-y-el-poder-de-la-oracin&quot;&gt;Una hija, un padre, un perro y el poder de la oración&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¡Cuidado! ¡Casi tocaste ese auto de costado! Me gritó mi padre. “¿Es que no puedes hacer nada bien?” 
Esas palabras me dolieron más que un golpe. Volví mi cabeza hacia el anciano sentado en el asiento junto a mí, desafiándome a contestarle. Se me hizo un nudo en la garganta. No estaba preparada para otra pelea. Sólo dije: “Yo vi el auto, papá. Por favor, no me grites cuando manejo.”
Mi padre me miró furioso, después volvió su cabeza y se mantuvo callado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego lo dejé en casa, enfrente del televisor y fui afuera para componer mis pensamientos. ¿Qué podía hacer con él?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi padre había sido leñador en el estado de Washington, había disfrutado de vivir al aire libre y le gustaba medir su fuerza en agotadoras competiciones de leñadores, y a menudo ganaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero los años pasaron implacables. La primera vez que no pudo levantar un pesado tronco, hizo una broma sobre eso; pero luego el mismo día lo vi  tratando de levantarlo. 
Se volvió irritable cada vez que alguien le hacía bromas sobre estar envejeciendo, o cuando no podía hacer algo que hacía cuando era joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro días antes de cumplir sesenta y siete años, tuvo un ataque al corazón. Tuvo suerte, sobrevivió. Pero algo en su interior  murió.  Obstinadamente se negaba a seguir las órdenes del doctor, volviéndose una persona desagradable.  El número de visitantes disminuyó, y finalmente cesaron. Papá quedó solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi esposo Dick y yo lo invitamos a vivir con nosotros.  Esperábamos que el aire libre y la atmósfera de nuestra granja le ayudaran a ajustar su vida.  Pero una semana después, ya me había arrepentido de la invitación. Nada le parecía satisfactorio. Pronto me di cuenta que yo estaba desahogando mi rabia con Dick. Empezamos a discutir y pelear. 
Alarmados, buscamos al Párroco y le explicamos la situación.  Junto con él le pedíamos a Dios que calmara la turbada mente de papá.  Pero los meses pasaban y Dios guardaba silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día me senté con la guía telefónica y llamé a todas  las clínicas geriátricas que encontré. Expliqué mi problema a cada una de las simpáticas voces que me contestaron.  Justo cuando estaba perdiendo la esperanza, una de esas amables voces,  exclamó, “¡Recién leí algo que podría ayudarla! Déjeme ir a buscar el artículo…”  Escuché mientras ella leía. El artículo describía el sorprendente estudio hecho en una clínica geriátrica donde todos los pacientes estaban en tratamiento por depresión crónica.  En todos ellos sus actitudes mejoraron en forma excepcional cuando se les dio la responsabilidad de cuidar un perro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui a la municipalidad a ver los perros ofrecidos en adopción.   El olor a los desinfectantes inundó mi nariz cuando entré a las filas de jaulas. Cada una contenía de cinco a siete perros. Los había de pelo largo, enrulado, unos negros y otros con manchas, que saltaban, tratando de alcanzarme. Los fui estudiando uno por uno pero los rechacé a todos por distintas razones, demasiado grande,  demasiado chico, o demasiado pelo…. Cuando llegué al  último corral, un perro desde la esquina más alejada se paró con dificultad, caminó hacia el frente de la jaula y se sentó. Era un Pointer,  pero una caricatura de la raza aristócratas del mundo de los perros. Los años habían puesto en su cara y hocico un poco de gris. Los huesos de sus caderas sobresalían. Pero fueron sus ojos que atraparon mi atención. Calmados y límpidos, me observaban fijamente.  Señalándolo pregunté, ‘¿Qué me dice de éste?’ ‘Es un poco raro’ dijo el funcionario. ‘Apareció no se sabe de dónde, y se sentó en el portón del frente. 
Lo entramos, pensando que quizá alguien vendría a reclamarlo. Eso fue hace dos semanas y nadie ha venido. Su tiempo termina mañana’.  Hizo un gesto, como que no se podía hacer más. 
Me volví al hombre con horror… “¿Quiere decir que lo van a matar?” 
“Señora”, dijo dulcemente, “Es el reglamento. No hay lugar para los perros que nadie reclama.” 
Miré al Pointer otra vez. Sus calmados ojos marrones esperaban mi decisión. “Lo tomaré”, dije. Y manejé hasta casa con el perro sentado a mi lado. Cuando llegué, toqué la bocina dos veces. Lo estaba ayudando a bajar del auto cuando papá apareció en el porche del frente… “¡Mira lo que te traje, papá!”  dije entusiasmada. Papá miró, y puso cara de disgusto. “Si yo quisiera un perro lo hubiera buscado. Y hubiera elegido uno mejor que esta bolsa de huesos. Quédate con él, yo no lo quiero.” Agitó su brazo despectivamente y caminó hacia la casa. 
El enojo creció dentro de mí.  “¡Es mejor que te acostumbres a él, papá, porque se queda con nosotros!”  Papá me ignoró… “¿Me escuchaste, papá?” grité. A estas palabras papá se volvió enojado, con sus manos apretadas a sus costados, con sus ojos entornados con odio. 
Estábamos parados mirándonos fijamente, cuando de repente el Pointer se soltó de mi mano. Fue cojeando despacio hasta mi padre y se sentó frente a él. Entonces muy despacio, cuidadosamente, levantó la pata delantera.  Mi padre se quedó mirando la pata levantada. La confusión reemplazó la ira de sus ojos. El Pointer esperaba pacientemente. De pronto, papá estaba arrodillado, abrazando al animal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FINAL&lt;/strong&gt;
Fue el principio de una cálida e íntima amistad. Papá lo llamó Cheyenne. Juntos, él y Cheyenne exploraron el vecindario. Pasaron largas horas caminando por polvorientos caminos. Iban a las orillas de los rápidos ríos a pescar truchas, pasando largos momentos de reflexión. Incluso comenzaron a ir juntos a la iglesia los domingos, mi padre sentado en un banco y Cheyenne echado silenciosamente a sus pies.  Papá y Cheyenne fueron inseparables a través de los tres años siguientes. La amargura de mi padre se desvaneció, y él y Cheyenne hicieron muchos amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una noche, muy tarde, me extrañó sentir la fría nariz de Cheyenne revolviendo nuestras frazadas. Nunca antes había entrado a nuestro dormitorio en la noche. Desperté a Dick y corrí al cuarto de mi padre. Papá estaba en su cama, con una faz serena. Pero su espíritu se había ido silenciosamente  en algún momento durante la noche.  Dos días más tarde, mi dolor se hizo todavía más profundo cuando descubrí a Cheyenne tendido muerto junto a la cama de papá. Envolví su cuerpo en la alfombra sobre la cual siempre había dormido. Mientras Dick y yo lo enterrábamos cerca de su lugar favorito de pesca, le agradecí silenciosamente por la ayuda que me había dado para devolver a mi padre la paz y la tranquilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el entierro de papá me  había quedado  sorprendida de ver la cantidad de amigos que papá y Cheyenne habían hecho!   Fue un tributo para papá y para el perro que había cambiado su vida. 
Entonces el Párroco, luego de la bendición, citó Hebreos 13:2. “No dejes de dar hospitalidad a forasteros, porque haciéndolo, algunos han recibido ángeles sin saberlo.” 
Y añadió. “Muchas veces he agradecido a Dios por haberme enviado un ángel” 
Entonces me di cuenta, y el pasado cayó todo en su lugar, completando un rompecabezas que no había visto antes y recordé aquella amable y simpática voz que me leyó aquel artículo sobre el estudio en la clínica geriátrica.   La inesperada aparición de Cheyenne en el lugar de los perros para adopción. Su calmada aceptación y completa devoción a mi padre y la proximidad de sus muertes.  Y de repente, comprendí. Me di cuenta que, ciertamente, Dios había contestado mis plegarias en busca de su ayuda.&lt;br /&gt;
Queridos amigos, siempre debemos recordar que:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dios contesta nuestras plegarias a Su manera… no a la nuestra…C.5&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mecnico-del-alma&quot;&gt;Mecánico del alma&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una vez iba un hombre en su auto por una larga y muy solitaria carretera, cuando de pronto su auto comenzó a detenerse hasta quedar estático.  El hombre bajó, lo revisó, trató de averiguar qué era lo que tenía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensaba que pronto podría encontrar el desperfecto que tenía su auto pues hacía muchos años que lo conducía; sin embargo, después de mucho rato se dio cuenta que no encontraba la falla del motor. En ese momento apareció otro auto, del cual bajó un señor a ofrecerle ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dueño del primer auto dijo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mira, este es mi auto de toda la vida, lo conozco como la palma de mi mano.  No creo que tú sin ser el dueño puedas o sepas hacer algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro hombre insistió con una cierta sonrisa, hasta que finalmente el primer hombre dijo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Esta bien, haz el intento, pero no creo que puedas pues este es mi auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo hombre echó manos a la obra y en pocos minutos encontró el daño que tenía el auto y lo pudo arrancar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer hombre quedó atónito y preguntó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Cómo pudiste arreglar el fallo si es Mi auto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo hombre contestó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Verás, mi nombre es Felix Wankel… Yo inventé el motor rotativo que usa tu auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuántas veces decimos: Esta es Mi vida; este es Mi destino; esta es Mi casa…  Déjenme ver a mí, ¡sólo yo puedo resolver el problema!  Al enfrentarnos a llos problemas y a los días difíciles, creemos que nadie nos podrá ayudar pues “esta es Mi vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero… te voy a hacer unas preguntas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién hizo la vida?
¿Quién hizo el tiempo?
¿Quién creó la familia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo aquel que es el autor de la vida y el amor puede ayudarte cuando te quedes tirado en la carretera de la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te doy sus datos por si alguna vez necesitas un buen “mecánico”:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nombre del mecánico del alma: DIOS
Dirección: El Cielo
Horario: 24 horas al día, 365 días al año, por toda la eternidad
Garantía: Por todos los siglos
Respaldo: Eterno
Teléfono: No tiene.  Pero basta con que pienses en Él con fe, además de que esta línea no está nunca ocupa…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-pincelito&quot;&gt;El pincelito&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Había una vez un pincel que era la admiración de todos los demás lápices, pinceles y crayones, puesto que con él habían sido pintados todos los cuadros más hermosos que habían salido de ese taller.  Cuando el pintor tenía que realizar una obra de calidad y un trabajo muy importante, siempre acudía a él, puesto que sus suaves cerdas eran las que más finos y delicados trazos imprimían sobre el lienzo y le daban un toque especial a cada detalle de la obra.  Esto llenaba de orgullo a nuestro amiguito, que solía pasearse orondo por el taller, mirando por encima del hombro a los demás elementos de dibujo, puesto que sabía que él era el mejor.  Todas las fibras y acuarelas del taller suspiraban por el galán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cierto día, un viejo plumín de tinta china, envidioso porque nuestro amiguito era el centro de la atención femenina del taller, sembró en él una inquietante cizañita.  Le dijo: “¿Tú te crees muy bueno? Pues lamento informarte que tú sólo no vales nada.  Jamás decides tú qué es lo que pintarás o qué colores utilizarás, sino que eres un miserable esclavo del pintor que es quien te usa como a él se le da la gana”.  Esto inquietó al pincelito.  ¿Sería verdad lo que el plumín había dicho? ¡No! El pintor era bueno…  Pero… si era así, ¿qué derecho tenía el pintor de hacer con él lo que quisiera? El pincelito era el que se ensuciaba y el que se desgastaba al raspar contra el lienzo. ¿Por qué había de llevarse los laureles el pintor?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sombra de esta incomodidad quedó flotando en el ánimo del pincelito… Al día siguiente, cuando el pintor lo tomó en sus manos, decidió que sería él quien dictaría los trazos.  Así, cuando el pintor quería realizar una línea, el pincelito hacía fuerzas para pintarle en otra dirección.  Cuando el pintor quería sopar el pincel en un color, él apuntaba hacia otro tarrito de pintura.  El pintor no entendía qué estaba sucediendo, puesto que en el lienzo tan sólo aparecieron manchones deformes y desprolijos.  Luego de varios intentos fallidos, simplemente dejó al pincelito de lado y tomó otro para recomenzar su obra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto puso aún más furioso a nuestro amiguito. ¿Quién se creía ese pintor que era para cambiarlo a él, al mejor, por un pincel cualquiera? ¡Ahora mismo se pondría él sólo a pintar sin necesidad de que ese estúpido pintor lo manosease con sus manos sucias de pintura! Y así lo hizo.  Se ubicó frente a un lienzo con farios potes de pintura junto a él y comenzó a pintar.  Todos obserbaban absortos al pincelito, incluso el pintor, que había dejado su trabajo y al ver la satisfacción del plumín, comenzó a sospechar qué estaba ocurriendo.  Demás está decir que tan sólo una mano informe de colores superpuestos apareció sobre el lienzo y todos se rieron de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro amiguito, avergonzado, deprimido y frustrado, se retiró a llorar lágrimas de pintura en su vaso.  Había hecho el ridículo.  Todos se habían reído de él.  Todos… menos el pintor, que lo tomó dulcemente en sus manos y le dijo: “Querido amiguito, yo sé que tú eres el mejor, pero eres el mejor en mis manos.  No eres un esclavo en mis manos, sino que juntos, los dos,pintamos.  Así como yo te necesito a ti, tú me necesitas a mí.  Sólo dejándote conducir por mis manos podemos crear juntos la belleza.  El que sea yo quien dirige tus movimientos no te quita mérito; no, sino que por el contrario, te enaltece porque yo te elijo a ti entre todos los otros pinceles.  ¿Nunca lo habías pensado así?  Yo te amo y te elijo a ti, entre muchos otros, cada vez que te utilizo.  Y ahora sécate esas lágrimas y vamos a seguir pintando”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el pincelito comprendió que en su naturaleza de pincel estaba el dejarse conducir por las manos del pintor, que sólo así podía ser lo que él era: un pincel.
¿Qué les parece? Nosotros los misioneros somos también pequeños pinceles en las manos de Dios, con las que Él pinta su obra en el mundo.  No somos nosotros los que evangelizamos, ¡ojo!  Es Él quien amorosamente nos elige para llevar a cabo su plan.  Claro que muchas veces corremos el riesgo de creer que somos nosotros los que obramos y podemos caer en el creernos mejores que los demás, o más sabios, o más importantes.  O lo que es peor, podemos caer en la tentación de pretender hacer las cosas a nuestro modo.  Pero ¿quién mejor que el Gran Pintor de los Cielos, que es quien en su infinita misericordia pensó de antemano el cuadro que quiere pintar, para ser quien guíe nuestra labor?  Si nosotros apenas podemos ver el minúsculo pedacito del cuadro que nos toca pintar, ¿cómo podemos pretender decidir cómo pintarlo si no conocemos el resto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dios nos invita a ser humildes y dejarnos en sus manos para que sea Él quien conduzca nuestros pasos a lo largo del día y a confiar en que Él sabe perfectamente a dónde quiere llevarnos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aguanta-un-poco-ms&quot;&gt;Aguanta un poco más&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se cuenta que en Inglaterra había una pareja que gustaba de visitar las pequeñas tiendas del centro de Londres.  Al entrar en una de ellas se quedaron prendados de una hermosa tacita.  “¿Me permite ver esa taza?”, preguntó la señora, “¡nunca he visto nada tan fino!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las manos de la señora, la taza comenzó a contar su historia: “Usted debe saber que yo no siempre he sido la taza que usted está sosteniendo.  Hace mucho tiempo yo era sólo un poco de barro.  Pero un artesano me tomó entre sus manos y me fue dando forma.  Llegó el momento en que me desesperé y le grité: “¡Por favor… ya déjeme en paz…!”  Pero mi amo sólo me sonrió y me dijo: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Aguanta un poco más, todavía no es tiempo”.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después me puso en un horno.  ¡Nunca había sentido tanto calor!… toqué a la puerta del horno y a través de la ventanilla pude leer los labios de mi amo que me decían: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Aguanta un poco más, todavía no es tiempo”.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando al fin abrió la puerta, mi artesano me puso en un estante.  Pero, apenas me había refrescado, me comenzó a raspar, a lijar.  No sé cómo no acabó conmigo.  Me daba vueltas, me miraba de arriba abajo.  Por último me aplicó meticulosamente varias pinturas… Sentía que me ahogaba…  “Por favor déjeme en paz”, le gritaba a mi artesano; pero él sólo me decía: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;…“Aguanta un poco más, todavía no es tiempo”.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fin, cuando pensé que había terminado aquello, me metió en otro horno, mucho más caliente que el primero.  Ahora sí pensé que terminaba con mi vida.  Le rogué y le imploré a mi artesano que me respetara, que me sacara, que si se había vuelto loco.  Grité, lloré; pero mi artesano sólo me decía: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Aguanta un poco más, todavía no es tiempo”.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me pregunté entonces si había esperanza… si lograría sobrevivir aquellos tratos y abandonos.  Pero por alguna razón aguanté todo aquello.  Fue entonces que se abrió la puerta y mi artesano me tomó cariñosamente y me llevó a un lugar muy diferente.  Era precioso.  Allí todas las tazas eran maravillosas, verdaderas obras de arte, resplandecían como sólo ocurre en los sueños. No pasó mucho tiempo cuando descubrí que estaba en una fina tienda y ante mí había un espejo.  Una de esas maravillas era yo.  ¡No podía creerlo!  ¡Esa no podía ser yo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi artesano entonces me dijo: “Yo sé que sufriste al ser moldeada por mis manos, mira tu hermosa figura.  Sé que pasaste terribles calores, pero ahora observa tu sólida consistencia; sé que sufriste con las raspadas y pulidas, pero mira ahora la finura de tu presencia… y la pintura te provocaba náusea, pero contempla ahora tu hermosura… y, ¿si te hubiera dejado como estabas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“¡Ahora eres una obra terminada! ¡Lo que imaginé cuando te comencé a formar!”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Querido hermano que lees.  Tú eres una tacita en las manos del mejor alfarero: Dios.  Confíate en Sus amorosas manos aunque muchas veces no comprendas por qué permite tu sufrimiento.  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;AGUANTA UN POCO MÁS Y SERÁS EL HIJO/A QUE ÉL SOÑÓ PARA TODA LA ETERNIDAD…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eclesiástico 33:13&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;“Como la arcilla del alfarero está en su mano, -y todos sus caminos en su voluntad-, así los hombres en la mano de su Hacedor”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-hijo-el-hijo-quin-se-lleva-al-hijo&quot;&gt;El hijo, el hijo. ¿Quién se lleva al hijo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un hombre rico y su hijo tenían gran pasión por el arte.  Tenían de todo en su colección, desde Picasso hasta Rafael.  Muy a menudo, padre e hijo se sentaban juntos a admirar las grandes obras de arte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el conflicto de Vietnam surgió, el hijo fue a la guerra.  Fue muy valiente y murió en batalla mientras rescataba a otro soldado.  El padre recibió la noticia y sufrió profundamente la muerte de su único hijo.  Un mes más tarde, justo antes de la Navidad, alguien tocó a la puerta.  Un joven con un gran paquete en sus manos le dijo al padre: “Señor, usted no me conoce, pero yo soy el soldado por quien su hijo dio la vida.  Él salvó muchas vidas ese día y me estaba llevando a un lugar seguro cuando una bala le atravesó el pecho, muriendo así instantáneamente.  Él hablaba muy a menudo de usted y de su amor por el arte”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El muchacho extendió el paquete: “Yo sé que esto no es mucho.  Yo no soy un gran artista, pero creo que a su hijo le hubiera gustado que usted recibiera esto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre abrió el paquete.  Era un retrato de su hijo pintado por el joven soldado.  Él contempló con profunda admiración la manera en que el soldado había capturado la personalidad de su hijo en la pintura.  El padre estaba tan atraído por la expresión de los ojos de su hijo, que los suyos propios de inundaron de lágrimas.  Le agradeció al joven soldado y ofreció pagarle por el cuadro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Oh no señor, yo nunca podría pagarle lo que su hijo hizo por mí.  Es un regalo.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre colgó el retrato arriba de la repisa de su chimenea.  Cada vez que los visitantes e invitados llegaban a su casa, les mostraba el retrato de su hijo antes de mostrar su famosa galería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre murió unos meses más tarde y se anunció una subasta para todas las pinturas que poseía.  Mucha gente importante y de influencia acudió con grandes expectativas de hacerse con un famoso cuadro de la colección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la plataforma estaba el retrato del hijo.  El subastador golpeó su mano para dar anuncio a la subasta.  “Empezaremos los remates con este retrato titulado “El Hijo”.  ¿Quién ofrece por este retrato?”  Hubo un gran silencio.  Entonces una voz del fondo de la habitación gritó: “¡Queremos ver las pinturas famosas! ¡Olvídese de esta!”  Sin embargo, el subastador persistió: “¿Alguien ofrece algo por esta pintura? ¿100 dólares? ¿200 dólares?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra voz gritó con enojo: “¡No venimos por esta pintura! Venimos a ver los Van Gogh, los Rembrandt.  ¡Vamos a ver las obras de verdad!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún así el subastador continuaba su labor: “¡El Hijo! ¡El Hijo! ¿Quién se lleva “El Hijo”?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, una voz se oyó desde muy atrás del cuarto: “¡Yo doy 10 dólares por la pintura!  Era el viejo jardinero que por muchos años había servido en la casa con el padre y el hijo.  Siendo muy pobre, no podía ofrecer más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¡Tenemos 10 dólares! ¿Quién da 20?” gritó el subastador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¡Dásela por 10! ¡Muéstranos de una vez las obras maestras!”, dijo otro exasperado.
“¡10 dólares es la oferta! ¿Dará alguien 20? ¿Alguien da 20?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La multitud se estaba poniendo bien enojada.  Nadie más quería aquella pintura, “El Hijo”.  Querían las que representaban una valiosa inversión para sus propias colecciones.  El subastador golpeó por fin el mazo: “Va una, van dos, ¡VENDIDA por 10 dólares!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hombre que estaba sentado en segunda fila, gritó feliz: “¡Ahora empecemos con la colección!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El subastador soltó su mazo y dijo: “Lo siento mucho damas y caballeros, pero la subasta llegó a su final”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pero ¿qué de las pinturas?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo siento.  Cuando me llamaron para conducir esta subasta, se me informó de un secreto estipulado en el testamento del dueño.  Yo no tenía permitido revelar esta estipulación hasta este preciso momento.  Solamente la pintura de “EL HIJO” sería subastada.  Aquel que la comprara heredaría absolutamente todas las posesiones de este hombre, incluyendo las famosas pinturas.  ¡El hombre que compró EL HIJO se queda con todo!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dios nos ha entregado a su Hijo Jesús que murió para salvarnos.  Así como el subastador, su mensaje hoy es: “¡EL HIJO! ¡EL HIJO! ¿QUIÉN SE LLEVA EL HIJO?”  Quien ama al Hijo lo tiene todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mateo 6:33 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Buscad primero su Reino y su justicia y todas esas cosas se os darán por añadidura”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reportndose&quot;&gt;Reportándose&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Un relato sobre la amistad con Jesús por medio de la oración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez un sacerdote estaba dando un recorrido por la Iglesia al mediodía.  Al pasar por el Altar decidió quedarse cerca para ver quién había venido a rezar.  En ese momento se abrió la puerta; el sacerdote frunció en entrecejo al ver un hombre acercándose por el pasillo.  El hombre estaba sin afeitarse desde hacía varios días; vestía una camisa rasgada y tenía el abrigo gastado cuyos bordes se habían comenzado a deshilachar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre se arrodilló, inclinó la cabeza, luego se levantó y se fue.  Durante los siguientes días el mismo hombre, siempre al mediodía, estaba en el templo cargando una maleta… se arrodillaba brevemente y luego volvía a salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sacerdote, un poco temeroso, empezó a sospechar que se tratase de un ladrón, por lo que un día se puso en la puerta de la Iglesia y cuando el hombre se disponía a salir le preguntó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué haces aquí?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre dijo que trabajaba cerca y tenía media hora libre para el almuerzo y aprovechaba ese momento para rezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sólo me quedo unos instantes ¿sabe? Porque la fábrica queda un poco lejos, así que sólo me arrodillo y digo: “Señor, sólo vine nuevamente para contarte cuán feliz me haces cuando me liberas de mis pecados; no sé muy bien rezar, pero pienso en Ti todos los días… así que Jesús, este es Jim reportándose”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sacerdote, sintiéndose un tonto, le dijo a Jim que estaba bien y que era bienvenido a la Iglesia cuando quisiera.  El sacerdote se arrodilló ante el altar, sintió derretirse su corazón con el gran calor del amor y encontró a Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras sus lágrimas corrían por sus mejillas, en su corazón repetía la plegaria de Jim:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sólo vine para decirte, Señor, cuán feliz fui desde que te encontré a través de mis semejantes y me liberaste de mis pecados… no sé muy bien cómo rezar, pero pienso en Ti todos los días… así que Jesús, soy yo reportándome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cierto día, el sacerdote notó que el viejo Jim no había venido.  Los días siguieron pasando sin que Jim volviese para rezar.  Continuaba ausente, por lo que el sacerdote comenzó a preocuparse, hasta que un día fue a la fábrica a preguntar por él; allí le dijeron que él estaba enfermo, que pese a que los médicos estaban muy preocupados por su estado, todavía creían que tenía una chance de sobrevivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana que Jim estuvo en el hospital trajo muchos cambios: él sonreía todo el tiempo y su alegría era contagiosa.  La enfermera no podía entender por qué Jim estaba tan feliz, ya que nunca había recibido ni flores, ni tarjetas, ni visitas.  El sacerdote se acercó al lecho de Jim con la enfermera y ésta le dijo mientras Jim escuchaba:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ningún amigo ha venido a visitarlo, él no tiene a dónde recurrir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprendido, el viejo Jim le dijo con una sonrisa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La enfermera está equivocada… pero ella no puede saber que todos los días, desde que llegué aquí, a mediodía, un querido amigo viene, se sienta aquí en la cama, me agarra de las manos, se inclina sobre mí y me dice: “Sólo vine para decirte, Jim, cuán feliz fui desde que encontré tu amistad y te liberé de tus pecados.  Siempre me gustó oír tus plegarias, pienso en ti cada día… así que Jim, este es Jesús, reportándose”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-precio-de-un-milagro&quot;&gt;El precio de un milagro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta era una niña precoz de 8 años.  Un día escuchó a su madre y a su padre hablar acerca de su hermanito Andrew.  Ella sólo sabía que su hermano estaba muy enfermo y que su familia no tenía dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Planeaban mudarse para un complejo de apartamentos el siguiente mes, porque su padre no tenía el dinero para las facturas médicas y la hipoteca.  Sólo una operación costosísima podría salvar a Andrew.  Escuchó que su padre estaba gestionando un préstamo, pero no lo conseguía.  Escuchó a su padre murmurando a su madre, quien tenía los ojos llenos de lágrimas: “Sólo un milagro puede salvarlo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tess fue a su cuarto y sacó un frasco de jalea que mantenía escondido en el closet.  Vació todo su contenido en el suelo y lo contó cuidadosamente.  Lo contó una segunda vez y una tercera.  La cantidad tenía que ser perfecta.  No había margen para errores.  Luego colocó todas las monedas en el frasco nuevamente, lo tapó y se escabulló por la puerta trasera y caminó 6 bloques hasta la farmacia que tenía el jefe indio color rojo en el marco de la puerta.  Esperó pacientemente su turno.  El farmacéutico parecía muy ocupado al momento y no le prestaba atención.  Tess movió su pie haciendo un ruido.  Nada.  Se aclaró la garganta con el peor sonido que pudo producir.  Nada.  Finalmente, sacó una moneda del frasco y golpeó el mostrador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué deseas? –le preguntó el farmacéutico en un tono bastante desagradable.  Y le dijo sin esperar respuesta –Estoy hablando con mi hermano que acaba de llegar de Chicago y no lo he visto en años-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bueno, yo quiero hablarle acerca de mi hermano –le contestó Tess en el mismo tono que usara el farmacéutico. Está muy enfermo y quiero comprar un milagro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué dices? –dijo el farmacéutico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Su nombre es Andrew y tiene algo creciéndole dentro de la cabeza y mi padre dice que sólo un milagro lo puede salvar.  Así que ¿cuánto cuesta un milagro?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Aquí no vendemos milagros, pequeña.  Lo siento pero no te puedo ayudar –le contestó el farmacéutico, ahora en un tono más dulce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mire, yo tengo el dinero para pagarlo.  Si no es suficiente, conseguiré el resto.  Sólo dígame cuánto cuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hermano del farmacéutico era un hombre elegante.  Se inclinó y le preguntó a la niña:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué clase de milagro necesita tu hermanito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No lo sé –contestó Tess con los ojos a punto de explotar- Sólo sé que está bien enfermo y mi mami dice que necesita una operación.  Pero mi papá no puede pagarla, así que yo quiero usar mi dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Cuánto dinero tienes? –le preguntó el hombre de Chicago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Un dólar con once centavos –contestó Tess en una voz que casi no se entendió- Es todo el dinero que tengo, pero puedo conseguir más si lo necesita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pues qué coincidencia –dijo el hombre sonriendo- Un dólar con once centavos, justo el precio de un milagro para hermanos menores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomó el dinero de una mano y con la otra cogió a la niña del brazo y le dijo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Llévame a tu casa.  Quiero ver a tu hermano y conocer a tus padres.  Veamos si yo tengo el milagro que tú necesitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese hombre de buena apariencia era el Dr. Carlton Armstrong, un cirujano especialista en neurocirugía.  La operación se efectuó sin cargos y en poco tiempo Andrew estaba de regreso en casa y en buena salud.  Los padres de Tess hablaban felices de las circunstancias que llevaron  a este doctor hasta su puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Esta cirugía –dijo la madre- fue un verdadero milagro.  Me pregunto cuánto habrá costado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tess sonrió.  Ella sabía exactamente cuánto costaba un milagro: un dólar con once centavos… más la fe de una pequeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amigos, la historia que hoy hemos propuesto como reflexión es un testimonio verdadero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una última y muy pequeña consideración:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El precio de la cirugía fue una sola virtud: la generosidad; y un solo sentimiento: el amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La caridad cristiana es eso: amor y generosidad.  Es lo que se necesita para vivirla.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 11:57:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/campanas/campanas</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/campanas/campanas</guid>
        
        
        <category>campanas</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
