<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tiempo de María</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:33:06 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 15:33:06 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Tiempo de Adviento</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-navidad&quot;&gt;Tiempo de Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Reflexiones y oraciones&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;navidad&quot;&gt;Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy, todos los cristianos del mundo festejamos el nacimiento del Niño Jesús.
Festejamos un prodigio divino: Dios se hace criatura humana y nace de la Santa Virgen María. 
María y José adoran en silencio. Conocen la divinidad del pequeño que ha nacido.
Los Ángeles cantan.
Los pastores y los sabios de Oriente ofrecen sus regalos.
Algo empieza a transformar el mundo. Comienza una nueva era: de gracia, de perdón, de salvación y de redención. 
Hoy es la sonrisa inocente del niño la que ilumina al mundo.  Mañana, será una Cruz.
Hoy comienza la más grande y maravillosa historia de amor. 
Llenemos nuestros corazones de alegría y de paz. 
Alegría y paz que nacen de la seguridad de sabernos redimidos, de haber reconquistado la amistad perdida con Dios Padre en el principio de la generación humana, allá en el Paraíso regalado por Dios, a Adán y Eva.
No pudieron o no supieron cumplir como hijos de Dios y perdimos el Paraíso. Cuando no cumplimos, eso es lo que pasa: un ejemplo basta.
Pero Dios amaba a su criatura, como a nada de lo creado por Él. Y envió a su Hijo Divino para enmendar el error del pecado original.
Así tiene lugar, la primera Navidad. 
Gozo en todos los corazones de los hombres creyentes y agradecidos. 
Jesús está, como uno más, entre nosotros. Igual en todo a los hombres, menos en el pecado.
María y José adoran en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosotros ¿adoramos en silencio? Tal vez se pueda asegurar que nuestra alegría navideña es bulliciosa, también fresca y sincera……
Reunidos en familia, grandes y chicos, generación de mayores, generación de jóvenes, todos celebramos la fiesta del nacimiento del Niño Jesús. 
Pero sería muy bueno, seguramente muy agradable a Dios Padre, a Jesús y a María, que encontráramos un momento de silencio para recoger en nuestro corazón la íntima alegría y el gozo que nace con el Niño Dios anunciado, esperado y ya en nuestro mundo. La alegría, el gozo y también nuestro agradecimiento. Desde el fondo del corazón. 
Porque el Hijo de Dios vino al mundo…… y por lo que después pasará: seremos salvados, devueltos por amor al Paraíso que se había perdido, por desobediencia.
Dejémonos envolver, especialmente en Navidad en este amor infinito,  generoso, que se  nos ofrece sin merecerlo, como don especial.
El niño en el pesebre es nuestro don mayor y mejor.
En esta perspectiva, vivamos la Navidad, con una oración en el alma que brote espontánea y fuertemente porque nos ha nacido el Salvador; con una sonrisa que irradie esta santa alegría y contagie al mundo la fe y la esperanza que surgen del Pesebre donde reposa el Niño recién nacido.
Paz a los hombres de buena voluntad.
Sepamos nosotros cumplir como redimidos por el Señor.
Tal como corresponde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-navidad-1&quot;&gt;Tiempo de navidad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Decimos que a Dios nadie lo ha visto nunca: es el ser trascendente.
Sin embargo, ahora, ya no podemos decirlo así porque este Niño que ha nacido en el Pesebre, a quien ha anunciado el cántico de los Ángeles, es Dios hecho hombre, venido para salvarnos del pecado.
Ha hecho aparición la gracia y benignidad de Dios para los hombres.
Jesús dice: “Quien me ve a Mí está contemplando al Padre”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Niño Divino acepta, por obediencia al Padre, todo lo que el pesebre expresa: pobreza, limitación, fatiga…
Jesús es el don del Padre a la humanidad, que en todo necesita de su ayuda, especialmente en lo espiritual. Por tanto, todos debemos buscar a Jesús para que nos guíe y acompañe nuestro andar en el mundo.
En una búsqueda sincera de Jesús, tal vez muchas veces no lo encontramos porque no lo buscamos donde realmente está o del modo que conviene hacerlo. En Belén, los pastores lo encontraron, por indicación del canto de los Ángeles, junto a María y José. 
Los sabios de oriente lo encontraron guiados por una luz que les indicó el camino: la estrella más brillante que Dios puso en el firmamento, con ese fin. Y también ellos lo encontraron junto a María y José.
A nosotros, el canto de los Ángeles no nos indicará la presencia de Jesús; Dios no nos regalará una estrella en nuestro firmamento…. 
Pero nos ha dado caminos seguros para encontrar a Jesús. Y su Providencia ha dispuesto lo necesario para que el hombre de buena voluntad,  no equivoque el rumbo. 
&lt;strong&gt;María es camino&lt;/strong&gt;: Ella nos lleva de la mano al encuentro con su Hijo. Si buscamos a María para que forme parte de nuestra vida, Jesús estará con la Madre y juntos recorreremos los senderos, más fáciles o difíciles, por los  que nos toque caminar.
&lt;strong&gt;La Eucaristía&lt;/strong&gt;,  es camino de encuentro profundo con Jesús.
Encuentro que tenemos tan cercano en el día a día, y que sólo tenemos que acudir a él.
&lt;strong&gt;Jesús es la Palabra&lt;/strong&gt;, y aplicarla a lo largo de nuestro andar, es camino. Jesús es  ejemplo vivo que nos mantiene unidos a Él mientras recorremos la vida. Siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amigos, durante este tiempo, hemos recibido el mensaje navideño de “paz a los hombres de buena voluntad” y esta paz debe comenzar en cada conciencia, en cada corazón que sabe y quiere vivir la fe con religiosidad y profunda piedad. Y con Jesús, al que hemos encontrado, salvando las dificultades que nos rodean y que dificultan nuestros propósitos, disponiendo de la fortaleza de una fe convencida y el amor a todos que se funda en el supremo amor: el amor a Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;santa-mara-madre-de-dios&quot;&gt;Santa María Madre de Dios&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con esta solemnidad de Nuestra Señora comenzamos un año nuevo. En verdad no puede haber mejor comienzo de un año, que estando muy cerca de la Virgen. A Ella nos dirigimos con confianza filial, para que nos ayude a vivir cada día del año: para que nos impulse a recomenzar, si caemos y perdemos el camino; para que interceda ante Jesús a fin de que procuremos crecer en amor  de Dios y en servicio a nuestro prójimo, quien muchas veces está muy cerca de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las manos de la Virgen ponemos los deseos de ser fieles evangelizadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos todos los hombres del mundo, hijos de María. Desde la Cruz. Ella vela con amor especialísimo por nosotros, nos lleva de la mano a estar al lado de su Hijo divino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Santa, Madre de Dios y nuestra, Madre de la Iglesia. Siempre Madre. Excelsa. Bendita. Amorosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repetiremos su nombre ante las dificultades de la vida, con más fuerza cuando más difíciles se nos presenten. ¿A quién, no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos sabemos que hay que enfrentar los problemas, que ellos vienen solos sin que nadie los llame. Pero ahí está María, para escucharnos. No nos abandona. ¿Qué madre lo haría, cuando el hijo la llama porque la necesita?…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María, no nos dejará en la necesidad, en el error o en el desvarío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el día de hoy, por disposición del Papa Pablo VI, la Iglesia ruega por la paz. Invoquemos a María:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María, Madre de Dios y nuestra, te encomendamos la paz. La paz del corazón de cada hombre, la paz en cada familia, la paz del mundo. Este mundo que parece enloquecido, sumergido en una ola gigantesca de disconformidad y de desprecio por la vida que Dios nos ha regalado. Un mundo de violencia inusitada, de terror que siembra amargura y dolor. De rivalidades, rencores y venganzas, donde el odio tiene su lugar reservado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el mundo que tristemente reconocemos, pero no es el mundo que queremos. Deseamos paz. Deseamos un mundo donde reinen la comprensión, la tolerancia, el amor. Mundo en el que el apego por lo material no sea lo más importante, sino que prevalezcan los valores espirituales, y donde reine la concordia y no la discordia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Podemos lograrlo si apartamos del mundo a Dios, Padre y Creador? Seguramente no. Si el hombre olvida que es hijo de Dios, no reconoce su razón de ser. Dios nos ha dado la vida, nos ha colocado en el mundo, y lo ha puesto a nuestro cuidado para cooperar con Él en su creación y no para destruir lo hecho por Él con amor y sabiduría infinitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos que volver al Padre. Reafirmar nuestros sentimientos de hijos de Dios, redimidos por Cristo. Eso traerá paz. Sin conversión interior del hombre, no se podrá lograr la convivencia pacífica tan anhelada. La meta de cada cristiano debe ser pues, cooperar en la extensión del Reino de Dios en la tierra. Con la oración. Con el ejemplo de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la ayuda de María, la Madre solícita y comprensiva, que intercede incesantemente ante su Hijo divino  por sus otros hijos de la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengamos fe y esperanza. Confiemos en el poder de la oración sencilla y humilde. Confiemos en la Palabra de Jesús y sus promesas. Confiemos en Santa María, Madre de Dios y nuestra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esperemos la paz que vendrá como premio al esfuerzo del hombre de ser mejor hijo de Dios. 
Amén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oración final.&lt;/strong&gt;
Hoy vengo a Ti, Madre de Dios y Madre nuestra, a suplicarte humildemente por este mundo de hoy, tan distinto del querer del Padre Creador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan indiferente al suplicio de la Redención, padecido por tu Hijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan apartado de las inspiraciones de amor, del Espíritu Santo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre Santa y tan cercana a nosotros, por tu poderosa intercesión maternal, alcánzanos la gracia de ser más dignos del proyecto divino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haznos capaces de vivir su Palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para encontrar los caminos trazados por la Divina Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así poder alcanzar para toda la humanidad el tiempo de paz que te imploramos, hoy y siempre.
Amén&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rosario-de-nochebuena&quot;&gt;Rosario de nochebuena&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta es la noche única, la noche feliz, la Noche Buena…
Dios baja del Cielo, se reviste de nuestra humanidad y viene al mundo de los hombres, envuelto en la fragilidad de un niño.
En medio del bullicio y las luces, el alma se recoge en silencio de adoración y se inclina ante la grandeza del Pequeño recostado en el pesebre. 
Ante la grandeza del Amor. 
Ante la grandeza del Si de María, la esclava del Señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro corazón debe anunciar con los ángeles del Cielo el nacimiento de Jesús. Debe elevar su cántico silencioso de alegría y acción de gracias. 
Lo sublime se expresa en el silencio que no habla, pero dice más y mejor.
Hoy nace Jesús, el Señor, el Salvador, expresión viva del amor de Dios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El significado de este acontecimiento lo encontramos en el Amor. Amor y perdón que se unen en esta noche de la historia, escrita en los corazones de los hombres de buena voluntad, de aquellos a quienes ama el Señor. 
Allá en la lejanía de los tiempos, un hombre débil, contradice la voluntad del Padre, cede ante la tentación y rompe la amistad del género humano con su Creador.
Un Hombre Nuevo, fuerte, viene a realizar la reconciliación, a dar otra oportunidad a los hombres que crean en Él. 
El amor todo lo puede. 
Dios no se aparta del hombre -hijo predilecto del Creador- y envía la Persona del Hijo divino, para volver al orden establecido desde el principio. Es lo que celebramos en esta noche. La misericordia de Dios Padre, enviando a Dios Hijo para el perdón de las faltas cometidas: aquélla falta primera, la falta original y las faltas de todas las criaturas, que caen en las tentaciones que el mundo les ofrece.
Que ¡vaya! si las hay. Miremos a nuestro mundo, a nuestro alrededor. Cuánta tentación… y cuántas caídas.
Entonces aparece la infinita misericordia del amor divino. En un acto supremo del amor, nace Jesús.  Con la misión de redimir a los hombres, de perdonar las penas que han merecido con sus actos desordenados de culpa, culpa de la que viene a liberarnos este Niño que hoy nace, por nosotros y para el bien de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos voluntades unidas, la del Padre y la del Hijo, en beneficio de todos, con la única condición de corresponder a la más grande manifestación de amor de la historia, con la humilde y más íntima actitud de rechazo en las tentaciones, apartando las ocasiones de faltar al amor que se nos ofrece gratuitamente, sin merecerlo.
Esta es la fiesta que hoy vivimos y debemos vivir en el día a día. Jesús nace en nuestro corazón, con su gracia, todos los días y en cada momento.
En la historia del mundo nació como Hombre una sola vez, y para siempre.
Nos dejó el perdón, nos dejó su Iglesia, intérprete y dispensadora de su Doctrina que encierra todas las enseñanzas que  Él predicó y los caminos a seguir para marchar con paso firme hacia nuestro destino final, que es el encuentro feliz con la Trinidad Santísima, nuestra Madre María y todos los santos del Cielo.
Pero, sobre todo, nos dejó el ejemplo de Amor más sublime, nos dejó &lt;strong&gt;el Amor&lt;/strong&gt;.
Para que nosotros, a nuestra medida, lo entreguemos a manos llenas, a Dios y a los hombres nuestros hermanos.
Que por la gracia de Dios, así podamos vivir hoy y siempre, en paz y armonía.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rosario-de-navidad&quot;&gt;Rosario de Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Navidad, Navidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la Fiesta que hoy celebra el mundo cristiano.
La Fiesta que nosotros celebramos hoy con el almanaque, pero fiesta que deberíamos celebrar todos los días. 
Porque es la fiesta del amor, el perdón y la gracia.
Una fiesta del alma que tendría que ser permanente, como lo son el amor de Dios, el perdón conseguido por Jesús, y la gracia de Dios que nunca nos falta… si sabemos cuidarla y mantenerla. Y esto es cosa de nuestra voluntad, de nuestro libre albedrío otorgado desde la misma creación del hombre, para el mérito de nuestras buenas acciones.
Jesús nació en la primera Navidad celebrada en el mundo, hace 2008 años. Año a año, otras navidades se fueron siguiendo en una tradición de costumbres. Pero más allá de la tradición y las costumbres, es una fiesta permanente del alma  cristiana, que celebra al amor divino  y la reconciliación de los hombres con su Creador. 
Amor y perdón, es la Navidad. Ayer, hoy y mañana.
Por eso es que debemos hacer de esta celebración algo permanente, una fiesta del alma que admira, agradece y ama en justa correspondencia. 
No es fácil vivirla en cada momento. Seguir los pasos de Jesús es muchas veces abrumador por lo difícil.  Y esto es lo que hace la permanencia de la fiesta. Tenerla presente, recordar la misión del recién nacido, su vida y también su muerte. Su paso por nuestro mundo. Es todo lo que nos ayuda a vivir como Dios quiere. La costumbre y la tradición la mantienen presente en nuestra memoria; y el sentimiento y la fe la mantienen viva en nuestro corazón, para   tenerla siempre en cuenta. Eso ayuda a vivir el día a día en armonía con Dios, con la gracia por la que Dios mismo nos sostiene. 
Hoy, festejando a Jesús que nace, debe brotar espontáneo y sincero, nuestro compromiso de bautizados con el Redentor y Salvador.
Es un compromiso, fundamentalmente de amor. También de deseo, también de decidida voluntad en su  cumplimiento. Que debemos tenerlo presente todos los días y, especialmente, hoy día que Jesús viene a nosotros.
La época en que estamos situados en el mundo  nos ofrece una realidad –casi- de ausencia de Dios. El hombre de hoy, está sumergido en las ofertas paganas, y en  la inmediatez urgente y egoísta de sus necesidades materiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faltan los valores espirituales que mejoran la calidad de vida, las relaciones entre las personas, la unión en la familia, el respeto y la virtud.
Quienes apartados de esta realidad, quieren, desean vivir en la antítesis, de acuerdo a su formación en los valores morales, se enfrentan a una lucha permanente en defensa de sus ideales. Permanente y difícil. Especialmente para la juventud que se aturde en el bullicio mundano… y sigue la corriente. 
Hoy, debemos afirmarnos en la presencia de Jesús entre nosotros. Él no nos abandona. Por eso esta fiesta es única para reafirmar nuestro compromiso con Dios. Es el día indicado para reconocer su amor. Su constancia en el amor. Ambos infinitos. 
Sólo por este amor de Dios, que debemos reflejar nosotros a nuestro alrededor, podemos tener esperanza de un futuro mejor. 
Si reina el amor y no el odio, la cultura de la vida y no la de la muerte, si la permanencia de la lucha por los valores fundamentales se acerca a sus logros, entonces, cambiará esta realidad y tendremos el mundo de paz que todos deseamos y pedimos. 
La paz que Jesús nos dejó en su paso entre los hombres.
Hace 2008 años. Ya es tiempo de recogerla.
Es el deseo vibrante de nuestros corazones, que aman y que se renuevan en cada Navidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-bautismo-de-jess&quot;&gt;El bautismo de Jesús&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con esta Festividad, que nos llena de admiración y alegría, damos fin al Tiempo de Navidad, que hemos celebrado  con los sentimientos de gozo y ternura que nos inspira el nacimiento del Hijo de Dios en Belén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente después de ser bautizado, Jesús salió del agua y he aquí que se le abrieron los Cielos y vió al Espíritu de Dios que descendía en forma de paloma y venía sobre El. Y una voz del Cielo que decía: “Este es mi Hijo, el amado, en quien me he complacido”.
En la solemnidad de hoy conmemoramos el bautismo de Jesús por San Juan Bautista en las aguas del río Jordán. Sin tener mancha alguna que purificar, quiso someterse a este rito de la misma manera que se sometió a las demás observancias legales, que tampoco le obligaban. Al hacerse hombre, se sujetó a las leyes que rigen la vida humana y a las que regían en el pueblo israelita, elegido por Dios para preparar la venida de nuestro Redentor. Juan cumplió con energía, la misión de profetizar y suscitar un gran movimiento de penitencia como preparación inmediata al reino mesiánico.
Con el bautismo de Jesús quedó preparado el Bautismo cristiano, que fue directamente instituido por Jesucristo, y lo impuso como ley universal el día de su Ascensión; “id, pues, y enseñad a todas las gentes, bautizándolas en el nombre del Padre, y del Hijo, y del Espíritu Santo.
En el Bautismo recibimos la fe y la gracia. El día en que fuimos bautizados fue el más importante de nuestra vida. Nos encontrábamos antes de recibirlo, con la puerta del Cielo cerrada y sin posibilidad ninguna de dar el menor fruto sobrenatural. El Bautismo nos inició en la vida cristiana. Fue un verdadero nacimiento a la vida sobrenatural, cuyo resultado es una cierta divinización del hombre y la capacidad de producir frutos sobrenaturales. 
Hoy nuestra oración nos puede ayudar a dar gracias por haber recibido este don inmerecido y para alegrarnos por tantos bienes como Dios nos concedió. La gratitud es el primer sentimiento que debe nacer en nosotros, de la gracia bautismal; el segundo, es el gozo. Jamás deberíamos pensar en nuestro bautismo sin un profundo sentimiento de alegría interior.
Hemos de agradecer la purificación de nuestra alma de la mancha del pecado original, y de cualquier otro pecado si lo hubo, en el momento de recibir el Bautismo. Todos los hombres somos miembros de la familia humana que en su origen fue dañada por el pecado de nuestros primeros padres Adán y Eva. 
Este pecado original se transmite juntamente con la naturaleza humana, por propagación, no por imitación, y se halla como propio en cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Jesús dotó al Bautismo de una especialísima eficacia para purificar la naturaleza humana y liberarla de ese pecado con el que hemos nacido. El agua bautismal significa y opera de un modo real lo que el agua natural evoca: la limpieza y la purificación de toda mancha e impureza. Gracias al sacramento del Bautismo, nos hemos convertido en templos del Espíritu Santo.
La dignidad del bautizado, la más alta dignidad, la condición de hijos de Dios, está como velada muchas veces, por desgracia, en la existencia ordinaria. Por eso debemos cuidarla siempre y dar gracias a nuestro Padre Dios que ha querido dones tan inconmensurables, tan fuera de toda medida, para cada uno de nosotros. 
En la Iglesia, nadie es cristiano aislado. A partir del Bautismo el cristiano forma parte de un pueblo y la Iglesia se le presenta como la verdadera familia de los hijos de Dios. Y en la Iglesia, a la cual entramos por la puerta del Bautismo, todos estamos llamados a la santidad.
Dios Todopoderoso y Eterno, que en el Bautismo de Cristo en el Jordán quisiste revelar solemnemente que El era tu Hijo amado enviándole tu Espíritu Santo: concede a tus hijos de adopción, renacidos del agua y del Espíritu Santo la perseverancia continua en el cumplimiento de tu voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sintámonos hijos de Dios porque lo somos, y procuremos en todo momento ser dignos a esta condición especialísima.
Conservemos a lo largo de la vida, la gracia y la fe recibidas en el Bautismo y disfrutemos el gozo de este sacramento.
Agradezcamos a Dios, sinceramente y desde el corazón, la capacidad recibida en el Bautismo de producir frutos sobrenaturales.
Demos gracias por nuestro Bautismo que nos hizo miembros del Cuerpo Místico de Cristo: por él, somos Iglesia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;navidad-1&quot;&gt;Navidad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gloria a Dios en los cielos y en la tierra paz a los hombres que ama el Señor.
Los Ángeles cantan. 
María y José, adoran.
Ha nacido el Niño Jesús. 
Dios con nosotros: milagro del amor del Padre eterno por sus hijos de este mundo.
María y José lo saben mejor que nadie; por eso adoran con reverencia, en éxtasis de amor supremo.
Es Navidad.
También nosotros debemos cantar un himno, desde el fondo de nuestro corazón: un himno de alabanza y acción de gracias, un himno de intensa y legítima alegría; un himno de amor y esperanza. 
El sí de María permitió el nacimiento de Dios hecho hombre en su seno por obra del Espíritu Santo.
El nacimiento de Jesús hizo efectiva nuestra reconciliación con el Padre: nuestra redención y salvación.
Gracias. Muchas gracias, Señor; es el canto de Navidad de nuestra alma.
La palabra que surge, después de amor, es perdón.
El perdón que Jesús nos trae por el pecado original de Adán y Eva y el perdón por cada falta personal nuestra, de cada uno de nosotros.
Comenzó con un acto de obediencia a la voluntad divina, que nos trae al Mesías que concretará su obra redentora en la Cruz.
Perdón que todos debemos poner en práctica con nuestros hermanos, aunque muchas veces nos cueste. Acaso, ¿a Jesús no le costó, conseguir el nuestro?
La Navidad es también la fiesta del perdón. Y Navidad debe ser para nosotros una fiesta de todos los días: no, una vez al año.
La fiesta del amor, de la alabanza, de la acción de gracias y del perdón debemos vivirla de modo permanente. En la esperanza.
Navidad nos regala al niño Jesús, nos regala una Madre: María; nos regala el perdón por nuestras faltas y nos regala la vida eterna feliz en la Casa del Padre. Todo esto no puede agotarse en un día, se necesita de todos los días de nuestra vida, sean cuantos puedan ser, pocos o muchos.
Celebremos esta Navidad como si fuera la primera, o como si fuera la única.
Pongamos en ello nuestros mejores sentimientos y toda nuestra fe.
Jesús, te adoramos, te bendecimos, te glorificamos, y te damos gracias.
María, a Ti también te damos gracias y te amamos por todo lo que hiciste posible para la humanidad entera, aquel día que le contestaste al Ángel enviado por Dios: “Soy la esclava del Señor, hágase en Mí según tu palabra”.
Que nuestro corazón sea un nuevo pesebre para recibir a tu Hijo, todos los días, ahora y siempre. Y un destello de tu amor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-rbol-de-navidad&quot;&gt;El árbol de Navidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Tradición y costumbres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Navidad acostumbramos a armar un árbol decorativo, típico de esta fiesta. Demos hoy una mirada hacia atrás en el tiempo y conozcamos su tradición y sus orígenes, y cómo se ha incorporado esta costumbre en la familia cristiana. Tradición que se continúa desde tiempos pasados, hasta ahora. Y suponemos que seguirá porque está muy arraigada tanto en los mayores como en los más chicos de cada familia.
El árbol suele ser una conífera –un pino-  de hoja perenne,  aunque en la actualidad está muy popularizado el uso de árboles artificiales y no siempre de color verde. Plateados, oscuros, de materiales sintéticos, chicos, grandes… en fin, una gran variedad.
Se decora el árbol elegido con elementos navideños, globos, redondos o no, lazos, luces y al menos, una estrella. Son los elementos comunes.
Cuando los primeros cristianos llegaron al norte de Europa descubrieron que sus habitantes celebraban el nacimiento del dios sol y la fertilidad, adornando un árbol perenne en una fecha próxima a la Navidad cristiana. Ese árbol simbolizaba el árbol del Universo en cuya copa se hallaba la morada de los dioses y en sus raíces más profundas estaba el reino de los muertos.
Posteriormente, con la evangelización de esos pueblos, los cristianos tomaron la idea del árbol, pero cambiando totalmente el significado.
Se dice que San Bonifacio, evangelizador de Alemania, tomó un hacha y cortó uno de estos árboles y en su lugar plantó un pino, que por ser perenne simbolizó el amor de Dios, adornándolo con manzanas y velas. Las manzanas simbolizaban el pecado original y las tentaciones, mientras que las velas representaban la luz de Jesucristo como luz del mundo.
Conforme pasó el tiempo, las manzanas y las velas se transformaron  en esferas  -los globos- y otros adornos, y las pequeñas luces que tienen forma de pequeñas  velitas. Luego se sumó la costumbre de poner regalos para los niños bajo el árbol, que eran traídos por los Reyes Magos o por Papá Noel, dependiendo de la costumbre del país en que se encontrase.
El árbol de Navidad recuerda el árbol del Paraíso de cuyo fruto comieron Adán y Eva, de donde vino el pecado original, y por lo tanto recuerda que Jesucristo es el Mesías prometido para la reconciliación. Y también representa el árbol de la vida o la vida eterna, por ser de tipo perenne.
La forma triangular del árbol –por ser generalmente una conífera- representa a la Santísima Trinidad.
Al principio, San Bonifacio, tal como decíamos, adornó el árbol con manzanas que eran el pecado original y las tentaciones. Hoy día se adorna con las conocidas esferas o globos de colores, que son los dones de Dios a los hombres, además de las oraciones que se hacen durante el Adviento. Según el color simbolizan: azul, las oraciones de reconciliación; plateado, las de agradecimiento; dorado, las de alabanza; rojo, las de petición.
La estrella en la punta del pino recuerda a la estrella de Belén y representa la fe que debe guiar la vida del cristiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una linda explicación que acerca el árbol de Navidad a nuestro cristianismo, a nuestra fe, a nuestra celebración del nacimiento de Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dnde-naci-jess&quot;&gt;¿Dónde nació Jesús?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a María Magdalena dónde y cuándo nació Jesús y ella nos responderá:
“Jesús nació en Betania.  Fue cierta vez que su voz, llena de pureza y santidad despertó en mi la sensación de una vida nueva con la cual hasta entonces jamás hubiera soñado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Francisco de Assís lo que él sabe sobre el nacimiento de Jesús y él responderá:  “Él nació el día en que en la plaza de Assis entregué mi bolsa, mis ropas y hasta mi nombre para seguirlo, pues sabía que solamente Él es la fuente inagotable de amor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Pedro cuándo nació Jesús y él responderá:  “Jesús nació en el patio del palacio de Caifás en la noche en que el gallo cantó por tercera vez en el momento en que yo lo había negado.  Fue en ese instante que despertó mi conciencia para la verdadera vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Paulo de Tarso cuándo se dio el nacimiento de Jesús.  Él responderá:  “Jesús nació en la carretera de Damasco cuando envuelto en una intensa luz que me dejó ciego pude ver la figura noble y serena que me preguntaba¨: “”Saulo, Saulo, por qué me persigues””?  En la ceguera pasé a ver un mundo nuevo cuando le dije:  Señor qué quieres que haga”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Joana de Cusa cuándo nació Jesús y ella responderá:  “Jesús nació el día en que amarrada al poste del circo de Roma oí al pueblo que gritaba: Niégalo, niégalo!! Y el soldado con la antorcha se acercaba a mi diciendo: “”¿este Cristo te enseñó solo a morir””?  Fue en ese instante que, sintiendo el fuego subir por mi cuerpo pude, con toda certeza y sinceridad, decir: no me enseñó solo eso, Jesús me enseñó también a amarlo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Tomás dónde y cuándo nació Jesús y él responderá: “Jesús nació aquel día inolvidable en el que Él me pidió que tocara sus llagas y me fue posible testificar que la muerte no tenía poder sobre el Hijo de Dios.  Solo entonces comprendí el sentido de las palabras: “”YO SOY EL CAMINO, LA VERDAD Y LA VIDA”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Juan el Bautista dónde y cuándo nace Jesús y el nos dirá: “Jesús nació el instante en que llegando al Río Jordán me pidió que lo bautizara.  Y ante la profundidad de su mirada y la majestad de su figura, pude oír el mensaje de lo alto: “”Este es mi Hijo amado en quien puse mi complacencia (Mateo 17,15).  Comprendí que había llegado el momento de Él crecer y yo disminuir para la gloria de Dios Padre”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Lázaro dónde y cuándo nació Jesús.  Él nos responderá:  “Jesús nació en Betania en la tarde en que visitó mi tumba y dijo: “”Lázaro, levántate””!!!!!!!!!!!!  En ese momento comprendí finalmente quién era Él:  la resurrección y la vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos a Judas dónde y cuándo nació Jesús y él nos dirá:  “Jesús nació en el momento en que asistía a su juzgamiento y a su condena.  Comprendí que Jesús estaba por encima de todos los tesoros terrenos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preguntemos finalmente a María de Nazareth dónde y cuándo nació Jesús y Ella nos responderá:  “Jesús nació en Belén bajo las estrellas que eran focos de luz guiando a los pastores y sus ovejas a la cuna de paja.  Fue cundo lo tomé en mis brazos por primera vez y sentí cumplirse la promesa de un nuevo tiempo, a través de aquel Niño que Dios había enviado al mundo para enseñar a los hombres la ley mayor del amor”.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 12:16:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-navidad</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-navidad</guid>
        
        
        <category>reflexion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tiempo de Adviento</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-adviento&quot;&gt;Tiempo de Adviento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;###Reflexiones y oraciones&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adviento&quot;&gt;Adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El Tiempo de Adviento da comienzo al Año Litúrgico.
Es un tiempo de espera, en la esperanza.
De alegría, en el gozo del cercano nacimiento del Niño Jesús.
De preparación del camino del Señor que viene al mundo de los hombres para su salvación.
Preparémonos para recibirlo y hagamos de nuestro corazón un nuevo pesebre donde pueda nacer todos los días.
Desde Belén nos invita al amor, con amor.
Los Ángeles cantan un himno de gloria y de paz.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mara-y-el-adviento&quot;&gt;María y el adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;María Santísima es la gran protagonista del Adviento. 
La virgen Madre que dará a luz, al hijo de Dios, a la Luz que ilumina el mundo.
Porque dijo SÍ al Padre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ltimos-das-de-adviento&quot;&gt;Últimos días de adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El tiempo, que parece que en esos días del año corre, nos acerca a la Nochebuena. En momentos más nacerá Jesús y se realizará la promesa divina que comenzó con el sí de María al Arcángel Gabriel.
Promesa de salvación y vida eterna. 
Es lo que nos trae la presencia de Dios en el mundo de los hombres.
Ya nace Jesús, el Niño que es Dios.
María y José viajan a Belén. Hay que cumplir la orden de empadronarse.&lt;br /&gt;
Y adoran. En silencio en medio del bullicio reinante.
Así nosotros, también hoy más de 2000 años después, debemos cumplir con nuestros deberes -los que cada uno tenga- y en medio del frenesí comercial, del ruido, de la televisión y la radio, prepararnos a recibir a Jesús que viene a nosotros. Igual que hace tantísimos años. 
Acompañaremos su nacimiento, de corazón. Con devoción profunda. Amor sencillo y humilde, pero real y vivido. Dispuestos a la receptividad que el gran acontecimiento de la historia merece y nos pide.
Y con alegría íntima y callada. 
En medio el ruido, un silencio revelador de profundidades amorosas y legítimas. Es Dios que viene. Que nace de María Virgen.
Que viene a cumplir la misión encargada por el Padre, en favor de estos otros hijos de la tierra. Misión salvífica, misión de amor infinito. 
Nuestro mejor homenaje, a quien le debemos nuestra eternidad feliz en la Casa del Padre, será ser sus apóstoles y sus misioneros. Hoy, a nosotros, nos toca ese doble papel: apóstoles y misioneros. El mundo lo necesita, ahora como antes. La Palabra de Jesús debemos llevarla a nuestro entorno. Quienes nos rodean lo necesitan. Tantos y tantos, la han olvidado o la han descartado de sus vidas… o no la han conocido.  Y se oyen tantas otras voces que conquistan sin palabras de verdad, con falsas promesas milagreras. 
Es Jesús que nos reclama presencia  con nuestro ejemplo de vida; regalar su Palabra con nuestras voces; sí, en medio de tanto palabrerío hueco y tanto ruido en el que se pierde la vida interior. Porque no brota, porque el ambiente no es propicio a veces, un siquiera en la familia, donde cada cual corre por su lado en medio de tantos compromisos.
Jesús hoy nos urge a encontrarnos,  a crecer espiritualmente, a recogernos en la intimidad del corazón, porque Él estará allí pronto a escuchar nuestra voz y a que sea escuchada la suya. 
Ayudemos a Jesús, ayudemos a quienes necesitan de su presencia en sus vidas y están lejos de Él y aún sin encontrarlo.
Pidamos en nuestra oración,  que María nos ayude a hacer conocer a su Hijo Divino; a que quienes lo buscan, lo encuentren; a hacerlo presente ante  quienes no lo buscan.
Es nuestra misión y nuestra tarea. 
Que el Niño Dios nazca en cada corazón de los hombres de buena voluntad, en esta Nochebuena que se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adviento-y-tiempo-mariano&quot;&gt;Adviento y tiempo Mariano&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hemos comenzado a vivir el Tiempo de Adviento, un tiempo fuertemente mariano. 
Es razonable y lógico que así sea  ya que María de Nazareth vivió mejor que nadie y como nadie, la espera del Mesías. Del Hijo de Dios, de su propio Hijo, por su aceptación total a la voluntad del Padre. El sí de María alcanza a toda la humanidad, por siempre. 
Y el tiempo de su espera, había de ser un tiempo de amor, de adoración, sin límites. Era su Hijo, y era Dios. Dios hecho hombre quien venía al mundo de los hombres, desde su mundo de eternidad.
Nos sería imposible en este Tiempo, no contemplar a María, la Virgen Madre. Tan jovencita, casi tan niña. Soñando con su bebé, adorando su realeza, su divinidad.
Estaba anunciado el gran acontecimiento por los profetas, por Isaías, a quien se tiene muy presente en estas primeras semanas del Adviento. Como a Juan, el Precursor. 
Decíamos el domingo primero de  este Tiempo Litúrgico, que los protagonistas del Adviento eran, justamente ellos: Isaías, Juan, y María.
Isaías lo adelanta en sus profecías, Juan lo anuncia a las gentes desde el desierto, María le da su humanidad, la vida como hombre. Al Dios de todos y de siempre. 
¿Cómo vivimos nosotros este tiempo de espera? ¿Cómo preparamos nuestro corazón para recibir el regalo más grande de la historia?
Para recibir este don divino, tendremos necesariamente que acallar ruidos y voces que puedan aturdirnos y alejarnos de una situación de maravilla, de una espera de gozo silencioso, como es silencioso todo lo grande. El universo se mueve en silencio, la semilla germina en silencio, la naturaleza crece en silencio. Nuestra oración brota en el alma silenciosa que se recoge piadosa ante la presencia de Dios.
¿Viviremos en el ruido mundano, pensaremos acaso en qué regalos haremos o recibiremos? ¿En nuestro presupuesto personal y cómo lo manejamos? ¿Será más importante esta fase mundana, que la expectativa por el nacimiento único de Dios, que viene a nosotros?
Para todo hay tiempo y lugar… y lo primero, es lo primero. Después y en segundo término, vendrán las preocupaciones familiares que caracterizan estos momentos del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María y José esperan el gran acontecimiento en sublime adoración. 
Podemos y debemos acompañarlos. Desde este hoy que nos envuelve en mil dificultades e interrogantes. No importa. Lo que sí importa que Jesús viene a redimirnos, a regalarnos la salvación eterna. 
Desde lo más profundo de nosotros mismos, entonemos el aleluya junto a los ángeles que nos anuncian al Niño Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tiempo-de-adviento-1&quot;&gt;Tiempo de Adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hemos comenzado el Tiempo de Adviento, que es tiempo de &lt;strong&gt;espera&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;encuentro&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt;. 
&lt;strong&gt;Esperamos&lt;/strong&gt; el nacimiento de Dios hecho hombre, Jesús, el Hijo de Dios y de María Virgen, que viene al mundo de los hombres.
Cada uno de nosotros tendremos, un &lt;strong&gt;encuentro&lt;/strong&gt; personal con Jesús. Encuentro de amor. Porque Jesús nos ama infinitamente y nosotros le debemos a Él una justa retribución amorosa, aunque nuestro amor sea limitado por nuestra humanidad.
Viviremos la &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt;, porque Jesús nos trae la redención, la salvación, el perdón. 
En consecuencia, Adviento es un Tiempo de alegría. 
Es así como tenemos que vivir estos días que preceden a la Navidad. 
Vivirlos en cristiano, porque somos cristianos.
Todas las ocupaciones que caracterizan estos momentos previos a la Navidad, el trabajo diario, las vacaciones, la espectativa del festejo, la búsqueda de los regalos o atenciones propios de la Nochebuena, son quehaceres habituales que ocupan nuestra atención y nuestro pensamiento y derivan en una actividad que ya es costumbre, en la preparación de la fiesta. 
Pero la verdadera preparación nuestra, me refiero a quienes esperamos más que el festejo y el regalo que hacemos o recibimos, es la preparación interior. Además de todo aquello, debemos disponer nuestra alma  para recibir el regalo más grande que se nos ofrece: la presencia en el mundo de Jesús. Presencia del Niño de la Navidad, del Niño de Belén, y presencia del Señor en nuestro ser más íntimo. 
Recibirlo con todos los honores. En este caso, estos honores son: recogimiento en piedad, recta conducta, conciencia limpia de pecado, amor confiado en el encuentro íntimo con Jesús y también un encuentro entre nosotros, en familia.
Todos somos hermanos, hijos del mismo Padre a quien debemos la vida. 
Nuestro encuentro debe nutrirse de paz, de serenidad. Quien tenga algo de que arrepentirse, que se arrepienta; quien tenga algo que perdonar, que perdone; quien tenga que pedir perdón, que lo pida. Es el tiempo apropiado por excelencia para hacerlo, aunque &lt;strong&gt;siempre&lt;/strong&gt;, cada minuto, sea el tiempo de llenarse de paz y tranquilidad espiritual con el íntimo aplauso de la conciencia.
Vivamos, queridos amigos, esta clase de Adviento. Nos enriqueceremos nosotros y predicaremos nuestra fe con el ejemplo. Buena falta hace.
Adviento, Tiempo que nos prepara para vivir la paz que el Niño Jesús trae al mundo con su nacimiento en Belén, el más humilde de los nacimientos, el de Dios nuestro Señor.
Paz a los hombres de buena voluntad. Que todos podamos cantar esa paz con los ángeles.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ltimos-das-de-adviento-1&quot;&gt;Últimos días de adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El tiempo, que parece que en esos días del año corre, nos acerca a la Nochebuena. En momentos más nacerá Jesús y se realizará la promesa divina que comenzó con el sí de María al Arcángel Gabriel.
Promesa de salvación y vida eterna. 
Es lo que nos trae la presencia de Dios en el mundo de los hombres.
Ya nace Jesús, el Niño que es Dios.
María y José viajan a Belén. Hay que cumplir la orden de empadronarse.&lt;br /&gt;
Y adoran. En silencio en medio del bullicio reinante.
Así nosotros, también hoy más de 2000 años después, debemos cumplir con nuestros deberes -los que cada uno tenga- y en medio del frenesí comercial, del ruido, de la televisión y la radio, prepararnos a recibir a Jesús que viene a nosotros. Igual que hace tantísimos años. 
Acompañaremos su nacimiento, de corazón. Con devoción profunda. Amor sencillo y humilde, pero real y vivido. Dispuestos a la receptividad que el gran acontecimiento de la historia merece y nos pide.
Y con alegría íntima y callada. 
En medio el ruido, un silencio revelador de profundidades amorosas y legítimas. Es Dios que viene. Que nace de María Virgen.
Que viene a cumplir la misión encargada por el Padre, en favor de estos otros hijos de la tierra. Misión salvífica, misión de amor infinito. 
Nuestro mejor homenaje, a quien le debemos nuestra eternidad feliz en la Casa del Padre, será ser sus apóstoles y sus misioneros. Hoy, a nosotros, nos toca ese doble papel: apóstoles y misioneros. El mundo lo necesita, ahora como antes. La Palabra de Jesús debemos llevarla a nuestro entorno. Quienes nos rodean lo necesitan. Tantos y tantos, la han olvidado o la han descartado de sus vidas… o no la han conocido.  Y se oyen tantas otras voces que conquistan sin palabras de verdad, con falsas promesas milagreras. 
Es Jesús que nos reclama presencia  con nuestro ejemplo de vida; regalar su Palabra con nuestras voces; sí, en medio de tanto palabrerío hueco y tanto ruido en el que se pierde la vida interior. Porque no brota, porque el ambiente no es propicio a veces, un siquiera en la familia, donde cada cual corre por su lado en medio de tantos compromisos.
Jesús hoy nos urge a encontrarnos,  a crecer espiritualmente, a recogernos en la intimidad del corazón, porque Él estará allí pronto a escuchar nuestra voz y a que sea escuchada la suya. 
Ayudemos a Jesús, ayudemos a quienes necesitan de su presencia en sus vidas y están lejos de Él y aún sin encontrarlo.
Pidamos en nuestra oración,  que María nos ayude a hacer conocer a su Hijo Divino; a que quienes lo buscan, lo encuentren; a hacerlo presente ante  quienes no lo buscan.
Es nuestra misión y nuestra tarea. 
Que el Niño Dios nazca en cada corazón de los hombres de buena voluntad, en esta Nochebuena que se acerca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-alegra-del-adviento&quot;&gt;La alegría del adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hace más de 2000 años, María y José esperaban el nacimiento del niño Jesús. Era su hijo y era Hijo de Dios, Él era Dios.
Era una espera plena de amor, de reverencia, de alegría. De adoración. 
Hoy, somos nosotros quienes en este Tiempo de Adviento, esperamos. Esperamos al mismo Niño Dios que esperaban María y José. En una espera con otra perspectiva, en otra condición y una ocasión muy diferentes.  Eso está claro. Pero esperamos el nacimiento del mismo Niño Jesús, Dios y Hombre, el Mesías, el Redentor.
Nuestra espera debe ser entonces, también de esperanza, de respeto, de amor, de gran alegría.
Alegría que nace en el corazón y debe transmitirse en la actitud. Los cristianos de corazón, son también cristianos que se manifiestan en la expresión, en su manera de ser y proceder. 
Esta alegría a la que nos llevan estos momentos que anuncian la Navidad es tan legítima que también subsiste si humanamente se está pasando por esos episodios  difíciles,  que a todos nos toca vivir.  Porque es profunda. Porque no proviene de un suceso pasajero, casual o banal. Porque ese  júbilo anuncia la llegada del Salvador, que trae a los hombres el ansiado y tan necesario perdón. Porque la promesa del nacimiento de Jesús es promesa de eternidad feliz para todo aquél que acepte el don ofrecido. Porque es una alegría concreta basada en promesas divinas, en promesas siempre cumplidas.
Alegría del Adviento. Alegría que tenemos que traer y que llevar. Traer a nuestra vida desde el fondo de nuestro corazón y de nuestra fe, y llevarla a los demás para que la hagan suya.
Si se quiere, una alegría interior, pero fecunda. Que ilumina nuestro ser desde dentro hacia fuera y todo lo trasforma. Porque eso que se siente tan profundamente es semilla de bondad, de paciencia, de generosidad, de cercanía. También de perdón, si tenemos algo  que perdonar… o a alguien que perdonar.
Alegría que se trasforma en paz.  Con uno mismo y con el otro.
Sería bueno que la alegría del Adviento trajera paz al mundo, empezando por la paz de cada cristiano que la vive; que se continúe en la familia y transforme la sociedad.
Desde esta alegría, pidamos y ofrezcamos a Jesús que va a nacer nuestros mejores propósitos de una vida ejemplarizante, que dé testimonio a quienes no creen, que Jesús nacerá en Belén y nos ama a todos por igual.
Y dará de este amor, testimonio con su vida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-esperanza-del-adviento&quot;&gt;La esperanza del adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Decíamos con anterioridad que la alegría del Adviento era una profunda sensación interior, algo muy íntimo de cada uno, algo cierto y seguro que contribuía a la paz y el bienestar del cristiano en el diario vivir.
Hoy consideraremos la esperanza del Adviento. 
Todas las personas vivimos en la esperanza. Es más, sería muy difícil vivir sin una esperanza que nos anime. Esperanza de un futuro mejor, de un trabajo mejor, de un proyecto que se realice, de tener buena salud, esperanzas reflejadas en aquellos que queremos… Un sin fin de esperanzas. 
Pero pongamos orden en éstas y otras esperanzas que abrigamos íntimamente. Algunas dependen de nosotros mismos, muchas no. Están en manos de otros. Esperanzas que van y vienen como sucede con las cosas de los hombres.
Otras esperanzas las hemos puesto -por la oración- en manos de Dios.  Deseamos volcar la voluntad divina a favor de aquello que le pedimos. El resultado, es conforme a la sabiduría infinita de Dios, que nos concede o no nuestro pedido. Sólo Dios sabe el por qué. 
Pero veamos. La esperanza del Adviento es una esperanza cierta.  Es la que tenemos segura. Es una esperanza sostenida por la Palabra divina. Es esperanza de felicidad segura, cuando Dios nos llame a su presencia. Es esperanza de perdón y de amor asegurados por Jesús, por ese Niño que nacerá en unos días más, cuando llegue Navidad.  Esperanza que es una promesa en el Adviento y será una realidad concreta que ratificará en su vida y con su vida el Niño de Belén.
Queridos amigos, esta gran esperanza tenemos que vivirla. Siempre. Nos la trae el Adviento y se queda en nuestro interior para vivirla y revivirla toda la vida. Esperanza real y definitiva.
Que convalida la alegría. Que es una luz brillante en nuestro camino hacia la Casa el Señor. luz que no se apaga. Alegría y esperanza del Adviento que nos acompañan, que van con nosotros a través de las distintas circunstancias que se nos presenten.
María y José vivieron esa alegría y esa esperanza. Y nos la comunican. Nos invitan a acompañarlos y nos animan a comunicarla. 
Y el Adviento es el Tiempo de hacerlo.&lt;br /&gt;
Vivir y comunicar la alegría y la esperanza del Adviento es, entonces, nuestra misión, ventiún siglos después. 
En Navidad todo serán luces. 
Luces que se van prendiendo en Adviento y estallan en Nochebuena. Luces del alma que, allá en la historia, acompañaron los cantos de los Ángeles, junto al pesebre en que descansa el Niño recién nacido a quien esperamos en Adviento. Luces que se renuevan, que permanecen en los corazones y encienden deseos de amor y de paz.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;maternidad-de-mara&quot;&gt;Maternidad de María&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Que la maternidad de María es excelsa, no lo podemos dudar. Excelsa… y difícil.
Seguramente no fue fácil ser la Madre de Jesús, El Redentor, el Hijo de Dios. Una misión, una gracia especial, anunciada por el Arcángel Gabriel y que se realiza en Belén, un milagro concedido por el Padre a su elegida desde el principio, para la excelsa  misión. Que María llevaría a plenitud,  llena de méritos, de renuncias, de aceptación perfecta de la voluntad divina. Por eso decimos que no era fácil. María era y siguió siendo la esclava del Señor. Desde la anunciación hasta el Calvario. 
María es el ejemplo de una maternidad aceptada, aún sin comprender y sujeta al plan de Dios Padre, que su Hijo iría cumpliendo como Dios Hijo. 
En la montaña y junto a su prima Isabel, María canta sus alabanzas al Señor por las maravillas hechas en su persona. En Belén su maternidad deja de ser promesa y es una realidad dispuesta por la Divina Providencia en las circunstancias que todos conocemos y que María y José juntos,  viven gozosos aún en aquellas dificultades que los rodean.
Una cueva les sirve de refugio; un pesebre, de cuna para Dios que nace y comienza su vida de Hombre entre los hombres. Y un regazo maternal de amor y adoración. Maternidad excelsa, siempre dispuesta al querer de Dios.  En Belén más excelsa que nunca. 
María era una mujer, predestinada sí, pero tan humana como cualquier otra de este mundo. Sus méritos la hicieron una mujer como ninguna. Pero su ejemplo tiene validez para todas las mujeres: de ayer, de hoy y de mañana. Su maternidad aceptada en tan extraordinarias condiciones, es un mérito más para tener en cuenta. Ninguna otra mujer, claro está, será Madre de Dios. Ésa es la condición que no se repetirá. 
¿Cuántas mujeres de nuestros días aceptan sin condiciones su maternidad? Una vida que comienza es un don precioso de Dios. Un proyecto de vida que comienza y sólo Dios sabe los frutos que dará.  Tal vez ese proyecto al cumplirse, sea de gran beneficio para la humanidad. No lo sabemos. Pero si es un genio o no, un predestinado o no, un ser inigualable o insustituible para la sociedad o no, es un ser humano más al que Dios concedió la vida, y a la madre la posibilidad de realizarse aquí y para la eternidad, en la aceptación y realización de su maternidad.
Miremos nuevamente la maternidad de María.&lt;br /&gt;
No la llevó a la gloria un camino fácil tal como lo profetizó el anciano Simeón; tuvo que huir a Egipto, buscó tres días al Niño perdido, subió al Monte Calvario con su Hijo y con El sufrió, con el Hijo redimió. 
Maternidad excelsa, difícil y valiente de María. 
De María a quien en pocos días más, contemplaremos gozosa y feliz con su Niño en los brazos en la ciudad de Belén.
Gloria a Dios en las alturas, cantarán los Ángeles del Cielo.
Bendita seas María que supiste traer a todos los hombres el fruto divino del amor del Padre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adviento-y-pascua-dos-tiempos-de-alegra&quot;&gt;Adviento y Pascua dos tiempos de alegría&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El calendario litúrgico nos propone dos Fiestas de inigualable alegría y gozo: Navidad y Pascua de Resurrección. Principio y fin de la historia de Jesús entre los hombres del mundo. Los hombres que Él vino a salvar, con la única condición de que acepten su perdón.
El principio fue un sencillo pero comprometido SI de una jovencita, casi una niña. Su nombre: María.  El SI que todo cambió. Que hizo posible para la humanidad, el perdón que trae la salvación. 
Veintiún siglos después, seguimos admirando la grandeza de ese SI. 
Al tiempo, Jesús nació.
Navidad es el feliz advenimiento de Dios Hijo, es la gran Fiesta que esperamos en Adviento. Fiesta de amor y esperanza. De júbilo y de luz. 
Jesús llega. Gracias, María.
Por eso Adviento es Tiempo de gozo y alegría, de esperanza y de amor. Por eso debemos vivirlo muy cerca de María y con el alma y el corazón preparados para recibir el don de la presencia de Dios que viene, que llega, que está. 
Un nacimiento que queda marcado en la historia: antes de Cristo, después de Cristo. 
María es la esclava del Señor y se dispone a vivir esta dependencia de la voluntad divina sin retaceos.  Un viaje imprevisto a Belén. Un lugar no previsto para que nazca su Niño. Una fría gruta en la roca. Un pesebre para recostar al recién nacido. Nada fue fácil. Pero la confianza total de María en Dios Padre, su disponibilidad, todo lo aceptó, todo lo hizo suyo. Y dio gracias a Dios.
José la acompañaba.  Los dos esperaban. Y aún antes de nacer el divino Niño juntos, María y José, adoraban al Dios que venía. 
Vivieron así su Adviento. 
Y así debemos nosotros vivir el nuestro. 
Nuestro Adviento de amor, de generosa entrega, de aceptación de la voluntad del Padre que desde el Cielo nos mira con tanto amor y tanta predilección.
De alegría interior y de agradecimiento a Dios por enviar a su Hijo a salvarnos, a María porque aceptó ser el instrumento elegido para el cumplimiento del proyecto divino de redención.
Proyecto que comienza en la gruta fría de Belén, se cumple en la Cruz del Monte Calvario y culmina en la gloriosa Resurrección de Cristo y en su Ascención a los cielos en el Tabor. Principio y fin de una historia como no hay otra, la historia de nuestra salvación. 
Gracias a todos los protagonistas que la hicieron realidad, que la vivieron, que nos la regalaron.
En este Adviento que vivimos, repitamos: 
Gracias, Dios mío.
Gracias, Jesús.
Gracias, María.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;preparando-el-adviento&quot;&gt;Preparando el adviento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El próximo domingo comienza el tiempo de Adviento. Un tiempo de espera y de alegría. Un tiempo de esperanza. Una &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt; que tendrá un doble tiempo, principio y fin de una vida humana y a la vez divina, nacimiento y muerte del Salvador. La &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt; cristiana que va más allá del tiempo, más allá de los hechos que van aconteciendo, una &lt;strong&gt;esperanza&lt;/strong&gt; sin fin, que colma el corazón de cada bautizado. &lt;strong&gt;Esperanza&lt;/strong&gt; de salvación.
Adviento nos conduce al nacimiento del Redentor de la humanidad.  Nos lleva a renovar los hechos históricos y relevantes que se anunciaran en el Antiguo Testamento.  Nos introduce en el Nuevo Testamento. 
Renovar este Tiempo Litúrgico es renovar en nuestro corazón el amor. Amor por el Niño que va a nacer, que viene a nuestro mundo con una misión única de  amor sin igual, amor humano y divino. Un amor perfecto, amor de Dios.
Renovar el gran suceso del nacimiento de Jesús, que refleja grandeza y pobreza: la grandeza del Hijo de Dios encarnado que nace, Dios con nosotros, y la humildísima pobreza del pesebre, del lugar en el cual la Divina Providencia eligió para que Dios-Hombre se insertara en el mundo de los hombres. Una cuna de paja y el canto de los ángeles del cielo. El maravilloso milagro  del nacimiento del hijo de María &lt;strong&gt;Virgen y Madre&lt;/strong&gt;, que se hace realidad en una cueva fría y oscura, en la soledad de la noche. 
Ahí nace el Rey del universo, Cristo. Cuyo nombre dividirá hasta nuestros días, la vida de la humanidad en dos épocas universalmente reconocidas: antes de Cristo, después de Cristo.
El pesebre pobre pasará a ser trono de un Rey.  Y la oscura cueva en la roca, será el primer templo luminoso, que con luz perpetua seguirá iluminando a los corazones del mundo creyente con luz de amor, luz de esperanza, luz de fraternidad. Porque el pesebre de Belén es el lugar que hace a todos los  hombres hermanos, sin distinción ninguna. 
Los Ángeles cantan y anuncian la venida del divino Niño. 
Nosotros hoy, debemos cantar con los Ángeles ese mismo himno de alegría y paz para anunciar al mundo que Dios ha nacido. 
Que Dios vive en los corazones de cada uno de los redimidos, de los perdonados, de todos quienes hemos recibido el nacimiento de Jesús en Belén, en nuestro corazón humano, en  nuestra vida de todos los días. 
Que el SÍ valiente  de María nos abrió las puertas del Paraíso perdido por el pecado original y está ahora abierto a todos quienes acepten el perdón divino que nos trae el Niño de Belén. El SÍ de María es el comienzo que abre las puertas a la esperanza más hermosa, a una dignidad humana superior, a un hombre renovado desde el corazón mismo, que es el SÍ que todos los bautizados agradeceremos hasta el fin, el SÍ que a todos nos hace hermanos, que nos convierte nuevamente en hijos del Padre Creador. 
Cultivemos y profundicemos durante el Adviento la fe que nos conduce, la fe que nos abraza en caridad fraterna, la fe que nos envuelve en un nuevo y profundo amor a Dios Padre, Dios Hijo y  Dios Espíritu Santo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gloria a Dios en el Cielo y en la tierra paz a los hombres de buena voluntad.
El próximo domingo tengamos ya el corazón preparado para comenzar el Adviento para recibir, en su culminación, el don de la presencia de Emmanuel, el Dios con nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la espera del Adviento, formulemos todos nosotros, un compromiso con nosotros mismos:
Compromiso en el amor, a Dios y a los hermanos,
Compromiso en la fe, recibida en el Bautismo,
Compromiso en la esperanza, para saber aguardar el cumplimiento de las promesas del Señor.
Compromiso íntimo y firme, de vivir los momentos diferentes de la vida de modo que sean ejemplo para quienes nos rodean, miran y juzgan.
Compromiso de ser reales y legítimos discípulos de Jesús, que como Dios y como Hombre,  en unos días más nacerá en Belén de Judá.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 11:57:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-adviento</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/reflexion/tiempo-de-adviento</guid>
        
        
        <category>reflexion</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
